@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0020e8fa-c242-3742-a51f-628c8d0abc55
owl:sameAs viaf:107061135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107061135>.
doremus_artist:009aaab2-faf7-3a02-af09-32c713c9aeb3
owl:sameAs viaf:159943794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159943794>.
doremus_artist:01249ed6-6b24-3775-a500-c8e098fc45ea
    rdfs:comment
        "Salvador Brotons i Soler (n\u00e9 \u00e0 Barcelone, le 17 juillet 1959) est un compositeur et chef d'orchestre espagnol, d'origine catalane."@fr;
    owl:sameAs viaf:24865964;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Salvador_Brotons_i_Soler>,
        <http://viaf.org/viaf/24865964>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salvador_Brotons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvador_Brotons_i_Soler.
doremus_artist:015f3c55-9161-3925-b88b-e2b48bbc5349
owl:sameAs viaf:7575990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575990>.
doremus_artist:01c713a8-996b-30d2-8203-1d21041d9f4f
owl:sameAs viaf:51897840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51897840>.
doremus_artist:023925d6-f6f6-3f65-93fb-65c9c833113f
owl:sameAs viaf:19873221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873221>.
doremus_artist:027d5ffe-e893-3b37-a7c1-c2be30d3a29e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Syracuse,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Tony Trischka (born January 16, 1949 in Syracuse, New York) is an American five-string banjo player."@en,
        "Tony Trischka (nascido em 16 de janeiro de 1949 em Syracuse, New York) \u00e9 um banjo\u00edsta americano."@pt,
        "\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30c8\u30ea\u30b7\u30ab\uff08Tony Torischka, 1946\u5e741\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b7\u30e9\u30ad\u30e5\u30fc\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u4e94\u5f26\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84273561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Trischka>,
        <http://viaf.org/viaf/84273561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ff84a40-f048-4cb7-abef-e92146f9a330>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tony_Trischka_@_Passim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tony_Trischka.
doremus_artist:042aeb50-2249-3ab2-bba5-9f2d91183f97
    owl:sameAs n0:13f37361-c71d-49da-bc12-b1afa2cf5d32;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/13f37361-c71d-49da-bc12-b1afa2cf5d32>.
doremus_artist:04b28179-f8dd-37a4-a552-ff5ef9572e25
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rancho_Mirage,_California>;
    rdfs:comment
        "Mack David (* 5. Juli 1912 in New York City, New York; \u2020 30. Dezember 1993 in Rancho Mirage, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Liedtexter und Komponist von Filmmusik und derjenige, der am h\u00e4ufigsten f\u00fcr den Oscar f\u00fcr den besten Song nominiert war, ohne diesen jemals zu erhalten."@de,
        "Mack David (5 juillet 1912, New York - 30 d\u00e9cembre 1993, Rancho Mirage, Californie) \u00e9tait compositeur et parolier am\u00e9ricain."@fr,
        """Mack David (July 5, 1912 \u2013 December 30, 1993) was an American lyricist and songwriter, best known for his work in film and television, with a career spanning the period between the early 1940s and the early 1970s. David was credited with writing lyrics and/or music for over one thousand songs. He was particularly well known for his work on the Disney films Cinderella and Alice in Wonderland, and for the mostly-English lyrics through which \u00c9dith Piaf's signature song "La Vie en rose" gained much of its familiarity among native speakers of English."""@en;
    owl:sameAs viaf:61734576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mack_David>,
        <http://viaf.org/viaf/61734576>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mack_David.
doremus_artist:054c7088-9840-35e2-becb-2c8eda609887
owl:sameAs viaf:306396329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306396329>.
doremus_artist:055a0d19-d4a4-361a-a6a2-a9cdaf671006
owl:sameAs viaf:20017141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20017141>.
doremus_artist:05e64915-9e38-3671-af78-a4c560e8574a
owl:sameAs viaf:66654459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654459>.
doremus_artist:06101262-ff14-36c5-8c57-2666f4e80b95
    dbp:birthPlace dbr:British_Raj;
    dbp:deathPlace dbr:Maharashtra;
    rdfs:comment
        "Alla Rakha (* 29. April 1919 in Ratangarh; \u2020 3. Februar 2000 in Mumbai) war ein indischer Tablaspieler und Komponist, der gelegentlich auch sang und Harmonium spielte. Alla Rakha trat im Alter von 12 Jahren zum ersten Mal \u00f6ffentlich auf. Mit 15 wurde er Sch\u00fcler und lernte das Tablaspiel von Kader Baksh und Gesang von Ashiq Ali Khan. Seit 1936 machte er Aufnahmen f\u00fcr All India Radio in Delhi und arbeitet sp\u00e4ter auch als Komponist und Musiker f\u00fcr die indische Filmindustrie. Sein Hauptt\u00e4tigkeit war aber die klassische Musik."@de,
        "Ustad Alla Rakha, Alla Rakha Khan ou Alla Rakha Qureshi (29 avril 1919 \u2013 3 f\u00e9vrier 2000) est un des grands ma\u00eetres de tabl\u00e2, une des principales percussions de la musique hindoustanie. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands joueurs de tabl\u00e2 du XXe si\u00e8cle. Il a souvent accompagn\u00e9 le sitariste Ravi Shankar, notamment \u00e0 Woodstock en 1969. De 1937 \u00e0 1942, il offre ses services pour la All India Radio o\u00f9 il accompagne les m\u00e9lodistes classiques, et tient la place de directeur musical dans la Film Industry of Bombay (qui n'est autre que la future Bollywood)."@fr,
        "Ustad Allarakha Qureshi (29 April 1919 \u2013 3 February 2000), popularly known as Alla Rakha, was an Indian tabla player. He was a frequent accompanist of sitar player Ravi Shankar."@en,
        "\u0410\u043b\u043b\u0430 \u0420\u0430\u043a\u0445\u0430 (29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1919, \u0413\u0432\u0430\u043b\u0438\u043e\u0440 \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2000, \u041c\u0443\u043c\u0431\u0430\u0438) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0430, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435. \u0421 1940 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 All India Radio. \u041e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0420\u0430\u0432\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u043e\u043c, \u043f\u0438\u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 1960-\u0435 \u0433\u0433., \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0420\u0430\u043a\u0445\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c \u0412\u0443\u0434\u0441\u0442\u043e\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:10044195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alla_Rakha>,
        <http://viaf.org/viaf/10044195>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9b8715a-43cd-4e0b-aa00-f8b8def93164>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alla_Rakha_1988.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alla_Rakha.
doremus_artist:072fffb7-bdad-3f8b-a423-ff695d12d4d3
    dbp:birthPlace dbr:Arezzo;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir CESTI. Pietro Antonio Cesti, \u00e9galement connu sous le nom de Marc'Antonio Cesti, (Arezzo, 5 ao\u00fbt 1623 - Florence, 14 octobre 1669) est un compositeur d'op\u00e9ra et ma\u00eetre de chapelle italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Antonio Cesti (* 5. August 1623 in Arezzo; \u2020 14. Oktober 1669 in Florenz (auch: Pietro Antonio Cesti)) war ein italienischer Opernkomponist, Hofkapellmeister in Innsbruck und Franziskaner."@de,
        """Antonio Cesti o Marc'Antonio Cesti, con nombre de nacimiento Pietro Cesti (bautizado el 5 de agosto de 1623 - 14 de octubre de 1669), fue un compositor de \u00f3pera italiano, adem\u00e1s de tenor y organista. Seg\u00fan Grove Music Online, fue "el m\u00fasico m\u00e1s popular de su generaci\u00f3n"."""@es,
        "Marc'antonio Cesti, ook bekend als Pietro Antonio Cesti (Arezzo, augustus 1623 - Florence, 14 oktober 1669) was een Italiaans componist. Na als koorknaap te hebben gezongen in Arezzo, werd hij in 1637 minderbroeder. Hij was een leerling van Giacomo Carissimi in Rome en werd in 1645 aangesteld als maestro di capella in de kathedraal van Volterra. Enige tijd nadat hij tot priester was gewijd, trad hij in 1653 in dienst van het hof in Innsbruck waar hij, behoudens een korte tijd als tenor in de pauselijke kapel, 13 jaar verbleef. Van 1666 tot 1669 was hij Unterkapellmeister in Wenen, waar zijn spectaculaire opera Il pomo d'oro in 1667 in premi\u00e8re ging."@nl,
        """Pietro Antonio Cesti (Arezzo, 5 de agosto 1623 \u2013 Firenze, 14 de outubro 1669), conhecido como Marc'Antonio Cesti foi um compositor italiano da \u00e9poca barroca, era um cantor (tenor) e organista. Foi "o mais famoso m\u00fasico italiano da sua gera\u00e7\u00e3o"."""@pt,
        "Pietro Antonio Cesti, b\u0142\u0119dnie w niekt\u00f3rych publikacjach pod imieniem Marc Antonio Cesti, (ochrz. 5 sierpnia 1623 w Arezzo - zm. 14 pa\u017adziernika 1669 we Florencji) \u2013 w\u0142oski kompozytor okresu baroku. Nale\u017ca\u0142 do najbardziej reprezentatywnych tw\u00f3rc\u00f3w weneckich. Cz\u0142onek zakonu franciszkan\u00f3w, by\u0142 kapelmistrzem, \u015bpiewakiem kapeli papieskiej w Rzymie."@pl,
        """Pietro Marc'Antonio Cesti (Italian pronunciation: [an\u02c8t\u0254\u02d0njo \u02c8t\u0283esti]) (baptism 5 August 1623 \u2013 14 October 1669), known today primarily as an Italian composer of the Baroque era, was also a singer (tenor), and organist. He was "the most celebrated Italian musician of his generation"."""@en,
        "\u00c8 generalmente riconosciuto come il maggiore e pi\u00f9 celebrato compositore italiano della sua epoca."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0427\u0435\u0441\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Cesti; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1623 \u2013 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1669, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c1\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\uff08Marc' Antonio Cesti, 1623\u5e748\u67085\u65e5 - 1669\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a2\u30ec\u30c3\u30c4\u30a9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30ab\u30ea\u30c3\u30b7\u30df\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u306f\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3001\u30ed\u30fc\u30b6\u306e\u53f0\u672c\u3092\u57fa\u306b\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021652\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u5927\u516c\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011655\u5e74\u306b\u524d\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u5973\u738b\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u304c\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3067\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u6539\u5b97\u3057\u305f\u969b\u306b\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30a2\u30eb\u30b2\u30a4\u30a2\u300f\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u30021660\u5e74\u306b\u6559\u7687\u5e81\u306b\u5730\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u30021666\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u526f\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011669\u5e74\u306b\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30c1\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u306f\u5c02\u3089\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u306e\u304c\u300a\u30e9\u30fb\u30c9\u30f3La Don\u300b\uff08\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u30011663\u5e74\uff09\u3068\u300a\u9ec4\u91d1\u306e\u308a\u3093\u3054Il Pomo d'oro\u300b\uff08\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30011668\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u8005\u306f1666\u5e74\u306e\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c81\u4e16\u3068\u30de\u30eb\u30ac\u30ea\u30fc\u30bf\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30b6\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3067\u62ab\u9732\u3055\u308c\u305f\u3002\u30c1\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u306f\u5ba4\u5185\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3089\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u306e\u7d14\u7c8b\u3067\u7e4a\u7d30\u306a\u8abf\u3079\u306f\u3001\u821e\u53f0\u3088\u308a\u3082\u5c0f\u3055\u306a\u7a7a\u9593\u306b\u3075\u3055\u308f\u3057\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Cesti>,
        <http://viaf.org/viaf/34642826>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pomodoro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Cesti.
doremus_artist:07b26dcc-fffd-3b71-9aa5-ab009647a131
    dbp:birthPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Joe McPhee (* 3. November 1939 in Miami, Florida) ist ein afro-amerikanischer Jazzmusiker. Er spielt Trompete, Posaune und verschiedene Saxophone."@de,
        "Joe McPhee (born November 3, 1939) is an American jazz multi-instrumentalist born in Miami, Florida, a player of tenor, alto, and soprano saxophone, the trumpet, flugelhorn and valve trombone. McPhee grew up in Poughkeepsie, New York, and is most notable for his free jazz work done from the late 1960s to the present day."@en,
        "Joe McPhee est un saxophoniste (tenor, alto et soprano) et multi-instrumentiste (trompette, bugle et trombone) de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 novembre 1939 \u00e0 Miami. McPhee est connu pour son implication dans le free jazz dans les ann\u00e9es 60 aux \u00c9tats-Unis et en Europe."@fr;
    owl:sameAs viaf:66657107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_McPhee>,
        <http://viaf.org/viaf/66657107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8a6ad5b-bfe0-49cf-9de0-71dc78300300>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_McPhee_at_the_Empty_Bottle_in_Chicago_in_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joe_McPhee.
doremus_artist:0967bc95-6977-3863-aca4-fc197b65d06c
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Clichy,_Hauts-de-Seine>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)\u0627\u0648\u0644\u064a\u0641\u064a\u064a\u0647 \u0645\u0633\u064a\u0627\u0646 (10 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1908 - 27 \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 1992 ) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0627\u062e\u0635\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 , \u0648\u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 , \u062a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0639\u0642\u062f\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u062a\u0648\u0627\u0632\u0646 \u0648\u0645\u062a\u0646\u0627\u0633\u0642 , \u0648\u064a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u062a\u0628\u062f\u064a\u0644 \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u0629 \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u062d\u0627\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0627\u062b\u064a\u0631\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 , \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0627\u064a\u0633 \u0643\u0627\u0646\u064a\u0648\u0646"@ar,
        "Olivier Eug\u00e8ne Charles Prosper Messiaen (ur. 10 grudnia 1908 w Awinionie, zm. 27 kwietnia 1992 w Clichy) \u2013 francuski kompozytor, organista, nauczyciel i z zami\u0142owania ornitolog. Messiaen w wieku 11 lat wst\u0105pi\u0142 do konserwatorium paryskiego, gdzie studiowa\u0142 gr\u0119 na organach i kompozycj\u0119, a w\u015br\u00f3d jego nauczycieli znale\u017ali si\u0119: Paul Dukas, Maurice Emmanuel, Charles-Marie Widor i Marcel Dupr\u00e9. W 1931 zosta\u0142 g\u0142\u00f3wnym organist\u0105 ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Tr\u00f3jcy w Pary\u017cu i pozosta\u0142 na tym stanowisku przez 61 lat. Do najs\u0142ynniejszych jego student\u00f3w nale\u017celi Pierre Boulez, Yvonne Loriod (zosta\u0142a drug\u0105 \u017con\u0105 kompozytora), Karlheinz Stockhausen, Iannis Xenakis, Gerard Grisey, George Benjamin i Betsy Jolas."@pl,
        "Olivier Eug\u00e8ne Charles Prosper Messiaen [m\u025bsj\u0251\u0303], n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1908 \u00e0 Avignon et mort le 27 avril 1992 \u00e0 Clichy (Hauts-de-Seine), est un compositeur, organiste, pianiste fran\u00e7ais. Son \u0153uvre trouve ses sources dans une profonde ferveur catholique, un go\u00fbt prononc\u00e9 pour le plain-chant m\u00e9di\u00e9val, les rythmes hindous ainsi que grecs. L'Ascension (1933), le Quatuor pour la fin du Temps (1940), les Vingt regards sur l'Enfant-J\u00e9sus (1944), la Turangal\u00eela-Symphonie (1946-48), Saint Fran\u00e7ois d'Assise et la Messe de la Pentec\u00f4te, entre autres \u0153uvres majeures, ont contribu\u00e9 \u00e0 faire d'Olivier Messiaen l'un des compositeurs les plus influents de la musique contemporaine de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Olivier Eug\u00e8ne Prosper Charles Messiaen (Aussprache [m\u025bsj\u0251\u0303]) (* 10. Dezember 1908 in Avignon; \u2020 27. April 1992 in Clichy, Hauts-de-Seine) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Kompositionslehrer und Organist."@de,
        "Olivier Eug\u00e8ne Prosper Charles Messiaen (Avignon, 10 december 1908 \u2013 Parijs, 27 april 1992) was een Franse componist, organist en pianist, een van de belangrijkste en invloedrijkste componisten van de twintigste eeuw, wiens onconventionele werk sterk be\u00efnvloed is door de rooms-katholieke geloofsleer."@nl,
        "Olivier Messiaen (Avinh\u00e3o, 10 de dezembro de 1908 \u2013 Clichy, 27 de abril de 1992) foi um compositor, organista e ornitologista franc\u00eas. Autor de vasta produ\u00e7\u00e3o, que se estende pela m\u00fasica para \u00f3rg\u00e3o, piano, de c\u00e2mara, vocal (com ou sem instrumentos), concertante, sinf\u00f3nica, coral-sinf\u00f3nica e uma \u00f3pera \u2013 S\u00e9timo Quadro do S\u00e3o Francisco de Assis."@pt,
        "Olivier Messiaen (Avi\u00f1\u00f3n, 10 de diciembre de 1908 - Clichy, \u00cele-de-France, 27 de abril de 1992) fue un compositor, organista y ornit\u00f3logo franc\u00e9s. Ingres\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds a la edad de 11 a\u00f1os, y tuvo como profesores a Paul Dukas, Marcel Dupr\u00e9, Maurice Emmanuel y Charles-Marie Widor. Fue designado organista en la Iglesia de la Santa Trinidad de Par\u00eds en 1931, puesto que ocup\u00f3 hasta su muerte."@es,
        "Olivier-Eug\u00e8ne-Prosper-Charles Messiaen (French: [\u0254livje m\u025bsj\u0251\u0303]; December 10, 1908 \u2013 April 27, 1992) was a French composer, organist, and ornithologist, one of the major composers of the 20th century. His music is rhythmically complex; harmonically and melodically it often uses modes of limited transposition, which he abstracted from his early compositions and improvisations. Messiaen also drew on his Roman Catholic faith for his pieces."@en,
        "Si iscrisse al conservatorio di Parigi all'et\u00e0 di 11 anni ed ebbe tra i suoi professori musicisti del calibro di Paul Dukas, Maurice Emmanuel, Charles-Marie Widor e Marcel Dupr\u00e9. Nel 1931 ottenne il posto di organista della chiesa de la Sainte-Trinit\u00e9 a Parigi, incarico che mantenne fino alla morte. Nel 1940, durante l'invasione tedesca della Francia fu fatto prigioniero ed internato nello Stalag VIII-A, un campo di lavoro presso G\u00f6rlitz. Qui, trovando casualmente tra i suoi compagni di prigionia tre musicisti, compose, col beneplacito del responsabile del campo appassionato di musica, una delle sue composizioni pi\u00f9 note, il Quatuor pour la fin du temps (Quartetto per la fine del Tempo) per clarinetto, violino, violoncello e pianoforte. La prima fu eseguita il 15 gennaio 1941 davanti a cir"@it,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435\u0301 \u042d\u0436\u0435\u0301\u043d \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u0301\u0440 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Olivier Eug\u00e8ne Charles Prosper Messiaen [\u0254li\u02c8vje m\u025b\u02c8sj\u025b\u0303]}; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1908, \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d \u2014 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1992, \u041a\u043b\u0438\u0448\u0438-\u043b\u0430-\u0413\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u0443\u044e \u043e\u0442 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0448\u043a\u043e\u043b \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 30-\u0445 \u0433\u0433.)."@ru,
        "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\uff1d\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\uff1d\u30d7\u30ed\u30b9\u30da\u30fc\u30eb\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\uff08Olivier-Eug\u00e8ne-Prosper-Charles Messiaen\u30011908\u5e7412\u670810\u65e5 - 1992\u5e744\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5967\u7acb\u4f5b\u00b7\u6885\u6e58\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aOlivier Messiaen \u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[\u0254livje m\u025bsj\u0251\u0303]\uff0c1908\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d1992\u5e744\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u98a8\u7434\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u666e\u904d\u516c\u8a8d\u70ba\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u6700\u5177\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u5e38\u878d\u5165\u8907\u96dc\u7684\u7bc0\u594f\u8a9e\u8a00\uff08\u4ed6\u79c1\u4e0b\u937e\u611b\u53e4\u5e0c\u81d8\u548c\u5370\u5ea6\u97f3\u6a02\uff09\uff0c\u4e26\u4ee5\u300c\u6709\u9650\u79fb\u8abf\u8abf\u5f0f\u300d\uff08\u6885\u6e58\u81ea\u4ed6\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u4e2d\u63d0\u51fa\u7684\u6982\u5ff5\uff09\u92ea\u9673\u51fa\u548c\u8072\u8207\u65cb\u5f8b\u3002\u6885\u6e58\u8eab\u70ba\u4e00\u4f4d\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\uff0c\u66f2\u4f5c\u4e2d\u5e38\u6d41\u9732\u51fa\u4ed6\u5c0d\u4fe1\u4ef0\u7684\u8654\u8aa0\u3002 \u4ed6\u6642\u5e38\u9060\u884c\uff0c\u56e0\u800c\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u878d\u5165\u4e86\u591a\u6a23\u5143\u7d20\uff0c\u4f8b\u5982\u65e5\u672c\u97f3\u6a02\u3001\u7336\u4ed6\u5dde\u5e03\u840a\u65af\u5cfd\u8c37\u570b\u5bb6\u516c\u5712\u7684\u98a8\u666f\u4ee5\u53ca\u8056\u65b9\u6fdf\u5404\u7684\u751f\u6d3b\u7b49\u3002\u6885\u6e58\u66fe\u5f62\u5bb9\uff0c\u7576\u4ed6\u807d\u898b\u548c\u97f3\u3001\u5c24\u5176\u662f\u6839\u64da\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u8abf\u5f0f\u6240\u8b5c\u51fa\u7684\u548c\u8072\u6642\uff0c\u6703\u4e0d\u7531\u81ea\u4e3b\u7522\u751f\u5171\u9cf4\u3001\u806f\u60f3\u5230\u8272\u5f69\uff08\u5373\u6240\u8b02\u7684\u806f\u89ba\u73fe\u8c61\uff09\uff0c\u9032\u800c\u5c07\u9019\u4e9b\u8272\u5f69\u7d50\u5408\u3001\u8f49\u5316\u5165\u65cb\u5f8b\u4e4b\u4e2d\u3002\u6709\u4e00\u6bb5\u6642\u9593\uff0c\u4ed6\u5168\u5fc3\u6295\u5165\u95dc\u65bc\u300c\u5168\u5e8f\u5217\u4e3b\u7fa9\u300d\u53c3\u6578\u5316\u7684\u5be6\u9a57\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u5f8c\u4e16\u8a8d\u5b9a\u662f\u5e8f\u5217\u4e3b\u7fa9\u9818\u57df\u7684\u9769\u65b0\u5148\u92d2\u3002\u4ed6\u662f\u9996\u4f4d\u5728\u7ba1\u5f26\u6a02\u66f2\u4e2d\u4f7f\u7528\u99ac\u7279\u8afe\u7434\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104038300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Messiaen>,
        <http://viaf.org/viaf/104038300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6e5c5f4-984e-432a-87b8-b6afa288bca1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Messiaen1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Messiaen.
doremus_artist:098c990d-5573-39f2-9cd4-23d382de6548
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Sgambati (* 28. Mai 1841 in Rom; \u2020 14. Dezember 1914 ebenda) war ein italienischer Pianist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Giovanni Sgambati (May 28, 1841 \u2013 December 14, 1914) was an Italian pianist and composer."@en,
        "Giovanni Sgambati (Roma, 28 de maio de 1841 \u2013 14 de dezembro de 1914), foi um pianista e compositor italiano."@pt,
        "Giovanni Sgambati (Roma, 28 de mayo de 1841 - ib\u00edd., 14 de diciembre de 1914) fue un compositor, pianista y director de orquesta italiano."@es,
        "Giovanni Sgambati (Rome, 28 mei 1841 \u2013 Rome, 14 december 1914) was een Italiaans componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Giovanni Sgambati, pianiste d'une virtuosit\u00e9 remarquable, est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue italien, n\u00e9 \u00e0 Rome le 28 mai 1841 et mort dans cette m\u00eame ville le 14 d\u00e9cembre 1914."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u0433\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Sgambati; 28 \u043c\u0430\u044f 1841, \u0420\u0438\u043c \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1914, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0422\u0440\u0435\u0432\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 (\u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0445\u043e\u0440\u0430). \u0412 1860 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c. \u0421\u0433\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u0443 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1866 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u0414\u0430\u043d\u0442\u0435\u00bb. \u0412 1869 \u0433. \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043e\u0442\u044a\u0435\u0437\u0434\u043e\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u0433\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e \u0438 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u0412 1880-\u0435 \u0433\u0433. \u0421\u0433\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0412 1893 \u0433. \u0421\u0433\u0430\u043c\u0431\u0430\u0442\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0420"@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ba\u30ac\u30f3\u30d0\u30fc\u30c6\u30a3\uff08Giovanni Sgambati, 1841\u5e745\u670828\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de \u2013 1914\u5e7412\u670814\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4e54\u4e07\u5c3c\u00b7\u65af\u7518\u5df4\u8482\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Sgambati\uff0c1841\u5e745\u670828\u65e5\uff0d1914\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u610f\u82f1\u6df7\u8840\u513f\uff0c\u65e9\u5e74\u66fe\u5b66\u4e60\u58f0\u4e50\u548c\u94a2\u7434\uff0c\u5728\u7f57\u9a6c\u7ed3\u8bc6\u4e86\u674e\u65af\u7279\uff0c\u53d7\u5230\u5176\u8d5e\u8d4f\u548c\u652f\u6301\uff0c\u5e76\u53d7\u5176\u5f71\u54cd\u5f00\u59cb\u5bf9\u5fb7\u5965\u97f3\u4e50\u4ea7\u751f\u5174\u8da3\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5728\u7f57\u9a6c\u521b\u529e\u4e86\u7ba1\u5f26\u4e50\u548c\u5ba4\u5185\u4e50\u5b9a\u671f\u97f3\u4e50\u4f1a\uff0c\u5e76\u4ee5\u6307\u6325\u5bb6\u8eab\u4efd\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\uff0c\u83b7\u5f97\u4e86\u5f88\u9ad8\u7684\u58f0\u8a89\u3002\u65af\u7518\u5df4\u8482\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u674e\u65af\u7279\u5f0f\u7684\u94a2\u7434\u5c0f\u54c1\u4ee5\u53ca\u4e00\u4e9b\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u534f\u594f\u66f2\u7b49\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u4ed6\u6709\u5f88\u9ad8\u7684\u65cb\u5f8b\u5929\u8d4b\uff0c\u4f46\u5728\u7ed3\u6784\u638c\u63e1\u65b9\u9762\u7a0d\u900a\u3002\u65af\u7518\u5df4\u8482\u7684\u97f3\u4e50\u6d3b\u52a8\u5bf920\u4e16\u7eaa\u610f\u5927\u5229\u97f3\u4e50\u7684\u590d\u5174\u8d77\u4e86\u8f83\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10034665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Sgambati>,
        <http://viaf.org/viaf/10034665>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Sgambati.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Sgambati.
doremus_artist:09949eb0-cfda-35d1-8dec-d5aef91c34b7
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Alphons Johannes Maria Diepenbrock (Amsterdam, 2 september 1862 - aldaar, 5 april 1921), zoon van Ferdinand Hubert Aloys Diepenbrock en Johanna Josephina Diepenbrock-Kuytenbrouwer, was een Nederlands componist en schrijver over muziek en andere onderwerpen."@nl,
        "Alphonsus Johannes Maria Diepenbrock (* 2. September 1862 in Amsterdam; \u2020 5. April 1921 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist, Schriftsteller und Altphilologe."@de,
        "Alphonsus Johannes Maria Diepenbrock (2 September 1862 in Amsterdam \u2013 5 April 1921) was a Dutch composer, essayist and classicist."@en,
        "Alphonsus Johannes Maria Diepenbrock (n\u00e9 le 2 septembre 1862 \u00e0 Amsterdam \u2013 mort le 5 avril 1921 dans la m\u00eame ville) est un compositeur, essayiste et classiciste n\u00e9erlandais."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441 \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u0435\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0414\u0438\u043f\u0435\u043d\u0431\u0440\u043e\u043a (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Alphonsus Johannes Maria Diepenbrock; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1862, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432."@ru,
        "\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u5b66\u3067\u53e4\u5178\u6587\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u30011888\u5e74\u306b\u30bb\u30cd\u30ab\u306e\u751f\u6daf\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u306e\u8ad6\u6587\u3092\u63d0\u51fa\u3057\u3066\u3001\u512a\u7b49\u3067\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u5b8c\u5168\u306b\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u534a\u97f3\u968e\u6280\u6cd5\u306816\u4e16\u7d00\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u8a9e\u6cd5\u3092\u7de8\u307f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f8c\u5e74\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u3068\u306e\u51fa\u4f1a\u3044\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u6d17\u7df4\u304c\u52a0\u5473\u3055\u308c\u305f\u3002 \u6c34\u6e96\u306e\u9ad8\u3044\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u3092\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u305f\u58f0\u697d\u66f2\u304c\u3001\u4f5c\u54c1\u6570\u3092\u5360\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u622f\u66f2\u3084\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5178\u793c\u6587\u3092\u5225\u3068\u3059\u308c\u3070\u3001\u30b2\u30fc\u30c6\u3084\u30ce\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30b9\u3001\u30d5\u30a9\u30f3\u30c7\u30eb\u3001\u30d6\u30ec\u30f3\u30bf\u30fc\u30ce\u3001\u30d8\u30eb\u30c0\u30fc\u30ea\u30f3\u3001\u30cf\u30a4\u30cd\u3001\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u3001\u30dc\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc\u30eb\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ec\u30fc\u30cc\u3089\u306e\u8a69\u306b\u970a\u611f\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u4e30\u65af\u00b7\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u8fea\u5f6d\u5e03\u7f57\u514b\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aAlphonsus Johannes Maria Diepenbrock  , 1862\u5e749\u67082\u65e5\uff0d1921\u5e744\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u8377\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u6587\u5b66\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u5929\u4e3b\u6559\u5bb6\u5ead\uff0c\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u53e4\u5178\u6587\u5b66\uff0c\u97f3\u4e50\u65b9\u9762\u5168\u9760\u81ea\u5b66\u6210\u624d\u30021894\u5e74\uff0c\u8f9e\u53bb\u6559\u804c\u51b3\u5b9a\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u4e8b\u4e1a\u3002\u540e\u7ed3\u8bc6\u4e86\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u9a6c\u52d2\uff0c\u52cb\u4f2f\u683c\u7b49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e76\u5728\u8377\u5170\u6307\u6325\u8bb8\u591a\u8fd1\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0a\u6f14\u3002\u8fea\u5f6d\u5e03\u7f57\u514b\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u4e2d\u4e16\u7eaa\u6559\u5802\u97f3\u4e50\u548c\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u540e\u671f\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u4e5f\u6709\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7279\u5f81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10042293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphons_Diepenbrock>,
        <http://viaf.org/viaf/10042293>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alphons_Diepenbrock.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alphons_Diepenbrock.
doremus_artist:0a3ef7ee-3a5c-3ede-8d0a-83e490bf15e6
owl:sameAs viaf:42031905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031905>.
doremus_artist:0b596bf8-fe97-3119-bf88-217bed41285e
    dbp:birthPlace dbr:Grande_Prairie;
    rdfs:comment
        """Carolyn Dawn Johnson (born April 30, 1971 in Grande Prairie, Alberta) is a Canadian Juno Award winning country music singer-songwriter. Johnson co-wrote Chely Wright's 1999 single, "Single White Female," which reached number one on the Billboard Hot Country Singles & Tracks chart in September 1999. Johnson was signed, in 2000, to record label Arista Nashville."""@en;
    owl:sameAs viaf:17501923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carolyn_Dawn_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/17501923>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ee3fc49-a54c-48cd-96d5-d678f5d409db>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Carolyn_Dawn_Johnson_at_Cook_County_in_Edm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carolyn_Dawn_Johnson.
doremus_artist:0ce2ae64-b6ed-309b-89d0-44bfd1bcc324
    owl:sameAs viaf:24919123;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24919123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14c2e48b-b246-4d87-8d3b-b406dceebba4>.
doremus_artist:0ce8ebe4-fd8b-3817-95e5-93aa3a3eb8e7
owl:sameAs viaf:41421538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41421538>.
doremus_artist:0d8c0eba-f5fe-3320-b634-efe3266a17a7
owl:sameAs viaf:34671112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34671112>.
doremus_artist:0dc3dd2d-dd93-39b1-ac2c-d1767f631bd2
    dbp:birthPlace dbr:Vermont;
    rdfs:comment
        "Dan Tyminski (n\u00e9 Daniel John Tyminski le 20 juin 1967) est un compositeur, chanteur et musicien am\u00e9ricain de bluegrass. Membre du groupe Alison Krauss and Union Station, il a lanc\u00e9 deux albums solo : Carry Me Across the Mountain (2000) et Wheels (2008). Il est surtout connu pour sa version de la chanson Man of Constant Sorrow, jou\u00e9e dans le film O Brother, Where Art Thou?. Il est \u00e9galement le chanteur du titre Hey Brother de Avicii. En tout, il a remport\u00e9 14 Grammy awards pour ses projets de groupe et solo."@fr,
        """Daniel John "Dan" Tyminski (born June 20, 1967) is an American bluegrass composer, vocalist, and instrumentalist. He is a member of the band Alison Krauss and Union Station and has released two solo albums, Carry Me Across the Mountain (2000), on the Doobie Shea Records label, and Wheels (2008), on the Rounder Records label."""@en,
        "Daniel John (Dan) Tyminski (Rutland, 20 juni 1967) is een Amerikaans bluegrasszanger, componist en muzikant. Hij speelt bij de band van Alison Krauss, Union Station en bracht in 2000 en 2008 ook twee solo albums uit. In 2013 zong hij de internationale hit van Avicii, Hey Brother, van op diens album True in. Voordien had hij al bekendheid opgebouwd door in de film O Brother, Where Art Thou? de liedjes voor het personage Ulysses Everett McGill (een rol van George Clooney) in te zingen, waaronder Man of Constant Sorrow."@nl,
        "Daniel \u201eDan\u201c Tyminski (* 20. Juni 1967 in Rutland, Vermont) ist ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker (Gesang, Mandoline und Gitarre)."@de;
    owl:sameAs viaf:17517303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Tyminski>,
        <http://viaf.org/viaf/17517303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bc3f026-e781-43d7-98ca-8dae8d89b25a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Tyminski_for_Wikipedia.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dan_Tyminski.
doremus_artist:0de09b03-397c-3ac4-9c82-5bcdde19ed29
owl:sameAs viaf:58067941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58067941>.
doremus_artist:0def9adf-1978-34bc-8096-8a3a9c77eced
    rdfs:comment
        "Guy Bedouelle est un th\u00e9ologien dominicain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 avril 1940 \u00e0 Lisieux et mort le 22 mai 2012 \u00e0 Fribourg.\u2191 [1]"@fr;
    owl:sameAs viaf:27203072;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Bedouelle>,
        <http://viaf.org/viaf/27203072>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Bedouelle.
doremus_artist:0ea93c15-e29b-38a1-94be-a4a53e43bf43
    rdfs:comment
        "Maartje Offers (27 February 1891, Koudekerk (aan den Rijn) \u2013 28 January 1944, Tholen) was a Dutch contralto classical singer."@en,
        "Maartje Offers (Koudekerk aan den Rijn, 27 februari 1891 - Tholen, 28 januari 1944) was een Nederlands klassiek zangeres. Ze was de eerste Nederlandse zangeres die optrad in de Scala van Milaan. Tijdens de Tweede Wereldoorlog weigerde ze om lid te worden van de Kultuurkamer. Dit betekende het einde van haar zangcarri\u00e8re. In 1944 is ze overleden aan suikerziekte door het ontbreken van medicijnen en door de slechte voedingstoestand."@nl;
    owl:sameAs viaf:15960700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maartje_Offers>,
        <http://viaf.org/viaf/15960700>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MaartjeOffers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maartje_Offers.
doremus_artist:0ebdae1f-799d-3592-9161-ddb24c9e1859
owl:sameAs viaf:24811392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811392>.
doremus_artist:0ec456de-b92d-37f8-990f-6cde7683bff9
owl:sameAs viaf:309842829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309842829>.
doremus_artist:0f502e11-8eb2-3c3d-bac0-1fb8f4f2410e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Constantine,_Algeria>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/L'Île-Rousse>;
    rdfs:comment
        "Jean N\u00e9groni (1920\u20132005) was a French actor."@en,
        "Jean N\u00e9groni est un com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Constantine le 4 d\u00e9cembre 1920 et mort \u00e0 L'\u00cele-Rousse le 28 mai 2005 (\u00e0 84 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_N\u00e9groni>,
        <http://viaf.org/viaf/54333401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Négroni.
doremus_artist:0fd56d0e-6afc-36f3-a9fa-4acaa0d42544
owl:sameAs viaf:100988431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100988431>.
doremus_artist:100c76f3-7063-3740-b815-29f8e779f633
owl:sameAs viaf:56866146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56866146>.
doremus_artist:102920f3-505f-3a26-b210-3c3063e75261
owl:sameAs viaf:69185717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69185717>.
doremus_artist:1092c8d3-c08f-3a91-8f00-fa50023471fd
    rdfs:comment
        "Eduard Flipse (26 February 1896 in Wissenkerke \u2013 12 September 1973 in Breda) was a Dutch conductor and composer, the son of Cornelis Flipse and Geertje Kruis. He was noted as a champion of the music of Dutch composers, such as L\u00e9on Orthel. He prepared the chorus for one of the earliest Dutch performances of William Walton's cantata Belshazzar's Feast. He was the first Dutch conductor of Igor Stravinsky's The Rite of Spring and of the violin concerto of Alban Berg."@en,
        "Eduard Flipse (Wissenkerke, 26 februari 1896 - Breda, 11 september 1973) was een Nederlands dirigent en componist."@nl,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ea\u30d7\u30bb\uff08Eduard Flipse, 1896\u5e742\u670826\u65e5 - 1973\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66654060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Flipse>,
        <http://viaf.org/viaf/66654060>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Flipse_(1961).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eduard_Flipse.
doremus_artist:10a84f12-32ce-3ec5-931b-e7f4eae01641
owl:sameAs viaf:17417289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417289>.
doremus_artist:10c213a7-fef7-3688-82d0-2c496a4b3141
owl:sameAs viaf:226769477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226769477>.
doremus_artist:10d16bc6-6eb7-3562-a598-720ce03f1b34
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Karl Ignaz Weigl (6 February 1881 \u2013 11 August 1949) was an Austrian composer. He was born in Vienna, being the son of a bank official who was also a keen amateur musician. Alexander Zemlinsky took him as a private pupil in 1896. Weigl went to school at the Franz-Joseph-Gymnasium and graduated from there in 1899. After that, he continued his studies at the Vienna Music Academy, where he became a composition pupil of Robert Fuchs, and also enrolled at the University of Vienna, studying musicology under Guido Adler, having Anton Webern as a classmate. His only opera, Der Rattenf\u00e4nger von Hameln, premiered in Vienna in 1932."@en,
        "Karl Ignaz Weigl (6 f\u00e9vrier 1881 \u2014 11 ao\u00fbt 1949) est un compositeur autrichien."@fr,
        "Karl Weigl (* 6. Februar 1881 in Wien; \u2020 11. August 1949 in New York) war ein \u00f6sterreichischer Komponist. Er studierte in Wien Klavier und Komposition, unter anderem bei Alexander von Zemlinsky, und wirkte nach seiner Promotion in Wien als Lehrer am Konservatorium und an der Universit\u00e4t. Der j\u00fcdische Komponist wanderte 1938 in die USA aus und erwarb 1943 dort die Staatsb\u00fcrgerschaft. Diese Worte schrieb Arnold Sch\u00f6nberg im Juni 1938 in einem Empfehlungsschreiben \u00fcber Karl Weigl, der sich anschickte, seine unsicher gewordene Heimat zu verlassen."@de,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30b0\u30ca\u30fc\u30c4\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30eb\uff08Karl Ignaz Weigl, *1881\u5e742\u67086\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - \u20201949\u5e748\u670811\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u6226\u9593\u671f\u306b\u82b8\u8853\u5bb6\u3084\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u697d\u58c7\u3067\u512a\u308c\u305f\u696d\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u304c\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u6a29\u529b\u638c\u63e1\u306b\u3088\u3063\u3066\u51fa\u56fd\u3092\u5f37\u5236\u3055\u308c\u3066\u5927\u91cf\u96e3\u6c11\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u3089\u3056\u308b\u3092\u5f97\u305a\u3001\u65b0\u305f\u306a\u571f\u5730\u3067\u306f\u3001\u3082\u306f\u3084\u904e\u53bb\u306e\u6210\u529f\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74041388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Weigl>,
        <http://viaf.org/viaf/74041388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karl_Weigl.
doremus_artist:10f17801-6f70-3f4a-b593-22ac99bfc684
owl:sameAs viaf:3525546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3525546>.
doremus_artist:118ac222-4ed3-32d0-8fb6-5e6279ff0bb4
owl:sameAs viaf:222794108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222794108>.
doremus_artist:1214eb96-0ed0-3385-8bfb-6e35730d2822
    rdfs:comment
        "Dennis Drew Arundell (22 July 1898 in Finchley, London \u2013 10 December 1988 in Camden, London) was a British actor, librettist, opera scholar, translator, producer, director, conductor and composer of incidental music."@en;
    owl:sameAs viaf:56977002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dennis_Arundell>,
        <http://viaf.org/viaf/56977002>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Dennis_Arundell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dennis_Arundell.
doremus_artist:12b360f0-5fda-3503-a64e-479445bc2ff1
owl:sameAs viaf:88565687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565687>.
doremus_artist:13553747-7d1a-33d9-8ee1-8be37af99f71
owl:sameAs viaf:121231965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121231965>.
doremus_artist:13608860-0375-37cb-9b7d-aa5c26810638
owl:sameAs viaf:39572328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39572328>.
doremus_artist:13cdad32-8519-3f8a-bcf4-f0ac4af35460
    rdfs:comment
        "Jacques Mercier, n\u00e9 \u00e0 Metz le 11 novembre 1945, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115712975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Mercier_(chef_d'orchestre)>,
        <http://viaf.org/viaf/115712975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd2d63d2-9595-4233-aab0-5f73f8e29cb2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Mercier_7066.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Mercier_(chef_d'orchestre)>.
doremus_artist:14452c8b-ecda-3a73-b301-970521383646
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Andreas Martin (* 1963 in Frankfurt am Main) ist ein Lautenist. Er studierte klassische Gitarre bei Mario Sicca (Musikhochschule Stuttgart) und Ruggero Chiesa (Konservatorium \u201eGiuseppe Verdi\u201c in Mailand) sowie Anglistik, Romanistik und Philosophie an der Universit\u00e4t Heidelberg. An der Schola Cantorum Basiliensis in Basel begann er das Studium der Laute bei Eugen Dombois, Hopkinson Smith und Peter Croton und besuchte Meisterkurse bei Emma Kirkby, Anthony Rooley und Nigel North."@de,
        "Andreas Martin is a lutenist who was born in Frankfurt am Main in Germany. He studied guitar with Mario Sicca (Musikhochschule Stuttgart) and Ruggero Chiesa (Conservatorio di Musica Giuseppe Verdi), as well as Anglo\u2013Saxon and Romance Languages and Philosophy at the University of Heidelberg. At the Schola Cantorum in Basel, he worked under the tutelage of lutenists Eugen Dombois, Hopkinson Smith and Peter Croton."@en;
    owl:sameAs viaf:62151770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Martin_(lutenist)>,
        <http://viaf.org/viaf/62151770>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Martin_(lutenist)>.
doremus_artist:144a0c98-91ab-3126-89b9-71403e2432bd
    dbp:birthPlace dbr:Messina;
    rdfs:comment
        "Antonino Fogliani (* 29. Juni 1976 in Messina) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Antonino Fogliani (Mesina, 29 de junio de 1976) es un director de orquesta italiano."@es,
        "Antonino Fogliani (born in Messina, June 29, 1976) is an Italian conductor."@en,
        "Antonino Fogliani (n\u00e9 le 29 juin 1976 \u00e0 Messine, en Sicile) est un chef d'orchestre italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:7133458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonino_Fogliani>,
        <http://viaf.org/viaf/7133458>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fogliani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonino_Fogliani.
doremus_artist:159d40a0-6f6e-3310-a8ee-447568269a47
    owl:sameAs viaf:59284923;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59284923>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivan_Mane_Jarnovi.
doremus_artist:16417f26-6273-352b-bf5b-0aa2c6e64697
    dbp:birthPlace dbr:Kahla;
    dbp:deathPlace dbr:Torgau;
    rdfs:comment
        "Johann Walter (Kahla, Alemania, 1496 - Torgau, 25 de marzo de 1570), alias de Johann Blankenm\u00fcller, fue un compositor alem\u00e1n y cantor eclesi\u00e1stico en Torgau."@es,
        "Johann Walter (alias Johann Blanckenm\u00fcller, auch Johannes Walter, Johann Walther; * 1496 in Kahla; \u2020 10. April 1570 in Torgau) war ein Komponist, Kantor und Herausgeber des ersten evangelischen Chorgesangbuchs (Geistliches Gesangb\u00fcchlein, 1524)."@de,
        "Johann Walter (ur. 1496 w Kahla, zm. 25 marca 1570 w Torgau) \u2013 by\u0142 najwybitniejsz\u0105 postaci\u0105 muzyki protestanckiej. W latach 1521 \u2013 1525 studiowa\u0142 w Lipsku i \u015bpiewa\u0142 w kapeli elektora saskiego w Altenburgu. W 1526 osiad\u0142 w Torgau, gdzie by\u0142 kantorem w szkole \u0142aci\u0144skiej. Od 1548 roku prowadzi\u0142 kapel\u0119 dworsk\u0105 w Dre\u017anie. By\u0142 wybitnym dzia\u0142aczem reformacji, \u0142\u0105czy\u0142a go przyja\u017a\u0144 z Marcinem Lutrem, kt\u00f3remu s\u0142u\u017cy\u0142 rad\u0105 w sprawach muzyki. Luter zak\u0142ada\u0142 dla m\u0142odzie\u017cy szko\u0142y \u015bpiewu (kantoraty). Walter by\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 chora\u0142u protestanckiego."@pl,
        "Johann Walter, also known as Johann Walther or Johannes Walter (original name: Johann Blankenm\u00fcller) (1496 \u2013 25 March 1570) was a Lutheran composer and poet during the Reformation period."@en,
        "Johann Walther (n\u00e9 en 1496 \u00e0 Kahla \u2013 mort le 25 mars 1570 \u00e0 Torgau) est un compositeur et po\u00e8te allemand de la p\u00e9riode de la R\u00e9forme, surnomm\u00e9 \u00ab le premier cantor luth\u00e9rien \u00bb."@fr,
        "Walter nasceu em Kahla, na Tur\u00edngia em 1496. Segundo um documento apresentado contra a sua vontade, ele nasceu com o nome de Blanckenm\u00fcller, mas mudou-o para Johann Walter ao sair da pobreza e receber educa\u00e7\u00e3o na escola Kahla Rochlitz. Ele come\u00e7ou sua carreira como compositor e cantor na capela de Frederico, o S\u00e1bio, com a idade de 21 anos. Era uma posi\u00e7\u00e3o que manteria at\u00e9 \u00e0 morte de Frederico, em 1525. Por essa \u00e9poca, ele foi mestre de capela se tornando um dos mais importantes poetas luteranos. Walter editou o primeiro hin\u00e1rio protestante, Geystliches buchleyn gesangk, publicado em 1524, com pref\u00e1cio de Martinho Lutero."@pt,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0412\u0430\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 (Johann Walter, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f Johann Blanckenm\u00fcller) (1496, \u041a\u0430\u043b\u0430, \u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f \u2014 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1570, \u0422\u043e\u0440\u0433\u0430\u0443) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043f\u043e \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430) \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432 (\u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0412\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u00bb). \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u043d\u0435\u043c. lutheranischer Urkantor)."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Johann Walter\u30011496\u5e74-1570\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u3068\u306f\u3001\u5b97\u6559\u6539\u9769\u6642\u4ee3\u306e\u30eb\u30fc\u30c6\u30eb\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8b83\u7f8e\u6b4c\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002 \u5f7c\u306e\u7de8\u7e82\u306b\u306a\u308b\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u6700\u521d\u306e\u8b83\u7f8e\u6b4c\u96c6Geystliches gesangk buchleyn\u304c\u30011524\u5e74\u306b\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u5e8f\u6587\u4ed8\u304d\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306f\u4e8c\u3064\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021\u3064\u3081\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 2\u3064\u3081\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u6a21\u5023\u6280\u6cd5\u3067\u306f\u306a\u3044\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u306e2\u4e16\u7d00\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42002488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Walter>,
        <http://viaf.org/viaf/42002488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e1a0956-c2cd-4780-bd55-b9b44e5ef77f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Walter.
doremus_artist:16643684-f090-3dbe-b24d-31bf7b07743f
owl:sameAs viaf:170892337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170892337>.
doremus_artist:170dbf96-5e4d-3cac-a4ec-84775fe9e28d
    dbp:birthPlace dbr:Düsseldorf;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 nel 1926 alla Semperoper di Dresda, e approd\u00f2 al Festival di Bayreuth nel 1930. Dal 1931 al 1934 si esib\u00ec alla Metropolitan Opera di New York e alla Staatsoper di Vienna. Durante il regime nazista recit\u00f2 nel piccolo ruolo di un cantante d'opera Altes Herz wird wieder jung (1943)."@it,
        "Max Lorenz (Max S\u00fclzenfu\u00df) (D\u00fcsseldorf, 10 mai 1901 - Salzbourg, 11 janvier 1975) est un heldentenor allemand c\u00e9l\u00e8bre pour ses r\u00f4les wagn\u00e9riens."@fr,
        "Max Lorenz (born Max S\u00fclzenfu\u00df; 10 May 1901 \u2013 11 January 1975) was a German heldentenor famous for Wagner roles."@en,
        "Max Lorenz(Max S\u00fclzenfu\u00df) (D\u00fcsseldorf, 10 de mayo de 1901 - Salzburgo, 11 de enero de 1975) fue un c\u00e9lebre tenor alem\u00e1n."@es,
        "Max Lorenz, eigentlich Max S\u00fclzenfu\u00df (* 10. Mai 1901 in D\u00fcsseldorf; \u2020 11. Januar 1975 in Salzburg) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Max Lorenz; \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0444\u0430\u043c. \u0417\u044e\u043b\u044c\u0446\u0435\u043d\u0444\u0443\u0441, \u043d\u0435\u043c. S\u00fclzenfu\u00df; 1901\u20141975) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30c4\uff08Max Lorenz, \u672c\u540d Max S\u00fclzenfu\u00df, 1901\u5e745\u670810\u65e5 \u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5 - 1975\u5e741\u670811\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u6700\u9ad8\u306e\u30d8\u30eb\u30c7\u30f3\u30fb\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u5404\u5730\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u306a\u3069\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u5185\u3067\u306f\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u6b4c\u5531\u3067\u306e\uff09\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u5f79\u67c4\u306e\u5287\u7684\u306a\u6b4c\u5531\u3067\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u514b\u65af\u00b7\u6d1b\u4f26\u8328\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aMax Lorenz\uff0c1901\u5e745\u670810\u65e5\u675c\u585e\u5c14\u591a\u592b - 1975\u5e741\u670811\u65e5\u8428\u5c14\u8328\u5821\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u7537\u9ad8\u97f3\uff0c\u4ee5\u6f14\u7ece\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u4f5c\u54c1\u800c\u8457\u540d\u3002 1920\u5e74\u4ee3\uff0c\u9a6c\u514b\u65af\u5728\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\u58f0\u4e50\u30021927\u5e74\uff0c\u9a6c\u514b\u65af\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u68ee\u4f69\u5c14\u6b4c\u5267\u9662\u8fdb\u884c\u4e86\u9996\u6b21\u6f14\u51fa\u30021929\u5e74\u81f31944\u5e74\u95f4\uff0c\u9a6c\u514b\u65af\u52a0\u5165\u67cf\u6797\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u5728\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u3001\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u8282\u65e5\u5267\u9662\u3001\u82f1\u56fd\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6f14\u51fa\u3002 \u9a6c\u514b\u65af\u7ecf\u5e38\u5728\u8428\u5c14\u8328\u5821\u97f3\u4e50\u8282\u4e0a\u8fdb\u884c\u8868\u6f14\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u53c2\u6f14\u4e86\u6208\u7279\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u51af\u00b7\u827e\u5185\u59c6\u3001\u7f57\u5c14\u592b\u00b7\u5229\u4f2f\u66fc\u548c\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3-\u96f7\u6770\u5c3c\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u9a6c\u514b\u65af\u7684\u827a\u672f\u751f\u6daf\u6301\u7eed\u4e86\u8fd1\u4e09\u5341\u5e74\uff0c\u662f\u4e16\u754c\u9876\u5c16\u7684\u7537\u9ad8\u97f3\uff0c\u5c24\u5176\u64c5\u957f\u8868\u6f14\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u300a\u7279\u91cc\u65af\u5766\u4e0e\u4f0a\u7d22\u5c14\u5fb7\u300b\u3001\u300a\u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u300b\u3001\u300a\u8bf8\u795e\u7684\u9ec4\u660f\u300b\u548c\u300a\u7ebd\u4f26\u5821\u7684\u540d\u6b4c\u624b\u300b\u3002 1975\u5e74\uff0c\u9a6c\u514b\u65af\u5728\u8428\u5c14\u8328\u5821\u53bb\u4e16\uff0c\u5b89\u846c\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e2d\u592e\u516c\u5893\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12491968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Lorenz_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/12491968>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BASA-359K-1-189-2-Bayreuth,_August_1941_Max_Lorenz_(crop).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Max_Lorenz_(tenor)>.
doremus_artist:174cb6c5-83f7-3a92-82c3-86fe393e8879
    rdfs:comment
        "Jacques Bernard est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 7 mai 1929 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:95326117;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Bernard_(acteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/95326117>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Bernard_(acteur)>.
doremus_artist:177f50cb-6ee0-35d5-ad06-5b35eb711285
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Lucerne;
    rdfs:comment
        "Joseph Szigeti (* 5. September 1892 in Budapest; \u2020 19. Februar 1973 in Luzern) war ein US-amerikanischer Violinvirtuose und -lehrer ungarischer Herkunft."@de,
        """Joseph Szigeti (Hungarian: Szigeti J\u00f3zsef, [\u02c8jo\u02d0\u0292\u025bf \u02c8si\u0261\u025bti]; 5 September 1892 \u2013 19 February 1973) was a Hungarian violinist. Born into a musical family, he spent his early childhood in a small town in Transylvania. He quickly proved himself to be a child prodigy on the violin, and moved to Budapest with his father to study with the renowned pedagogue Jen\u0151 Hubay. After completing his studies with Hubay in his early teens, Szigeti began his international concert career. His performances at that time were primarily limited to salon-style recitals and the more overtly virtuosic repertoire; however, after making the acquaintance of pianist Ferruccio Busoni, he began to develop a much more thoughtful and intellectual approach to music that eventually earned him the nickname "The Scholarly Virtu"""@en,
        "Joseph Szigeti (en h\u00fangaro: J\u00f3zsef Szigeti, Budapest, 5 de septiembre de 1892 \u2013 Lucerna, Suiza, 20 de febrero de 1973) fue un virtuoso del viol\u00edn y profesor de m\u00fasica h\u00fangaro. Nacido en una familia musical, pas\u00f3 su primera infancia en un peque\u00f1o pueblo de Transilvania."@es,
        "Joseph Szigeti, n\u00e9 J\u00f3zsef Singer le 5 septembre 1892 \u00e0 Budapest et mort le 19 f\u00e9vrier 1973 \u00e0 Lucerne (Suisse), est un violoniste am\u00e9ricain d'origine hongroise et juive, ardent d\u00e9fenseur de la musique de son temps."@fr,
        "J\u00f3zsef Szigeti (ur. 5 wrze\u015bnia 1892 w Budapeszcie, zm. 19 lutego 1973 w Lucernie) \u2013 skrzypek ameryka\u0144ski pochodzenia w\u0119gierskiego. W dzieci\u0144stwie uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach u Jen\u0151 Hubaya. Zadebiutowa\u0142 w Berlinie w wieku trzynastu lat i wyruszy\u0142 jako cudowne dziecko w tourn\u00e9e koncertowe po Europie. W roku 1913 wyst\u0119powa\u0142 w Anglii wraz z Ferruccio Busonim. W roku 1913 zamieszka\u0142 w Szwajcarii. W latach 1917-1925 by\u0142 profesorem klasy skrzypiec w konserwatorium w Genewie. Na pocz\u0105tku II wojny \u015bwiatowej 1940 zamieszka\u0142 na sta\u0142e w USA, w roku 1951 otrzyma\u0142 obywatelstwo ameryka\u0144skie."@pl,
        """Nato in una famiglia di musicisti, trascorse i primi anni di vita in una piccola citt\u00e0 della Transilvania. Diede presto prova di essere un bambino prodigio al violino, e si trasfer\u00ec a Budapest con il padre per studiare col rinomato Maestro Jen\u0151 Hubay. Dopo aver completato i suoi studi con Hubay in giovane et\u00e0 inizi\u00f2 la sua carriera concertistica internazionale. Le sue esibizioni all'inizio erano soprattutto di musica da salotto e pi\u00f9 raramente brani virtuosistici, tuttavia dopo aver conosciuto il pianista Ferruccio Busoni ha iniziato a sviluppare un approccio molto pi\u00f9 riflessivo e intellettuale alla musica che alla fine gli \u00e8 valso il soprannome di "dotto virtuoso"."""@it,
        "\u0419\u043e\u0301\u0436\u0435\u0444 (\u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444) \u0421\u0438\u0301\u0433\u0435\u0442\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szigeti J\u00f3zsef, \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 Joseph; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1892, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1973, \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\uff08Joseph Szigeti, \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Szigeti J\u00f3zsef [\u02c8si\u0261\u025bti\u02ccjo\u02d0\u0292\u025bf], 1892\u5e749\u67085\u65e5 - 1973\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u591a\u304f\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u540d\u3067\u59d3\u30fb\u540d\u306e\u9806\u306b\u547c\u3076\u3068\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\u30fb\u30e8\u30fc\u30b8\u30a7\u30d5\u307e\u305f\u306f\u30b9\u30a3\u30b2\u30c6\u30a3\u30fb\u30e8\u30fc\u30b8\u30a7\u30d5\u3068\u306a\u308b\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u30b8\u30f3\u30b2\u30eb\u30fb\u30e8\u30fc\u30b8\u30a7\u30d5 (\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Singer J\u00f3zsef [\u02c8zi\u014b\u02d0\u0261er\u02ccjo\u02d0\u0292\u025bf]) \u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30ab\u30d5\u30a7\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u53d4\u7236\u3082\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u3092\u5f3e\u304f\u306a\u3069\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1917\u5e74\u306b\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3057\u30011924\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u304b\u3089\u7121\u4f34\u594f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c1\u756a\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021924\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u300c\u65b0\u3057\u3044\u97f3\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u56fd\u969b\u4f1a\u8b70\u300d\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\u3068\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u3092\u3057\u3066\u300c\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\u4ee5\u4e0a\u306b\u3001\u3053\u306e\u66f2\u3092\u3059\u3070\u3089\u3057\u304f\u5f3e\u3051\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306f\u4ed6\u306b\u3044\u306a\u3044\u300d\u3068\u8a00\u308f\u3057\u3081\u305f\u3002 \u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002\u5a18\u306f\u30cb\u30ad\u30bf\u30fb\u30de\u30ac\u30ed\u30d5\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7d04\u745f\u592b\u00b7\u897f\u683c\u63d0\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aSzigeti J\u00f3zsef\uff09\uff081892\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1973\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u751f\u65bc\u97f3\u6a02\u4e16\u5bb6\uff0c\u81ea\u5e7c\u4fbf\u5c55\u9732\u4ed6\u5728\u5c0f\u63d0\u7434\u7684\u4e0d\u51e1\u5929\u8ce6\u3002\u4ed6\u5e7c\u6642\u5c45\u4f4f\u5728\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u7684\u5c0f\u93ae\u5916\u897f\u51e1\u5c3c\u4e9e\uff0c\u5f8c\u8207\u7236\u89aa\u9077\u5f80\u5e03\u9054\u4f69\u65af\uff0c\u5e2b\u5f9e\u56b4\u52aa\u00b7\u80e1\u62dc\u3002\u9752\u5c11\u5e74\u7684\u897f\u683c\u63d0\u96a8\u5f8c\u5728\u7236\u89aa\u5f37\u8feb\u4e0b\u5728\u570b\u969b\u9593\u5c55\u958b\u300c\u97f3\u6a02\u795e\u7ae5\u300d\u7684\u6f14\u594f\u751f\u6daf\uff0c\u5e38\u9078\u594f\u540d\u5bb6\u7684\u7d93\u5178\u66f2\u76ee\uff0c\u8209\u8fa6\u6c99\u9f8d\u5f0f\u7684\u6f14\u594f\u6703\uff1b\u7136\u800c\uff0c\u5728\u5076\u7136\u6a5f\u7de3\u4e0b\uff0c\u4ed6\u7d50\u8b58\u4e86\u7576\u6642\u9817\u5177\u76db\u540d\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u8cbb\u9b6f\u55ac\u00b7\u5e03\u68ad\u5c3c\uff0c\u4e26\u5728\u5e03\u68ad\u5c3c\u5f15\u5c0e\u4e0b\u62d3\u5c55\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u8996\u91ce\uff0c\u6700\u7d42\u4ee5\u6df1\u539a\u7684\u97f3\u6a02\u6db5\u990a\uff0c\u8d0f\u5f97\u300c\u63d0\u7434\u54f2\u4eba\u300d\u7f8e\u8b7d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12394241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Szigeti>,
        <http://viaf.org/viaf/12394241>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8328ef7-c811-4e44-a56d-81a25da29ff0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Szigeti.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Szigeti.
doremus_artist:186d1a89-6275-3c49-845f-5e90ecdf88c7
    owl:sameAs n0:4c9a12ac-f35c-4118-8131-3010de2b99ea;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4c9a12ac-f35c-4118-8131-3010de2b99ea>.
doremus_artist:1873abf2-29f9-30fc-927d-28742b01656c
owl:sameAs viaf:268253423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268253423>.
doremus_artist:19569440-9ab3-34ff-9395-5c226c5714bb
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Robert Ballard (* um 1575 in Paris(?); \u2020 nach 1650) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist. Er war der Sohn des Verlegers Robert Ballard, sein Bruder Pierre war der \u201eimprimeur de musique du roi\u201c am franz\u00f6sischen Hof. Robert Ballards Lautenlehrer war der Kompagnon seines Vaters, der Verleger, Komponist und Lautenist Adrian Le Roy."@de,
        """Robert Ballard (c.\u20091572 or 1575, probably in Paris \u2013 after 1650) was a prominent French lutenist and composer. His father, Robert Ballard Senior (c.1527\u20131588) was the head of the well-known music publishers "Le Roy & Ballard", founded in 1551 with cousin Adrian Le Roy (a notable virtuoso lutenist and composer of the period)."""@en,
        "Robert II Ballard (n\u00e9 vers 1572-1575, probablement \u00e0 Paris - mort apr\u00e8s 1650) est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10112758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Ballard_(lutenist)>,
        <http://viaf.org/viaf/10112758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25f3e70e-a493-45f9-b904-21447be11e87>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Ballard_(lutenist)>.
doremus_artist:195fab19-b9f6-3011-8250-3dbb890fdbd1
    dbp:birthPlace dbr:Limbourg;
    rdfs:comment
        "Paul Van Nevel (* 4. Februar 1946 in Hasselt) ist ein belgischer Dirigent, Musikwissenschaftler und Kunsthistoriker. Schwerpunkt seiner Arbeit ist die polyphone Chormusik des sp\u00e4ten Mittelalters und der Renaissance. In der Folgezeit widmete er sich intensiv der fl\u00e4mischen polyphonen Musik des 15. und 16. Jahrhunderts. Dank seiner Arbeit erlebten zahlreiche Komponisten aus dieser Zeit, wie Johannes Ciconia, Nicolas Gombert, Cipriano de Rore, Josquin Desprez, Jacobus de Kerle, Orlando di Lasso, Clemens non Papa und andere mehr, eine Renaissance."@de,
        "Paul Van Nevel (4 februari 1946) is een  Belgisch dirigent en een onderzoeker van oude muzikale bronnen."@nl,
        "Paul Van Nevel (born 4 February 1946) is a Belgian conductor, musicologist and art historian. In 1971 he founded the Huelgas Ensemble, a choir dedicated to polyphony from the Middle Ages and the Renaissance. Van Nevel is known for hunting out little known polyphonic medieval works to perform. He grew up in a musical family. From the age of 11 to 18 he used to sing four hours a day. His father played violin and encouraged his son to play every instrument in the house. While his father loved Wagner, his son Paul favoured B\u00e9la Bart\u00f3k. His nephew Erik Van Nevel is also a choral conductor."@en,
        "Paul Van Nevel (ur. 4 lutego 1946 Limbourg) \u2013 belgijski dyrygent, muzykolog i historyk sztuki. W 1971 r za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 muzyki dawnej Huelgas Ensemble wykonuj\u0105cy utwory polifoniczne renesansu i \u015bredniowiecza. Pochodzi z rodziny zajmuj\u0105cej si\u0119 muzyk\u0105. Ojciec gra\u0142 na skrzypcach a syna zach\u0119ca\u0142 do gry na wszystkich instrumentach znajduj\u0105cych si\u0119 w domu. Od czasu gdy sko\u0144czy\u0142 10 lat, Paul \u015bpiewa\u0142 po wiele godzin dziennie. Jego ulubionym kompozytorem w czasach dzieci\u0144stwa by\u0142 B\u00e9la Bart\u00f3k. Bratanek artysty jest r\u00f3wnie\u017c dyrygentem ch\u00f3ralnym."@pl,
        "Paul Van Nevel, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 Hasselt, est un musicien, musicologue, historien de la musique et directeur d'ensemble belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:85523303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Van_Nevel>,
        <http://viaf.org/viaf/85523303>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paulvann675.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Van_Nevel.
doremus_artist:19d958fb-3c7a-3b14-81fa-946f7b509bbd
owl:sameAs viaf:62712744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62712744>.
doremus_artist:1a2d4550-519e-3dc4-83b0-0bdabbd47b77
    owl:sameAs viaf:39260442;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39260442>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae56438a-3a58-4675-b626-28e671f9edc8>.
doremus_artist:1a71fa27-8031-3884-ac94-cf6958fe44a4
    rdfs:comment
        "Maxime Laope est un s\u00e9gatier r\u00e9unionnais n\u00e9 en 1922 dans les Hauts de Saint-Leu et mort en juillet 2005.\u2191 (fr) \u00ab Le grand tonton de la chanson cr\u00e9ole \u00bb, Le Quotidien de La R\u00e9union,\u200e 16 juillet 2005 (lire en ligne)"@fr;
    owl:sameAs viaf:7571845;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maxime_Laope>,
        <http://viaf.org/viaf/7571845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maxime_Laope.
doremus_artist:1b8555d0-b689-374a-82cf-cd35714e3a8a
    owl:sameAs viaf:32191192;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32191192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93625ef3-172a-4b7e-a866-8f48765c12ca>.
doremus_artist:1d7b713e-d78f-31f5-8fae-7909a9d5e02a
owl:sameAs viaf:43982340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43982340>.
doremus_artist:1d867006-f2e1-3b9b-82a7-b0b94d008770
owl:sameAs viaf:255377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255377>.
doremus_artist:1e64ea7f-0bda-31f0-9732-b39d4221e8dc
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        """Stefano (or Steffano) Bernardi (ca. 1577 \u2013 15 February 1637), also known as "il Moretto", was an Italian priest, composer and music theorist. Born in Verona and maestro di cappella at the Verona Cathedral from 1611 to 1622, he later moved to Salzburg, where he was responsible for the music at the Salzburg Cathedral and composed a Te Deum for 12 choirs performed at the cathedral's consecration in 1628."""@en,
        "Stefano Bernardi (auch Steffano, * 1577 in Verona; \u2020 15. Februar 1637 ebenda) war ein italienischer Komponist und Musiktheoretiker der Sp\u00e4trenaissance und des Fr\u00fchbarock."@de;
    owl:sameAs viaf:305406047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Bernardi>,
        <http://viaf.org/viaf/305406047>,
        <http://viaf.org/viaf/314781135>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernardi_Madrigal_Book_2_Title_page_1616.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stefano_Bernardi.
doremus_artist:1f5dc44a-9b6c-3905-b853-77ba43e7ade2
    rdfs:comment
        "Lynn Morris (born October 8, 1948) is an American bluegrass musician. Morris was raised in Lamesa, Texas, where she played guitar early in life. While in college she began playing bluegrass music, and began playing banjo while completing a degree in art. She played with bluegrass groups City Limits and Whetstone Run, but found many bluegrass groups resisted women members."@en;
    owl:sameAs viaf:5173340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lynn_Morris_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/5173340>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lynn_Morris_(musician)>.
doremus_artist:1f76db6e-326a-3405-a6ce-aba17403b533
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saku,_Nagano>;
    rdfs:comment
        "Mitsuko Shirai (born May 28, 1949 in Tokyo) is a Japanese mezzo-soprano and music professor."@en,
        "Mitsuko Shirai (jap. \u767d\u4e95 \u5149\u5b50, Shirai Mitsuko; * 1952 in Nagano, Japan) ist eine japanische S\u00e4ngerin in den Stimmlagen Sopran und Mezzosopran."@de,
        "Mitsuko Shirai (\u767d\u4e95 \u5149\u5b50, Shirai Mitsuko) n\u00e9e dans la pr\u00e9fecture de Nagano en 1952 est une chanteuse japonaise, soprano et mezzo-soprano, notamment sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire du Lied."@fr,
        "\u767d\u4e95 \u5149\u5b50\uff08\u3057\u3089\u3044 \u307f\u3064\u3053\u30011952\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u4e3b\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u6b4c\u5531\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306b\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u306a\u3069\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u53f2\u5168\u822c\u306b\u308f\u305f\u308b\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3061\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3082\u6570\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:200249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitsuko_Shirai>,
        <http://viaf.org/viaf/200249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mitsuko_Shirai.
doremus_artist:1fb5e9b7-f5d1-3ab0-9f3e-40378347244b
owl:sameAs viaf:54355774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54355774>.
doremus_artist:212d8608-6d46-3f06-9f0b-607d1b48fb66
    rdfs:comment
        "Jan Cober (* 1951 in Thorn, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent und Musiker."@de,
        "Jan Cober (Thorn, 1951) is een Nederlands dirigent en klarinettist."@nl,
        "Jan Cober (born 1951) is a Dutch conductor and clarinet player."@en;
    owl:sameAs viaf:7668488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Cober>,
        <http://viaf.org/viaf/7668488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan_Cober.
doremus_artist:22dfaea0-7e09-314b-a497-d6cf96100a3e
    rdfs:comment
        "Christophe Izard est un homme de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 mai 1937 \u00e0 Paris.Il est surtout connu comme concepteur de programmes pour la jeunesse sur TF1 entre 1974 et 1987, o\u00f9 il a notamment lanc\u00e9 le personnage de Casimir."@fr;
    owl:sameAs viaf:79124132;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Izard>,
        <http://viaf.org/viaf/79124132>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ae44be1-3053-4962-b41d-6db32f27d352>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Izard.
doremus_artist:231cf6c9-7d32-3c0b-bf96-8a2bfadb6efe
owl:sameAs viaf:71731637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71731637>.
doremus_artist:2376b1ee-605f-359e-b18c-c1687946ad68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santos,_São_Paulo>;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Rezende de Almeida Prado (* 8. Februar 1943 in Santos, Bundesstaat S\u00e3o Paulo, Brasilien; \u2020 21. November 2010 in S\u00e3o Paulo ), bekannter unter dem Kurznamen Almeida Prado, war ein brasilianischer Komponist und Pianist."@de,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Rezende de Almeida Prado (Santos, 8 de febrero de 1943\u2014S\u00e3o Paulo, 21 de noviembre de 2010) fue un compositor y pianista brasile\u00f1o, miembro de la Academia Brasile\u00f1a de M\u00fasica, considerado uno de los mayores exponentes de la m\u00fasica erudita en Brasil."@es,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Rezende de Almeida Prado (Santos, 8 de fevereiro de 1943 \u2014 S\u00e3o Paulo, 21 de novembro de 2010) foi um compositor e pianista brasileiro, membro da Academia Brasileira de M\u00fasica, considerado um dos maiores expoentes da m\u00fasica erudita no Brasil."@pt,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Rezende de Almeida Prado or Almeida Prado (February 8, 1943 \u2013 November 21, 2010) was an important Brazilian composer of classical music and a pianist. On Almeida Prado's death, his personal friend, conductor Jo\u00e3o Carlos Martins stated that Prado had possibly been the most important living Brazilian composer. Prado wrote over 400 compositions and won various prizes for his work. He was born in Santos, S\u00e3o Paulo in 1943. He died in S\u00e3o Paulo in 2010, having lived there for the latter part of his life."@en,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Rezende de Almeida Prado, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Santos et mort le 21 novembre 2010, est un compositeur et pianiste br\u00e9silien."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Ant\u00f4nio_Rezende_de_Almeida_Prado>,
        <http://viaf.org/viaf/54333527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:José_Antônio_Rezende_de_Almeida_Prado.
doremus_artist:239b3cc7-0f19-3885-bdc9-5f74eb71a522
    rdfs:comment
        "George Weldon (5 June 1908, in Chichester, England \u2013 17 August 1963, in South Africa) was an English conductor."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30c9\u30f3\uff08George Weldon, 1906\u5e746\u67085\u65e5 - 1963\u5e748\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30c1\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30b5\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u30891951\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30ed\u30fc\u30ea\u306b\u8acb\u308f\u308c\u3066\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u88dc\u52a9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021955\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u3001\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u30021963\u5e74\u306b\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u3067\u5ba2\u6b7b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4083881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Weldon>,
        <http://viaf.org/viaf/4083881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03def428-7894-4efc-b8bf-64936d67d77e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:George_Weldon.
doremus_artist:23b57088-5bea-3c77-9623-9200b42e1fec
    dbp:birthPlace dbr:Dilbeek;
    rdfs:comment
        "Sigiswald Kuijken (* 16. Februar 1944 in Dilbeek bei Br\u00fcssel) ist ein belgischer Violinist, Gambenspieler und Dirigent. Er geh\u00f6rt zu den bedeutenden Pionieren der Erforschung der Spieltechniken des 17. und 18. Jahrhunderts auf der Barockvioline. Seit 2004 setzt er sich f\u00fcr die Wiederbelebung des Violoncello da spalla ein."@de,
        "Sigiswald Kuijken (Dilbeek, 16 februari 1944) is een Belgisch violist en dirigent. Hij is de broer van cellist Wieland Kuijken, fluitist Barthold Kuijken, ecoloog Prof. Dr. Em. Eckhart Kuijken, en beeldend kunstenaar Oswald Kuijken."@nl,
        "Sigiswald Kuijken (Dutch: [\u02ccsi\u0263\u026as\u028b\u0251lt \u02c8k\u0153yk\u0259n]; born 16 February 1944) is a Belgian violinist, violist, and conductor known for playing on authentic instruments."@en,
        "Sigiswald Kuijken (nacido en Bruselas, el 16 de febrero de 1944) es un director de orquesta, violinista e int\u00e9rprete de viola da spalla belga. Forma parte de una familia destacada de m\u00fasicos belgas; su hermano mayor Wieland Kuijken, es un gran int\u00e9rprete de viola de gamba y de violonchelo, y su hermano menor, Barthold Kuijken, es un reconocido flautista. Sigiswald estudi\u00f3 en el Conservatorio de Brujas y despu\u00e9s en el de Bruselas, en el que fue alumno de Maurice Rakin."@es,
        "Sigiswald Kuijken (ur. 16 lutego 1944 w Dilbeek) - belgijski dyrygent, skrzypek i altowiolista graj\u0105cy na autentycznych instrumentach z epoki. Z orkiestr\u0105 La Petite Bande nagra\u0142 m.in. wszystkie trzy opery Da Pontego i Mozarta"@pl,
        "Sigiswald Kuijken, (n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Dilbeek), est un violoniste et chef d'orchestre belge. Il a \u00e9t\u00e9 l'un des pionniers dans la recherche sur la technique de jeu des instruments \u00e0 cordes de l'\u00e9poque baroque et a red\u00e9couvert la viola da spalla"@fr,
        "\u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041a\u044e\u0439\u043a\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Sigiswald Kuijken; 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944, \u0414\u0438\u043b\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\uff08Sigiswald Ku\u0133ken \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u767a\u97f3: [\u02ccsi\u0263\u026as\u028b\u0251lt \u02c8k\u0153yk\u0259n], 1944\u5e742\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u53e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d5\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\uff1d\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u5dde\u306b\u3042\u308b\u30c7\u30a3\u30eb\u30d9\u30fc\u30af\uff08Dilbeek\uff09\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\uff08\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b8\u30e5\uff09\u3068\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u306a\u3089\u3073\u306b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306e\u5144\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u3084\u3001\u30d5\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd\u594f\u8005\u306a\u3089\u3073\u306b\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u306e\u5f1f\u30d0\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u300c\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u4e09\u5144\u5f1f\u300d\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u5144\u5f1f\u306f\u3044\u305a\u308c\u3082\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3068\u306e\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3067\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002 1964\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30a2\u30e9\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\uff08Alarius Ensemble\uff09\u306e\u4e00\u54e1\u3060\u3063\u305f\u304c\u30011972\u5e74\u306b\u30e9\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u30021971\u5e74\u3088\u308a\u30c7\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u304a\u3088\u3073\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6307\u5c0e\u30021986\u5e74\u306b\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3084\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306b\u3082\u88fe\u91ce\u3092\u5e83\u3052\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3084\u9332\u97f3\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 2007\u5e742\u67082\u65e5\u306b\u30eb\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5927\u5b66\u3088\u308a\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5e2d\u6377\u65af\u74e6\u00b7\u5eab\u4f0a\u80af\uff0c\u6216\u8b6f\u897f\u5409\u65af\u74e6\u00b7\u5eab\u4f0a\u80af\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aSigiswald Kuijken \u8377\u5170\u8bed\u8bfb\u97f3\uff1a[\u02ccsi\u0263\u026as\u028b\u0251lt \u02c8k\u0153yk\u0259n]\uff0c1944\u5e742\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6bd4\u5229\u6642\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u4e2d\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u64c5\u9577\u6f14\u594f\u4eff\u53e4\u6a02\u5668\u8457\u7a31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29718421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigiswald_Kuijken>,
        <http://viaf.org/viaf/29718421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8dde51e7-de48-4cfe-9904-7b8af564f2ef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigiswald_Kuijken.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sigiswald_Kuijken.
doremus_artist:23e4f01f-e139-3909-858a-a4de721af7f4
owl:sameAs viaf:61157182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61157182>.
doremus_artist:24cbead8-cfa5-360c-8de6-e586a6599b8e
owl:sameAs viaf:79418201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79418201>.
doremus_artist:253be595-b5d6-32ed-bcaa-e0851f3143ff
    rdfs:comment
        "Domenico Ferrari (n\u00e9 en 1722 \u00e0 Plaisance (Italie), mort en 1780 \u00e0 Paris) est un violoniste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:2735066;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Domenico_Ferrari>,
        <http://viaf.org/viaf/2735066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Ferrari.
doremus_artist:25547a2e-d321-3cc1-a89c-ea3815053c92
owl:sameAs viaf:22332227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22332227>.
doremus_artist:2575aa8a-0340-3056-a512-f9991c6b319f
owl:sameAs viaf:225755752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225755752>.
doremus_artist:25c27f8e-c8ad-3fc7-8148-34b6571cd59b
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Franz Seraphin Lauska (13 January 1764 \u2013 18 April 1825), baptised as Franciscus Ignatius Joannes Nepomucensis Carolus Boromaeus, was a Moravian pianist, composer, and teacher of Giacomo Meyerbeer. The name \"Seraphin\" was a later name affix, which Lauska never used. Lauska was considered \"one of the most brilliant executants of his time.\""@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u041b\u0430\u0443\u0441\u043a\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Franz Seraphinus Lauska; 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1764, \u0411\u0440\u044e\u043d\u043d \u2014 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1825, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:32262992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Lauska>,
        <http://viaf.org/viaf/32262992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Lauska.
doremus_artist:25d41118-57f8-341f-bb8f-4ae6f1a2f460
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Roger Soyer (born 1 September 1939) is a French operatic bass-baritone, particularly associated with the French repertory and with Mozart. Soyer was born in Paris, and first studied privately with G. Daum, before entering the Paris Conservatoire at the age of 19. There he was a pupil of Georges Jouatte and Louis Musy. He made his professional debut at the Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es in 1962, creating the role of Mac Creag in Gilbert B\u00e9caud's opera L'op\u00e9ra d'Aran."@en,
        "Roger Soyer, n\u00e9 le 1er septembre 1939 \u00e0 Thiais, est une basse fran\u00e7aise. Il est r\u00e9put\u00e9 pour la qualit\u00e9 de son timbre, sa diction exemplaire et son style impeccable."@fr;
    owl:sameAs viaf:64193179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Soyer>,
        <http://viaf.org/viaf/64193179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Soyer.
doremus_artist:27c07609-9770-35df-b523-de900f0513e6
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Savall. Arianna Savall Figueras, n\u00e9e \u00e0 B\u00e2le en 1972, est une harpiste et soprano espagnole, fille du chef d'orchestre et musicien catalan Jordi Savall et de Montserrat Figueras, et s\u0153ur de Ferran Savall."@fr,
        "Arianna Savall (* 1972 in Basel) ist eine spanische Harfenistin, Sopranistin und Komponistin. Arianna stammt aus einer katalanischen Musikerfamilie, sie ist die Tochter von Montserrat Figueras und Jordi Savall, ihr Bruder Ferran Savall ist ebenfalls Musiker. Sie studierte klassische Harfe bei Magdalena Barrera in Barcelona und Gesang bei Mar\u00eda Dolores Aldea. 1996 erhielt sie das Harfendiplom, 2000 das Gesangsdiplom des Konservatoriums Terrassa. Ihr Aufbaustudium absolvierte sie unter anderem an der Schola Cantorum Basiliensis."@de,
        "Arianna Savall Figueras (Basilea, Suiza, 1972) es una soprano, compositora y arpista espa\u00f1ola, hija del m\u00fasico Jordi Savall y de la cantante Montserrat Figueras, y hermana de Ferran Savall, tambi\u00e9n m\u00fasico."@es,
        "Arianna Savall i Figueras (born 1972 in Basel, Switzerland) is a Swiss-born Spanish classical singer, harpist and composer."@en,
        "I suoi genitori Montserrat Figueras e Jordi Savall e suo fratello Ferran Savall sono anch'essi musicisti. Nel 1991, a Barcellona, intraprende lo studio dell'arpa classica con Magdalena Barrera e di canto con Mar\u00eda Dolores Aldea, al conservatorio di Terrassa, dove, nel 1996 consegue il diploma d'arpa e nel 2000 il diploma di canto. Partecipa a numerose incisioni di Alia Vox sia come cantante che come arpista."@it;
    owl:sameAs viaf:85557037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arianna_Savall>,
        <http://viaf.org/viaf/85557037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9846b065-0d97-4232-aecc-31a281108b72>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arianna_Savall_4036.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arianna_Savall.
doremus_artist:28bc0a9b-b071-3d9a-a214-0dce6c34927a
    owl:sameAs viaf:66729887;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66729887>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f54452c0-5af9-47a2-ac07-ac46ce45cbe2>.
doremus_artist:28ec23fe-5942-31a1-995e-9739520a1149
    dbp:birthPlace dbr:Ostramondra;
    dbp:deathPlace dbr:Merseburg;
    rdfs:comment
        "Georg Friedrich Kauffmann (14 February 1679 \u2013 24 March 1735) was a Baroque composer and organist from southern Germany who composed primarily sacred works for the organ and voice."@en,
        "Georg(e) Friedrich Kauffmann (* 14. Februarjul./ 24. Februar 1679greg. in Ostramondra; \u2020 27. Februar 1735 in Merseburg) war deutscher Organist und Komponist des Barock."@de;
    owl:sameAs viaf:37102286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Friedrich_Kauffmann>,
        <http://viaf.org/viaf/37102286>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georg_Friedrich_Kauffmann.
doremus_artist:2b039c49-d02e-3897-9271-78b57c05e27a
owl:sameAs viaf:69193937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193937>.
doremus_artist:2b57f0e4-b4cd-386a-923c-c733e5634791
owl:sameAs viaf:53981287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53981287>.
doremus_artist:2b9c0bef-7a70-34d7-bcc2-58f444873e4d
owl:sameAs viaf:223113966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223113966>.
doremus_artist:2bac8875-768b-39bd-ab57-0ee3442328da
    rdfs:comment
        "Der M\u00f6nch von Salzburg war ein Liederdichter und Komponist des Sp\u00e4tmittelalters von europ\u00e4ischer Bedeutung. Mit \u00fcber 100 Handschriften ist er derjenige Lyriker aus dem Mittelalter mit der gr\u00f6\u00dften \u00dcberlieferungsbreite."@de,
        "Le moine de Salzbourg (en allemand : M\u00f6nch von Salzburg) est un po\u00e8te et compositeur allemand de la fin du XIVe si\u00e8cle."@fr,
        """The Monk of Salzburg (German: M\u00f6nch von Salzburg) was a German composer of the late 14th century. His name and monastic order is unknown; some of the introductions to the manuscript sources mention the names Herman, Johanns, and Hanns and describe him as either Benedictine or Dominican. Despite this confusion, all the manuscripts that contain his works "agree that he was a learned monk who wrote sacred and secular songs". He lived at the court of Pilgrim von Puchheim, archbishop of Salzburg (1365\u201396)."""@en,
        "\u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. M\u00f6nch von Salzburg; \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430 XIV \u0432\u0435\u043a\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 \u041f\u0438\u043b\u0438\u0433\u0440\u0438\u043c\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041f\u0443\u0445\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430 (\u0433\u043e\u0434\u044b \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0442\u0430 1365-96)."@ru;
    owl:sameAs viaf:803755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monk_of_Salzburg>,
        <http://viaf.org/viaf/123145543915896660006>,
        <http://viaf.org/viaf/12326643>,
        <http://viaf.org/viaf/256017789>,
        <http://viaf.org/viaf/286011503>,
        <http://viaf.org/viaf/290399809>,
        <http://viaf.org/viaf/803755>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mönch_von_Salzburg.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Monk_of_Salzburg.
doremus_artist:2bb0a601-7434-3a01-b9e3-84925f8f574c
    rdfs:comment
        "Mohammed Fairouz (born November 1, 1985) is an American composer. He is one of the most frequently performed composers of his generation and has been described as an important new artistic voice. Fairouz began composing at an early age and studied at the New England Conservatory of Music and the Curtis Institute of Music. His teachers included Gunther Schuller, Halim El-Dabh, Gy\u00f6rgy Ligeti and John Heiss. Fairouz lives in New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:141134872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohammed_Fairouz>,
        <http://viaf.org/viaf/141134872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a03a806-2da8-441c-8477-81b0c5849ef6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MohammedFairouzWriting.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mohammed_Fairouz.
doremus_artist:2bf58c05-8325-3655-bd17-cb00e6fa9d6b
owl:sameAs viaf:7577487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577487>.
doremus_artist:2c1d7c4d-b8f8-3958-8600-3cfd2017ec94
owl:sameAs viaf:56812494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56812494>.
doremus_artist:2c899bfa-d888-303b-9369-413de3ac2737
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/University_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Columbia,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Jane Froman (November 10, 1907 \u2013 April 22, 1980) was an American singer and actress. During her thirty-year career, Froman performed on stage, radio and television despite chronic injuries that she sustained from a 1943 plane crash. Her life story was told in the 1952 film With a Song in My Heart. She was portrayed by Susan Hayward, who was nominated for the Academy Award for Best Actress for her performance as Froman."@en,
        "Jane Froman (ur. 10 listopada 1907, zm. 22 kwietnia 1980) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i piosenkarka."@pl;
    owl:sameAs viaf:7573921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Froman>,
        <http://viaf.org/viaf/7573921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5383b06-926d-473f-bba9-6ba767df2f20>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Froman_1934.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jane_Froman.
doremus_artist:2c94e3b1-f522-3446-8d92-2303162b14f8
owl:sameAs viaf:7807338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7807338>.
doremus_artist:2ccce887-b6e3-30ab-b417-34eeecd2aa03
    owl:sameAs viaf:37111825;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111825>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48b06abd-7c33-48fd-97b1-37c392d7795c>.
doremus_artist:2e4fd787-5386-36bd-890f-ce7e033a5157
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        """Kjell B\u00e6kkelund (6 May 1930 \u2013 13 May 2004) was a Norwegian classical pianist, born in Oslo. He was known as a child prodigy. B\u00e6kkelund made his debut with the Oslo Philharmonic Orchestra at the age of eight. His final years of study took place at Stockholm, with Professor Boon, and at Vienna, with Professor Seidlhofer. In 1953 B\u00e6kkelund won first prize in the first Scandinavian Musicians' Festival held at Trondheim; and in London the same year, he was awarded the Harriet Cohen Medal as "the finest pianist of the year"."""@en,
        "\u0425\u044c\u0435\u043b\u043b\u044c \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u0411\u0435\u0301\u043a\u043a\u0435\u043b\u0443\u043d\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Kjell Martin B\u00e6kkelund; 6 \u043c\u0430\u044f 1930, \u041e\u0441\u043b\u043e, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 2004, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:116942025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kjell_B\u00e6kkelund>,
        <http://viaf.org/viaf/116942025>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kjell_Bækkelund.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kjell_Bækkelund.
doremus_artist:2e6b585d-b19a-323c-a182-1b774250cd93
    owl:sameAs n0:41342c16-4bee-449c-b09e-b6e64345ac27;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/41342c16-4bee-449c-b09e-b6e64345ac27>.
doremus_artist:2ed3460a-c962-3bbd-a4f9-00df435ebf5f
owl:sameAs viaf:32202291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32202291>.
doremus_artist:2f908872-216c-3817-8a26-88248cb1295b
owl:sameAs viaf:67380949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67380949>.
doremus_artist:2fc09e03-4ca5-3d5e-8650-32ee2e0d4550
owl:sameAs viaf:69124046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124046>.
doremus_artist:30864835-93ac-3f42-b2f7-b5e6bbc9e51f
owl:sameAs viaf:61813650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61813650>.
doremus_artist:3171127c-01d0-36f3-be97-e03d62f84020
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Paolo Montarsolo (16 March 1925 \u2013 31 August 2006) was an Italian operatic bass particularly associated with buffo roles."@en,
        "Paolo Montarsolo (ur. 16 marca 1925, zm. 31 sierpnia 2006) \u2013 w\u0142oski bas operowy, najaktywniejszy w latach 60 do 80 XX wieku, uto\u017csamiany przede wszystkim z rolami buffo."@pl,
        "Paolo Montarsolo Paolo Montarsolo, n\u00e9 \u00e0 Portici, pr\u00e8s de Naples, le 16 mars 1923, et mort \u00e0 Rome le 31 ao\u00fbt 2006, est un artiste lyrique italien, de registre basse."@fr;
    owl:sameAs viaf:17408270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Montarsolo>,
        <http://viaf.org/viaf/17408270>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paolo_Montarsolo.
doremus_artist:3172ee5f-7a5f-31dc-93c9-5913bccf325b
    owl:sameAs viaf:32192033;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32192033>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88fefe3b-111c-4047-9cdd-4054a8b56191>.
doremus_artist:319fdbfd-c6a6-37fb-b74e-48e051457b9a
    dbp:birthPlace dbr:Naumburg;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Elias Nicolaus Ammerbach, n\u00e9 \u00e0 Naumbourg vers 1530 et mort \u00e0 Leipzig le 29 janvier 1597, est un compositeur, arrangeur et organiste allemand."@fr,
        "Elias Nikolaus Ammerbach (* 1530 in Naumburg; \u2020 29. Januar 1597) war ein deutscher Organist und Arrangeur der Renaissancezeit. Er gab die erste gedruckte Sammlung von Orgelmusik in Deutschland heraus."@de,
        """Elias Nikolaus Ammerbach (c. 1530 \u2013 29 de Enero, 1597) fue un organista Alem\u00e1n y arreglista de m\u00fasica para \u00f3rgano de la m\u00fasica del renacimiento. Public\u00f3 el libro m\u00e1s antiguo de m\u00fasica para \u00f3rgano en Alemania y se encuentra entre los compositores con el nombre de coloristas. Ammerbach desarroll\u00f3 un m\u00e9todo de notaci\u00f3n musical para teclado, conocido como tablatura, que fue adaptada espec\u00edficamente para \u00f3rgano. Su m\u00e9todo se divulg\u00f3 con el nombre de la "nueva tablatura alemana para \u00f3rgano" y conten\u00eda escalas de tonos con s\u00edmbolos r\u00edtmicos por encima."""@es,
        """Elias Nikolaus Ammerbach (c. 1530 \u2013 January 29, 1597) was a German organist and arranger of organ music of the Renaissance. He published the earliest printed book of organ music in Germany and is grouped among the composers known as the Colorists. Ammerbach developed a method of music notation for keyboard playing, known as tablature, which was specifically adapted for organ. His method became known as the "new German organ tablature" and involved letter notation for the pitches with rhythmic symbols placed above."""@en;
    owl:sameAs viaf:37719558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elias_Ammerbach>,
        <http://viaf.org/viaf/37719558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Elias_Ammerbach.
doremus_artist:32146ef4-5149-33ec-bc89-31c7afa64d31
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Louis Hayes (born May 31, 1937, Detroit, Michigan) is an American jazz drummer."@en,
        "Louis Hayes est un batteur am\u00e9ricain de jazz dans la pure tradition du style hard bop. Il a notamment accompagn\u00e9 Horace Silver et Oscar Peterson pendant quelques ann\u00e9es mais il est surtout connu pour sa collaboration avec Cannonball Adderley."@fr,
        "Louis Sedell Hayes (* 31. Mai 1937 in Detroit/Michigan) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger. Hayes begann seine professionelle Laufbahn als Schlagzeuger 1955\u20131956 bei Yusef Lateef. Danach war er bis 1959 Mitglied des Horace Silver Quintetts, bis 1965 des Cannonball Adderley Quintetts und bis 1967 des Oscar Peterson Trios. Daneben spielte er auf den Labels Blue Note, Prestige, Riverside und anderen als Sideman von Musikern wie John Coltrane, Sonny Rollins, J. J. Johnson, Jackie McLean, Wes Montgomery, Cedar Walton, Dexter Gordon, Woody Shaw, George Benson, Freddie Hubbard, Joe Henderson und McCoy Tyner."@de;
    owl:sameAs viaf:119684941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Hayes>,
        <http://viaf.org/viaf/119684941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e15c55f-e661-4910-9c0c-49a7b77b4d55>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louishayes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Hayes.
doremus_artist:3220e164-5004-31e9-b6bf-0388dde95c21
    dbp:birthPlace dbr:Quebec_City;
    dbp:deathPlace dbr:Sherbrooke;
    rdfs:comment
        "Albert Antonio Serge Garant (* 22. September 1929 in Qu\u00e9bec; \u2020 1. November 1986 in Sherbrooke, Qu\u00e9bec) war ein kanadischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Serge Garant, OC (September 22, 1929 \u2013 November 1, 1986) was a Canadian composer, conductor, professor of music at the University of Montreal and radio host of Musique de notre si\u00e8cle on Radio-Canada. In 1966 he cofounded with Jean Papineau-Couture, Maryvonne Kendergi, Wilfrid Pelletier and Hugh Davidson the Soci\u00e9t\u00e9 de musique contemporaine du Qu\u00e9bec. In 1979, he was made an Officer of the Order of Canada.The Prix Serge-Garant was created in his honor by the Fondation \u00c9mile Nelligan. Among his notable pupils were Ginette Bellavance, Walter Boudreau, Marcelle Desch\u00eanes, Denis Gougeon, Richard Gr\u00e9goire, Anne Lauber, Michel Longtin, Myke Roy, and Fran\u00e7ois Tousignant."@en,
        "Serge Garant, n\u00e9 le 22 septembre 1929 \u00e0 Qu\u00e9bec et mort le 1er novembre 1986 \u00e0 Sherbrooke, \u00e9tait un pianiste, chef d'orchestre, compositeur, animateur de radio et professeur qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:66730205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Garant>,
        <http://viaf.org/viaf/66730205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Garant.
doremus_artist:3262cf42-b837-3fc2-b12d-c222ea99dae7
owl:sameAs viaf:22350559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22350559>.
doremus_artist:329461c3-a0db-31f7-aa20-b64b8654c1de
    dbp:birthPlace dbr:Cleethorpes;
    rdfs:comment
        "Mary Norma Procter (15 de febrero de 1928) es una contralto brit\u00e1nica retirada, especialista en oratorios, conciertos y recitales."@es,
        "Norma Procter (born 15 February 1928 in Cleethorpes, Lincolnshire) is an English contralto who studied with Roy Henderson. She was especially known for her oratorio and recital work, but also performed in opera, with her debut at the Royal Opera House, Covent Garden, in 1961 as Gluck's Orpheus. She also sang Lucretia in The Rape of Lucretia for Britten at the 1958 Aldeburgh Festival. She is particularly known for her recordings of Mahler."@en;
    owl:sameAs viaf:74038674;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norma_Procter>,
        <http://viaf.org/viaf/74038674>,
        <https://musicbrainz.org/artist/577c73cf-78cd-4823-a268-3fb529d282e4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Norma_Procter.
doremus_artist:3311eee5-dd63-344d-b66f-80f6beb46e94
owl:sameAs viaf:89020900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89020900>.
doremus_artist:33453de6-1ffe-3e1a-abe7-6f83088d067f
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Hippolyte Aristide Farrenc (\u00b0 Marseille 9 avril 1794 - \u2020 Paris 31 janvier 1865) est un fl\u00fbtiste et \u00e9diteur de musique fran\u00e7ais.\u2191 Marc Honegger, Dictionnaire de la musique : Tome 1, Les Hommes et leurs \u0153uvres. A-K, Bordas,\u200e 1979, 1232 p. (ISBN 2-0401-0721-5), p. 332"@fr;
    owl:sameAs viaf:41829742;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Aristide_Farrenc>,
        <http://viaf.org/viaf/41829742>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aristide_Farrenc.
doremus_artist:337b0907-6d77-34bc-9e27-1877635aba80
    rdfs:comment
        "Perry Morris Robinson (New York, 17 septembre 1938) est un clarinettiste de jazz et compositeur am\u00e9ricain. Il est le fils du compositeur Earl Robinson."@fr,
        "Perry Morris Robinson (Nova Iorque, 17 de setembro de 1938) \u00e9 um clarinetista e compositor de jazz americano Ele \u00e9 filho do compositor Earl Robinson."@pt,
        "Perry Morris Robinson (born September 17, 1938, New York City, United States) is an American jazz clarinetist and composer. He is the son of the noted composer Earl Robinson."@en,
        "Zweite Stadtaktion ZMF2016 jm11278.jpgPerry Morris Robinson (* 17. September 1938 in New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzklarinettist. Seine Musizierhaltung verbindet Elemente der abstrakten Improvisation und der Jazztradition mit dem Klezmer und Volksliedhaften."@de;
    owl:sameAs viaf:85401408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Perry_Robinson>,
        <http://viaf.org/viaf/85401408>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b0ed54b-6350-4325-960f-42557e0cbcdf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Perry_Robinson.
doremus_artist:34f0d454-91b4-3521-a570-7986b7a1189d
owl:sameAs viaf:85096093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85096093>.
doremus_artist:3587f2e3-3253-311f-9519-a71402e72742
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Herman Bemberg, n\u00e9 \u00e0 Paris le 29 mars 1859 et mort \u00e0 Berne le 21 juillet 1931, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Herman Emanuel Bemberg Ocampo (29 March 1859 \u2013 21 July 1931) was a French-Argentinean musical composer."@en,
        "Herman Emanuel Bemberg Ocampo (29 de marzo de 1859 - 21 de julio de 1931) fue un compositor musical franco-argentino. Naci\u00f3 en Buenos Aires, Argentina. Su padre, Otto Bemberg, de origen alsaciano, fue el fundador de la mayor cervecer\u00eda del hemisferio sur, en Quilmes, Argentina. Su madre pertenec\u00eda a la familia argentina de Ocampo. Herman Bemberg Ocampo fue primo de Victoria Ocampo y Silvina Ocampo, y t\u00edo de la cineasta Mar\u00eda Luisa Bemberg. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds, con Massenet quien, junto a Gounod, marc\u00f3 fuertemente su estilo musical.[cita requerida] Falleci\u00f3 en Berna, Suiza."@es;
    owl:sameAs viaf:102345526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Bemberg>,
        <http://viaf.org/viaf/102345526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Herman_Bemberg.
doremus_artist:3592cfc8-d4a8-3613-bcae-cb3627466a93
    dbp:birthPlace dbr:Puławy;
    dbp:deathPlace dbr:Piotrków_Trybunalski;
    rdfs:comment
        "Franciszek (ou Franz) Lessel n\u00e9 vers 1780 \u00e0 Pu\u0142awy ou dans les environs et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1838 \u00e0 Piotrk\u00f3w Trybunalski est un pianiste et compositeur polonais de la p\u00e9riode pr\u00e9-romantique."@fr,
        "Franciszek Lessel (* um 1780 in Pu\u0142awy; \u2020 26. Dezember 1838 in Piotrk\u00f3w Trybunalski) war ein polnischer Komponist. Der Sohn des Komponisten Wincenty Ferdynand Lessel begann 1797 ein Medizinstudium in Wien, wandte sich jedoch bald der Musik zu und wurde Sch\u00fcler von Joseph Haydn. 1810 kehrte er nach Polen zur\u00fcck, wo er bis 1830 als Gutsverwalter arbeitete. Nachdem er die Stelle infolge des polnischen Aufstandes verloren hatte, erhielt er schlie\u00dflich das Amt eines Schulinspektors in Piotrk\u00f3w."@de,
        "Franciszek Lessel (1780 \u2013 26 December 1838) was a Polish composer."@en,
        "Franciszek Lessel (ur. ok. 1780 w Warszawie, zm. 26 grudnia 1838 w Piotrkowie Trybunalskim), polski kompozytor i pianista. Pochowany jest na cmentarzu w Ostro\u0142\u0119ce niedaleko Pilicy."@pl;
    owl:sameAs viaf:7651949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franciszek_Lessel>,
        <http://viaf.org/viaf/7651949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franciszek_Lessel.
doremus_artist:3679a447-508d-33c2-8f1a-a11b6facb784
owl:sameAs viaf:67389515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67389515>.
doremus_artist:38bd8818-0836-31f8-9564-10562a85d038
owl:sameAs viaf:252427654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252427654>.
doremus_artist:392c8049-8ca4-32fb-98dc-331f9acbcae4
owl:sameAs viaf:21001721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21001721>.
doremus_artist:395018ad-4251-3357-bcfa-097d2bb28bbe
    dbp:birthPlace dbr:Romania;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Samson Fainsilber (June 18, 1904, Ia\u0219i \u2013 December 19, 1983, Paris) was a Romanian-born French film actor. During his career he appeared in around sixty films and television series. He featured in the 1933 historical drama Roger la Honte."@en,
        "Samson Fainsilber, n\u00e9 le 18 mai 1904 \u00e0 Ia\u0219i (Roumanie), mort le 19 d\u00e9cembre 1983 \u00e0 Paris XVIIIe, est un acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2731435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samson_Fainsilber>,
        <http://viaf.org/viaf/2731435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Samson_Fainsilber.
doremus_artist:39a56e97-83a8-3598-8603-812567a6b675
    dbp:birthPlace dbr:Maryland;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        "Hans ConriedFichier:Hogans heroes.JPG Hans Conried (\u00e0 droite) en compagnie de Bob Crane dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Papa Schultz Hans Conried est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 15 avril 1917 \u00e0 Baltimore, dans le Maryland, et mort le 5 janvier 1982 \u00e0 Burbank, en Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Hans Georg Conried, Jr.  (15 de abril de 1917 \u2013 5 de enero de 1982) fue un humorista, actor de car\u00e1cter y actor de voz de nacionalidad estadounidense."@es,
        """Hans Georg Conried, Jr. (April 15, 1917 \u2013 January 5, 1982), was an American character actor, very active in voice-over roles and known for providing the voices of Walt Disney's Mr. George Darling, and Captain Hook in Peter Pan (1953), for playing the title role in The 5,000 Fingers of Dr. T, Dr. Miller on The George Burns and Gracie Allen Show, Professor Kropotkin on the radio and film versions of My Friend Irma, his work as Uncle Tonoose on Danny Thomas's sitcom Make Room for Daddy, and multiple roles on "I Love Lucy"."""@en,
        "Nato a Baltimora, Maryland, da una famiglia di origini ebree, crebbe nella citt\u00e0 natale per poi trasferirsi a New York. Studi\u00f2 in seguito alla Columbia University e recit\u00f2 i primi ruoli in teatro interpretando parti classiche. Lavor\u00f2 per un certo tempo alla radio prima di dedicarsi al cinema nel 1939. Fu anche un membro della compagnia teatrale di Orson Welles al Mercury Theatre."@it,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b3\u30f3\u30ea\u30fc\u30c9\uff08Hans Conried\u30011917\u5e744\u670815\u65e5 - 1982\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u5352\u696d\u3002"@ja,
        "\u6f22\u65af\u00b7\u5eb7\u91cc\u5fb7\uff08Hans Georg Conried, Jr.\uff0c1917\u5e744\u670815\u65e5\uff0d1982\u5e741\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u559c\u5287\u6f14\u54e1\u548c\u914d\u97f3\u54e1\u3002\u51fa\u751f\u65bc\u99ac\u91cc\u862d\u5dde\u5df4\u723e\u7684\u6469\u7684\u7336\u592a\u4eba\u5bb6\u65cf\u3002 \u4ed6\u90a3\u7368\u7279\u7684\u5486\u54ee\u8072\u548c\u7121\u61c8\u53ef\u64ca\u7684\u767c\u97f3\uff0c\u5c24\u5176\u9069\u5408\u6f14\u51fa\u559c\u5287\u88e1\u7684\u53cd\u6d3e\u89d2\u8272\u548c\u5176\u4ed6\u4ee4\u4eba\u5632\u7b11\u6216\u760b\u72c2\u7684\u89d2\u8272\u3002\u800c\u4ed6\u6f14\u85dd\u751f\u6daf\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4e00\u5e74\u5c31\u662f1953\u5e74\uff0c\u90a3\u5e74\u4ed6\u5206\u5225\u5728\u4e09\u90e8\u96fb\u5f71\u88e1\u6f14\u51fa\u4e09\u500b\u91cd\u8981\u7684\u4e3b\u8981\u89d2\u8272\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u5728\u7f8e\u570b\u52d5\u756b\u300a\u6ce2\u6ce2\u9e7f\u8207\u98db\u5929\u9f20\u300b\uff08The Rocky and Bullwinkle Show\uff09 \u7684\u77ed\u7247\u300aDudley Do-Right\u300b\u88e1\uff0c\u70ba\u5176\u4e2d\u89d2\u8272Snidely Whiplash\u914d\u97f3\u3002 1982\u5e741\u67085\u65e5\uff0c\u5eb7\u91cc\u5fb7\u56e0\u5fc3\u8840\u7ba1\u75be\u75c5\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7464\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76524283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Conried>,
        <http://viaf.org/viaf/76524283>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Conreid_1977.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Conried.
doremus_artist:39a7265c-594a-3d11-b067-2e6710e0d866
owl:sameAs viaf:66665151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66665151>.
doremus_artist:39ba1292-59d7-3a9b-8c73-224a6e4ea0bb
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Lubomyr Melnyk (* 22. Dezember 1948 in M\u00fcnchen) ist ein ukrainisch-kanadischer Komponist und Pianist."@de,
        "Lubomyr Melnyk (born December 20, 1948 in Munich) is a Ukrainian composer and pianist of Ukrainian origin. Melnyk is noted for his continuous music, a piano technique based on extremely rapid notes and complex note-series, usually with the sustain pedal held down to generate overtones and sympathetic resonances. These overtones blend or clash according to harmonic changes. Most of his music is for piano, but he has also composed chamber and orchestral works."@en,
        "Lumobyr Melnyk (n. 20 de diciembre de 1948) es un compositor y pianista ucraniano. Es conocido por sus contribuciones a la m\u00fasica continua, una t\u00e9cnica de piano basada en notas extremadamente r\u00e1pidas y series de notas complejas, usualmente sosteniendo el pedal apretado para generar sobretonos y resonancias emp\u00e1ticas. Estos sobretonos creane una curva o se enfrentan a los cambios arm\u00f3nicos. La mayor\u00eda de su m\u00fasica es para piano, pero tambi\u00e9n compone m\u00fasica de c\u00e1mara y trabajos de orquesta."@es,
        "\u041b\u044e\u0431\u043e\u043c\u0438\u0301\u0440 \u041c\u0435\u0301\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lubomyr Melnyk; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u041d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. \u00abContinuous music\u00bb). \u041f\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:26243656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lubomyr_Melnyk>,
        <http://viaf.org/viaf/26243656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d39d2f12-8202-4f76-ae5b-b29a11902168>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lubomyr_Melnyk.
doremus_artist:3a34b020-020e-3797-89cc-dbc326d92310
owl:sameAs viaf:287312011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287312011>.
doremus_artist:3b29e37c-48af-325b-9d23-cd5fa72a4864
owl:sameAs viaf:61730345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730345>.
doremus_artist:3b458ae9-3f6e-3b48-a7a4-5b8aeaa52d2a
owl:sameAs viaf:80004134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80004134>.
doremus_artist:3c178aab-26f9-359b-bcd3-36f5ff6e39e0
    dbp:birthPlace dbr:Ambert;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexis Emmanuel Chabrier (Ambert (Puy-de-D\u00f4me), 18 januari 1841 - Parijs, 13 september 1894) was een Franse componist."@nl,
        """Alexis Emmanuel Chabrier (French: [\u025bman\u0265\u025bl \u0283ab\u0281ie]; January 18, 1841 \u2013 September 13, 1894) was a French Romantic composer and pianist. Although known primarily for two of his orchestral works, Espa\u00f1a and Joyeuse marche, he left an important corpus of operas (including L'\u00e9toile), songs, and piano music. He was admired by composers as diverse as Debussy, Ravel, Richard Strauss, Satie, Schmitt, Stravinsky, and the group of composers known as Les six. Stravinsky alluded to Espa\u00f1a in his ballet Petrushka; Gustav Mahler called Espa\u00f1a "the beginnings of modern music" and alluded to the "Dance Villageoise" in the Rondo Burleske movement of his Ninth Symphony. Ravel wrote that the opening bars of Le roi malgr\u00e9 lui changed the course of harmony in France, Poulenc wrote a biography of the composer, a"""@en,
        "Alexis-Emmanuel Chabrier (* 18. Januar 1841 in Ambert, Puy-de-D\u00f4me; \u2020 13. September 1894 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist."@de,
        "Emmanuel Alexis Chabrier (18 de enero de 1841 \u2013 13 de septiembre de 1894), compositor franc\u00e9s nacido en Ambert (regi\u00f3n de Auvernia, centro del pa\u00eds)."@es,
        "Emmanuel Alexis Chabrier (Ambert, 18 de janeiro de 1841 \u2013 Paris, 13 de setembro de 1894) foi um compositor franc\u00eas da era rom\u00e2ntica."@pt,
        "Emmanuel Chabrier (ur. 18 stycznia 1841 w Ambert, zm. 13 wrze\u015bnia 1894 w Pary\u017cu) \u2212 francuski kompozytor. Emmanuel Chabrier urodzi\u0142 si\u0119 18 stycznia 1841 roku w Ambert w \u015brodkowej Francji jako syn prawnika Jeana Chabriera. W wieku sze\u015bciu lat zacz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na fortepianie, a dwa lata p\u00f3\u017aniej skomponowa\u0142 pierwsze ta\u0144ce. Rodzina przenios\u0142a si\u0119 najpierw do Clermont-Ferrand (1851), a p\u00f3\u017aniej do Pary\u017ca (1856). Chabrier uczy\u0142 si\u0119 nast\u0119pnie gry na fortepianie u Edwarda Wolffa, komponowania u T. E. Semeta i Aristide Hignarda, a gry na skrzypcach u Richarda Hammera. W 1858 roku rozpocz\u0105\u0142 r\u00f3wnie\u017c studia prawnicze, po czym rozpocz\u0105\u0142 w 1861 roku prac\u0119 we francuskim MSW, gdzie pozosta\u0142 a\u017c do 1880 roku. W nast\u0119pnych latach po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie muzyce."@pl,
        "Emmanuel Chabrier est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Ambert (Puy-de-D\u00f4me) le 18 janvier 1841 et mort \u00e0 Paris le 13 septembre 1894. Peut-\u00eatre principalement connu pour des \u0153uvres orchestrales comme Espa\u00f1a ou sa Joyeuse Marche, il est aussi compositeur de plusieurs op\u00e9ras, parmi lesquels l'op\u00e9ra-bouffe L'\u00c9toile ou encore Gwendoline (dont l'ouverture est demeur\u00e9e au r\u00e9pertoire des orchestres). Mais Chabrier est \u00e9galement connu comme auteur de pi\u00e8ces pour piano (dont sa Bourr\u00e9e fantasque) et de m\u00e9lodies pour une voix et piano (parmi lesquelles son fameux bestiaire de 1889)."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441-\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0428\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435 (\u0444\u0440. Alexis-Emmanuel Chabrier; 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1841, \u0410\u043c\u0431\u0435\u0440, \u041f\u044e\u0438-\u0434\u0435-\u0414\u043e\u043c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u043f\u0441\u043e\u0434\u0438\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u0420\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u043c\u00bb. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0428\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044c, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a, \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u0428\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        """\u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u064a\u0644 \u0634\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 Emmanuel Chabrier (\u0648. 18 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1841 \u2013 \u062a. 13 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1894) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062d\u0631\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0644\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0633\u0639\u0649 \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0638\u064a\u0641\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0639\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 1861 \u062d\u062a\u0649 1880. \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0646\u062c\u0630\u0628 \u0644\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0648\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u062f\u0627\u0642\u0627\u062a \u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0645\u0639 \u0628\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0648\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0627\u0646\u064a\u0647. \u0639\u0627\u0645 1880 \u0630\u0647\u0628 \u0644\u0645\u064a\u0648\u0646\u062e \u0645\u0639 \u0647\u0646\u0631\u064a \u062f\u0648\u0628\u0631\u0627\u0643 \u0648\u0641\u0646\u0633\u0646\u062a \u062f\u0627\u0646\u062f\u064a \u0644\u064a\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0625\u0644\u0649 "\u062a\u0631\u064a\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0648\u0623\u064a\u0632\u0648\u0644\u062f\u0647" \u0648\u0627\u0635\u0628\u062d \u0645\u0646 \u0627\u0634\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u062c\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0641\u0627\u062c\u0646\u0631\u060c \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0642\u0631\u0631 \u062a\u0643\u0631\u064a\u0633 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0643\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0641. \u0645\u062f\u0649 \u062a\u0627\u062b\u064a\u0631 \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0642\u064a\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0634\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0647 "\u062c\u0648\u064a\u0646\u062f\u0648\u0644\u064a\u0646" 1885 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0628\u062f\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u0651\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0631\u064a\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0648\u0627\u064a\u0632\u0648\u0644\u062f\u0647. \u0631\u063a\u0645 \u0637\u0645\u0648\u062d\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0624\u0644\u0641 \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a \u0645\u0647\u0648\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0622\u062e\u0631: \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u0628\u062a\u0643\u0631 \u0648\u0634\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u0631\u0629 \u0644\u062f\u064a\u0647 \u062a\u0644\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0648\u0631\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0644\u0627 \u064a\u0636\u0627\u0647\u0649. \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0644\u0628\u0627\u064a\u0646 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 pieces p"""@ar,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\uff1d\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30d6\u30ea\u30a8\uff08Alexis-Emmanuel Chabrier, 1841\u5e741\u670818\u65e5 - 1894\u5e749\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u72c2\u8a69\u66f2\u300e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u300f\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u514b\u897f\u65af-\u827e\u66fc\u7d10\u00b7\u590f\u5e03\u91cc\u8036\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlexis-Emmanuel Chabrier\uff0c1841\u5e741\u670818\u65e5\uff0d1894\u5e749\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u590f\u5e03\u91cc\u8036\u542c\u4e86\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u7279\u91cc\u65af\u5766\u4e0e\u4f0a\u7d22\u5c14\u5fb7\u300b\u540e\uff0c\u51b3\u5b9a\u653e\u5f03\u516c\u804c\uff0c\u5168\u8eab\u5fc3\u6295\u5165\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u3002\u6b64\u540e\u4ed6\u521b\u4f5c\u4e86\u5305\u62ec\u6b4c\u5267\u548c\u7ba1\u5f26\u4e50\u5728\u5185\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5176\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u8005\u662f\u7ba1\u5f26\u4e50\u72c2\u60f3\u66f2\u300a\u897f\u73ed\u7259\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102317293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Chabrier>,
        <http://viaf.org/viaf/102317293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d217bc1-cc90-4261-a230-46c0f6b7492c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuel_Chabrier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Chabrier.
doremus_artist:3c72ee0d-aae2-3005-9963-ada0d67e51a9
owl:sameAs viaf:29795764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29795764>.
doremus_artist:3c816daf-de14-371a-b88c-0a71858ad4ed
owl:sameAs viaf:46946971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946971>.
doremus_artist:3f48426d-baa5-34d9-8afe-037e82c4fe7a
owl:sameAs viaf:5116413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116413>.
doremus_artist:4021426b-f77d-3df4-a509-89e146b778c7
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Brigitte Fassbaender (* 3. Juli 1939 in Berlin) ist eine deutsche Opern- und Lied-S\u00e4ngerin (Mezzosopran), Regisseurin und Intendantin."@de,
        "Brigitte Fassbaender (Berlin, 3 de julho de 1939) \u00e9 uma mezzo-soprano, conhecida entre outros pelas suas apari\u00e7\u00f5es na \u00d3pera do Estado B\u00e1varo, e uma diretora art\u00edstica alem\u00e3."@pt,
        "Brigitte Fassbaender (German pronunciation: [b\u0281i\u02c8\u0261\u026at\u0259 \u02c8fasb\u025bnd\u0250]; born Berlin, 3 July 1939), is a German mezzo-soprano opera singer, a stage director and from 1999 to 2012 Intendant of the Tiroler Landestheater in Innsbruck, Austria. She holds the title Kammers\u00e4ngerin from the Bavarian State Opera in Munich and the Vienna Staatsoper."@en,
        "Brigitte Fassbaender (nacida el 3 de julio, de 1939 en Berl\u00edn), es una cantante de \u00f3pera alemana con registro de mezzosoprano y contralto."@es,
        "Brigitte FassbaenderFichier:Brigitte Fassbaender, Pour le Merite 2014.jpg Brigitte Fassbaender, n\u00e9e le 3 juillet 1939 \u00e0 Berlin, est une mezzo-soprano allemande, chanteuse d'op\u00e9ras et de Lieder."@fr,
        "\u0411\u0440\u0438\u0433\u0438\u0301\u0442\u0442\u0430 \u0424\u0430\u0441\u0441\u0431\u0435\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Brigitte Fassbaender; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041a\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Kammers\u00e4ngerin) \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0435 \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u00bb (1995, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f), \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (2012, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85092378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Fassbaender>,
        <http://viaf.org/viaf/85092378>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Brigitte_Fassbaender.
doremus_artist:41e5520b-d6f5-3755-9032-2ab802b8caf3
    owl:sameAs viaf:85752793;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85752793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8c01287-6bff-4e63-b570-2a61c24e64d6>.
doremus_artist:423fb7a3-b128-3907-aa3d-ea1ba0be0f04
owl:sameAs viaf:233393347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233393347>.
doremus_artist:42e1b460-744b-3951-acf6-0a1ea52b1385
    dbp:birthPlace dbr:Käina_Parish;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Rudolf Tobias (* 17. Maijul./ 29. Mai 1873greg. in K\u00e4ina, Insel Hiiumaa; \u2020 29. Oktober 1918 in Berlin) war ein estnischer Komponist und Organist."@de,
        "Rudolf Tobias (29 May [O.S. 17 May] 1873 in Selja, K\u00e4ina Parish, Estonia, Russian Empire \u2013 29 October 1918 Berlin, Germany) was the first Estonian professional composer, as well as a professional organist. He studied at the Saint Petersburg Conservatory. His compositions include among others piano works, string quartets and an oratorio, Des Jona Sendung (Jonah's Mission) (1908, revised and premiered 1909, later reconstructed by Vardo Rumessen)."@en,
        "Rudolf Tobias (K\u00e4ina, 29 mei 1873 - Berlijn, 29 oktober 1918) was een Estisch componist en organist. Hij was de eerste professionele componist van Estische afkomst en in veel opzichten een pionier. Hij was de eerste Est die een cantate, een oratorium, een pianoconcert en een pianosonate schreef."@nl,
        "Rudolf Tobias est un compositeur et organiste estonien, n\u00e9 \u00e0 K\u00e4ina (Keinis \u00e0 l'\u00e9poque) (\u00cele de Hiiumaa, Estonie, dans l'Empire russe) le 29 mai 1873, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une pneumonie \u00e0 Berlin (Allemagne) le 29 octobre 1918."@fr,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0422\u043e\u0301\u0431\u0438\u0430\u0441 (\u044d\u0441\u0442. Rudolf Tobias; 29 \u043c\u0430\u044f 1873, \u041a\u044f\u0439\u043d\u0430, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0425\u0438\u0439\u0443\u043c\u0430\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2015 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2015 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:27878489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Tobias>,
        <http://viaf.org/viaf/27878489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ebf466f-d1b6-471d-9ae6-7fb94aff2408>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudolf_Tobias.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rudolf_Tobias.
doremus_artist:4473e201-714f-3266-90d2-4824b50cc55c
owl:sameAs viaf:66662196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66662196>.
doremus_artist:459b559f-abc7-314b-8a5f-f49c944b02d6
    dbp:birthPlace dbr:Torup_Castle;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Franz Adolf Friedrich Schober (\u00e0 partir de 1801 von Schober), n\u00e9 le 17 mai 1796 au ch\u00e2teau de Torup pr\u00e8s de Malm\u00f6 et mort le 13 septembre 1882 \u00e0 Dresde, est un po\u00e8te et librettiste autrichien, qui fut aussi lithographe, acteur \u00e0 Breslau et Legationsrat \u00e0 Weimar."@fr,
        "Franz Adolf Friedrich Schober, ab 1801 von Schober (* 17. Mai 1796 auf Schloss Torup bei Malm\u00f6, Schweden; \u2020 13. September 1882 in Dresden) war ein \u00f6sterreichischer Dichter, Librettist und Lithograf sowie Schauspieler in Breslau und Legationsrat in Weimar."@de,
        "Franz Adolf Friedrich Schober, since 1801 von Schober (born 17 May 1796, Torup Castle at Malm\u00f6, Sweden; died 13 September 1882 in Dresden), was an Austrian poet, librettist, lithographer, actor in Breslau and Legationsrat in Weimar. Schober wrote lyric poetry and in 1821 the libretto for Franz Schubert's opera Alfonso und Estrella and other vocal pieces."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30d0\u30fc [\u3053\u306e\u8a18\u4e8b\u306f\u3001\u3000\u3092\u7ffb\u8a33\u4e2d\u306e\u3082\u306e\u3067\u3059\u3002] Franz Adolf Friedrich Schober, ab 1801 von Schober (* 17. Mai 1796[1] auf Schloss Torup bei Malm\u00f6, Schweden; \u2020 13. September 1882 in Dresden) war ein \u00f6sterreichischer Dichter, Librettist und Lithograf sowie Schauspieler in Breslau und Legationsrat in Weimar. \u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30d0\u30fc\uff081801\u5e74\uff08[1]\u306b\u3088\u308b\u3068\u30011796\u5e74\uff095\u670817\u65e5\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30de\u30eb\u30e1\u306b\u3042\u308b\u30c8\u30eb\u30fc\u30d7\u9928\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011882\u5e74\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u53f0\u672c\u4f5c\u8005\u30fb\u77f3\u7248\u5de5\u306a\u3089\u3073\u306b\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30aa\u306e\u5f79\u8005\u3001\u305d\u3057\u3066\u3001\u30ef\u30a4\u30de\u30fc\u30eb\u306e\u516c\u4f7f\u9928\u53c2\u4e8b\u5b98\uff08\u5916\u4ea4\u5b98\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 Franz von Schober vor Schloss Torup, Gem\u00e4lde von Leopold Kupelwieser\u753b\u5bb6\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u3000\u30af\u30fc\u30da\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u63cf\u3044\u305f\u8096\u50cf\u753b\u3001\u300c\u30c8\u30eb\u30fc\u30d7\u57ce\u306e\u524d\u306b\u7acb\u3064\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u3000\u30d5\u30a9\u30f3\u3000\u30b7\u30e7\u30fc\u30d0\u30fc\u300d\u3000\u3000(\u633f\u5165\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u6709\u540d\u306a\u8096\u50cf\u753b\u306e\u8aac\u660e) 1 Leben \u3000\u3000\u3000\u3000\u3000\u3000\u751f\u6daf"@ja;
    owl:sameAs viaf:12340977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_von_Schober>,
        <http://viaf.org/viaf/12340977>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9cac7116-eaeb-4aee-8ed5-7d93da6239dc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F.v.S..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_von_Schober.
doremus_artist:45b099a1-0137-3398-8ddd-23f446df7115
    owl:sameAs viaf:49414952;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Draft:Carlo_Rizzo>.
doremus_artist:45bbeb90-0267-3781-a700-7b035c2c50af
    owl:sameAs viaf:109814759;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/109814759>,
        <http://viaf.org/viaf/120485229>.
doremus_artist:45cf24c7-83cd-34b4-9c2d-3edca39d338c
    rdfs:comment
        "Robert Augustine Irving, DFC*, (28 August 1913 \u2013 13 September 1991) was a British conductor whose reputation was mainly as a ballet conductor. Born in Winchester, England, the son of mountaineer and author R. L. G. Irving, he was educated at Winchester College and New College, Oxford, graduating with a degree in music. He also studied with Malcolm Sargent and Constant Lambert at the Royal College of Music from 1934 to 1936. During World War II, he served with the Royal Air Force, and was awarded the Distinguished Flying Cross (DFC) and bar. His many recordings include:"@en;
    owl:sameAs viaf:69117944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Irving_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/69117944>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Irving_(conductor)>.
doremus_artist:45ebb166-b54a-3ffa-8df0-39e91e5c7d64
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul de Senneville es un famoso productor y compositor franc\u00e9s. Fue el fundador de Delphine Software (que toma el nombre de su hija) y junto con Oliver Toussaint, m\u00e1nager de Richard Clayderman, para quien ha compuesto varios temas. Algunas de las obras de Paul de Senneville para Richard Clayderman son:"@es,
        "Paul de Senneville is a French melody composer (melodist) and a music producer."@en,
        "Paul de Senneville, n\u00e9 le 30 juillet 1933, est un compositeur et producteur de musique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22328731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_de_Senneville>,
        <http://viaf.org/viaf/22328731>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75c7574a-0e44-4aa0-9940-b98940219013>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_de_Senneville.
doremus_artist:45f00737-30db-38ab-91c2-9457a5eb1b95
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Boris Yoffe (born 21 December 1968 in St. Petersburg) is a Russian-born Israeli composer, resident of Karlsruhe, Germany."@en,
        "Boris Yoffe (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0419\u043e\u0444\u0444\u0435 n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1968 \u00e0 L\u00e9ningrad) est un compositeur isra\u00e9lien d'origine russe, en r\u00e9sidence \u00e0 Karlsruhe, en Allemagne."@fr,
        "Boris Yoffe (geboren am 21. Dezember 1968 in Leningrad) ist Komponist. 1968 in Petersburg geboren, emigrierte Yoffe 1990 nach Israel und wohnt seit 1997 in Deutschland. Seine Kompositionslehrer waren Adam Stratievsky und Wolfgang Rihm.Yoffes Kompositionen wurden in den EU-L\u00e4ndern, der Schweiz, Israel, Russland und USA aufgef\u00fchrt; Rundfunkaufnahmen (BBC, SWR, Radio France, DRS, Israelische Rundfunk) und CDs dokumentieren seine Arbeit. Yoffe war Stipendiat verschiedener Stiftungen; im Jahr 2000 erhielt er den Preis der Bayerischen Akademie der Sch\u00f6nen K\u00fcnste."@de,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0418\u043e\u0301\u0444\u0444\u0435 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0419\u043e\u0444\u0444\u0435; \u043d\u0435\u043c. Boris Yoffe; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1968, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d). \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:80131078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Yoffe>,
        <http://viaf.org/viaf/80131078>,
        <https://musicbrainz.org/artist/923b2006-b383-417f-9c33-5bec487e8ee4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yoffe_Boris_7no214_aKhanon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Boris_Yoffe.
doremus_artist:45fc80b2-0ff4-3d55-b511-73af980d36ff
    dbp:birthPlace dbr:Tournan-en-Brie;
    dbp:deathPlace dbr:Carpentras;
    rdfs:comment
        "Guy Gaucher, n\u00e9 le 5 mars 1930 \u00e0 Tournan-en-Brie et mort le 3 juillet 2014 \u00e0 Venasque, est un pr\u00eatre carme fran\u00e7ais, \u00e9v\u00eaque de Meaux puis \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Bayeux et Lisieux. Il est connu \u00e9galement comme \u00e9crivain spirituel et grand connaisseur de la figure et spiritualit\u00e9 de sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux."@fr,
        "Guy \u00c9tienne Germain Gaucher (5 March 1930 \u2013 3 July 2014) was a French Catholic Discalced Carmelite bishop and theologian. He was an international authority on the life and writings of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux. At first a specialist in the writings of Georges Bernanos, he subsequently devoted his attention to the personality and writings of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux. Amongst his many editorial works, he notably participated in the centenary Edition of the works of Th\u00e9r\u00e8se. Gaucher died on the 3 July 2014 at the age of 84."@en,
        "Guy \u00c9tienne Germain Gaucher OCD (* 5. M\u00e4rz 1930 in Tournan-en-Brie, D\u00e9partement Seine-et-Marne, Frankreich; \u2020 3. Juli 2014 in Carpentras) war Weihbischof in Bayeux."@de;
    owl:sameAs viaf:24601766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Gaucher>,
        <http://viaf.org/viaf/24601766>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Gaucher.
doremus_artist:46da7509-0698-39ff-b40f-0d41f3bf111a
    dbp:birthPlace dbr:Bolzano;
    rdfs:comment
        "Adolf Dallapozza (* 14. M\u00e4rz 1940 in Bozen) ist ein \u00f6sterreichischer Opern-, Operetten- und Musicals\u00e4nger (Tenor). Er wirkt seit \u00fcber 40 Jahren an der Volksoper Wien."@de,
        "Adolf Dallapozza (born 14 March 1940 in Bolzano) is an Austrian tenor in opera, operetta and musical theatre He worked for more than 40 years at the Vienna Volksoper."@en;
    owl:sameAs viaf:6098415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolf_Dallapozza>,
        <http://viaf.org/viaf/6098415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f28adaf9-f61c-4cf2-9ffc-cc34b28bd108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolf_Dallapozza.
doremus_artist:4739737c-3e17-367f-a087-9e4ac8ce07e5
owl:sameAs viaf:17415279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415279>.
doremus_artist:47f17552-9673-3201-a654-5d96da0bd788
owl:sameAs viaf:8489930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8489930>.
doremus_artist:47f82319-dfae-39c8-aa2a-c64508d42a52
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        """Arthur Terence Galt MacDermot (born December 18, 1928) is a Canadian\u2013American composer, pianist and writer of musical theatre. He won a Grammy Award for the song "African Waltz" in 1960. His most successful musicals have been Hair (1967; its cast album also won a Grammy) and Two Gentlemen of Verona (1971). MacDermot has also written music for film soundtracks, jazz and funk albums, and classical music, and his music has been sampled in hit hip-hop songs and albums. He is best known for two of his songs (Aquarius-Let the Sunshine In/The Hair song) which were number one in the charts in 1969."""@en,
        "Arthur Terence Galt MacDermot est un musicien (pianiste) et compositeur canadien, n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al (Canada) le 18 d\u00e9cembre 1928."@fr,
        "Galt MacDermot (* 18. Dezember 1928 in Montreal) ist ein kanadischer Komponist. Als Kind erhielt er eine umfassende musikalische Ausbildung (Blockfl\u00f6te, Violine, Klavier). Anfang der 1950er Jahre studierte er am College of Music in Cape Town, S\u00fcdafrika, wo er vor allem rhythmisch dazulernte; er bezeichnet sp\u00e4ter diese Phase als eine seiner wichtigsten. Danach arbeitete er in seiner Heimatstadt zun\u00e4chst als Organist und Kirchenmusiker, dann als Komponist von Rock- und Jazz-Songs, sp\u00e4ter als Barpianist in New York."@de,
        "Galt MacDermot (Montreal, 18 de dezembro de 1928) \u00e9 um compositor, pianista e escritor de musicais canadense. Seu mais conhecido sucesso foram as m\u00fasicas de Hair, o musical hippie dos anos 60. Ele tamb\u00e9m escreve para trilhas sonoras de filmes, \u00e1lbuns de jazz, funk-music e m\u00fasica cl\u00e1ssica. Atrav\u00e9s dos anos, suas m\u00fasicas tem sido sampleadas por artistas de hip-hop de sucesso."@pt,
        "Galt MacDermot (urodzony 18 grudnia 1928 roku w Montrealu) \u2013 kanadyjski kompozytor i pianista. W roku 1960 zdoby\u0142 nagrod\u0119 Grammy za utw\u00f3r African Waltz. Jego najbardziej znane dzie\u0142a to: musical Hair oraz Two Gentlemen of Verona (1971). MacDermot komponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 filmow\u0105, nagrywa\u0142 albumy muzyki klasycznej, jazzowe i funkowe. Jego muzyka jest wykorzystywana w wielu samplach hip-hopowych."@pl;
    owl:sameAs viaf:47567785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Galt_MacDermot>,
        <http://viaf.org/viaf/47567785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/479e16b4-2b26-40d1-ba65-9ce5ea8ae6a6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Galt_MacDermot.
doremus_artist:4826e4eb-52ee-3ce2-b03d-8dcbbe533f73
    dbp:birthPlace dbr:Kingston_upon_Hull;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Robin_Hood's_Bay>;
    rdfs:comment
        "Lal Waterson (15 February 1943 \u2013 4 September 1998) was an English folksinger and songwriter. She sang with, among others, The Watersons, The Waterdaughters and Blue Murder. She was born in Hull, East Riding of Yorkshire and died suddenly in Robin Hood's Bay, of cancer diagnosed only ten days before. 'Lal Waterson's voice was stark but captivating, her songs lyrically ambitious and melodically powerful.'"@en;
    owl:sameAs viaf:32284111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lal_Waterson>,
        <http://viaf.org/viaf/32284111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d42dc4e-36ea-4b89-9f85-6dc865e88c3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lal_Waterson.
doremus_artist:49ce0fbb-ed62-3b70-92d0-03873d3221a5
owl:sameAs viaf:79538285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79538285>.
doremus_artist:4b20cede-dd71-3b48-a97a-f2b1fad2dd40
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Joseph Chabanceau de La Barre (21 May 1633, in Paris \u2013 6 May 1678, in Paris) was a French composer, notably of the air de cour. He was son of Pierre Chabanceau de La Barre (1592\u20131656) organist of the chapelle royale at Notre-Dame, sieur of La Barre, and younger brother of Charles-Henry Chabanceau de La Barre (1625-?), player of the spinet to the queen, and Anne Chabanceau de La Barre (1628\u20131688), a noted soprano. He received the pension as an abb\u00e9 in 1674 only four years prior to his death."@en,
        "Joseph Chabanceau de La Barre (baptis\u00e9 le 21 mai 1633 \u00e0 Paris, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 avant le 6 mai 1678, Paris) est un organiste fran\u00e7ais, connu pour ses airs de cour."@fr;
    owl:sameAs viaf:87559347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Chabanceau_de_La_Barre>,
        <http://viaf.org/viaf/87559347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Chabanceau_de_La_Barre.
doremus_artist:4b407cb9-8bcc-38bc-a2af-aff6f3c27301
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Christine Ebersole (* 21. Februar 1953 in Chicago, Illinois) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin. Sie hat zweimal den Tony Award gewonnen."@de,
        "Christine Ebersole (21 de fevereiro de 1953) \u00e9 uma atriz e cantora americana."@pt,
        "Christine Ebersole (Chicago, 21 de febrero de 1953) es una actriz y cantante estadounidense."@es,
        "Christine Ebersole (born February 21, 1953) is an American actress and singer. She has appeared in film, television, and on stage. She appeared on Broadway in the musical 42nd Street, winning a Tony Award, and appeared both Off-Broadway and on Broadway in the musical Grey Gardens, winning her second Tony Award. She has co-starred on the TBS sitcom Sullivan & Son, where she played Carol Walsh."@en,
        "Christine Ebersole (ur. 21 lutego 1953 w Chicago) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka i wokalistka."@pl,
        "Christine EbersoleFichier:Christine Ebersole and our new friend2.jpg Christine Ebersole en 2005 Christine Ebersole, n\u00e9e \u00e0 Winnetka (Illinois) le 21 f\u00e9vrier 1953, est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d \u042d\u0431\u0435\u0440\u0441\u043e\u0443\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christine Ebersole; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1953) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:24791185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christine_Ebersole>,
        <http://viaf.org/viaf/24791185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c688a1b-ed84-423c-ab0a-08b467f2fdcc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christine_Ebersole_and_our_new_friend2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christine_Ebersole.
doremus_artist:4b5afe2c-9e01-30b4-a953-cdacebb63e63
owl:sameAs viaf:27276804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276804>.
doremus_artist:4be975eb-5c85-39c5-92e2-e15a6baad143
    dbp:birthPlace dbr:Stade;
    rdfs:comment
        "Angela Denoke (* 27. November 1961 in Stade) ist eine deutsche Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran). Sie geh\u00f6rt zu den f\u00fchrenden S\u00e4ngerinnen ihrer Generation."@de,
        "Angela Denoke (Stade. Baja Sajonia, Alemania, 27 de noviembre de 1961) es una soprano alemana, una de las m\u00e1s importantes de su generaci\u00f3n, en \u00f3pera, conciertos y lied. Procedente de una familia de tradici\u00f3n musical, en su infancia estudi\u00f3 canto y piano junto con sus dos hermanas. M\u00e1s tarde, fue alumna de la Escuela superior de M\u00fasica y Teatro en Hamburgo, donde estudi\u00f3 canto con Ingrid Kremling."@es,
        "Angela Denoke (born 27 November 1961, in Stade) is a German opera singer (soprano). She studied at the University of Music and Drama of Hamburg. Her first contract was at the Theater Ulm (1992\u20131996), where she sang Fiordiligi (Cosi fan tutte), Donna Anna (Don Giovanni) and Agathe in (Der Freisch\u00fctz), among other roles. Angela Denoke sang also the title role in Der Rosenkavalier at the Theater Ulm, in a production directed by Peter Pikl and conducted by James Allen G\u00e4hres, in September 1994. This was concurrently her debut as 'The Marschallin'. She then worked at the Stuttgart Opera and performed at the Vienna State Opera, the Salzburg Festival, and the Metropolitan Opera in New York City."@en,
        "Angela Denoke est une chanteuse d'op\u00e9ra (soprano) allemande n\u00e9e le 27 novembre 1961 \u00e0 Stade (Allemagne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54346264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angela_Denoke>,
        <http://viaf.org/viaf/54346264>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Angela_Denoke.
doremus_artist:4c900b61-ed9d-3376-9d36-e8f3a56dcb9a
owl:sameAs viaf:12611479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12611479>.
doremus_artist:4e9082d7-f3f9-3741-982a-4c3de9fbc689
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Schongau,_Bavaria>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Franz Rupp (* 24. Februar 1901 in Schongau; \u2020 27. Mai 1992 in New York) war ein deutsch-amerikanischer Pianist."@de,
        "Franz Rupp (February 24, 1901 \u2013 May 27, 1992) was a German-American pianist and accompanist."@en,
        "Franz Rupp (Schongau, 24 f\u00e9vrier 1901 \u2013 New York, 27 mai 1992) est un pianiste allemand naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement de chanteurs et la musique de chambre."@fr;
    owl:sameAs viaf:32184541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Rupp>,
        <http://viaf.org/viaf/32184541>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Rupp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Rupp.
doremus_artist:4ebe21fe-aeec-35be-bb15-de768f2db0e0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilkes-Barre,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Lou Teicher (Louis Milton Teicher, * 24. August 1924 in Wilkes-Barre, Pennsylvania; \u2020 3. August 2008 in Highlands, North Carolina) war ein US-amerikanischer Pianist. Teicher trat in den 1960er Jahren gemeinsam mit dem Pianisten Arthur Ferrante als Ferrante & Teicher auf. Bekannt wurden sie durch ihre blumigen Interpretationen der Titelmelodien von Filmen wie Das Appartement, Exodus, West Side Story (\u201eTonight\u201c) und Midnight Cowboy."@de,
        """Louis Milton Teicher (August 24, 1924, Wilkes-Barre, Pennsylvania \u2013 August 3, 2008, Highlands, North Carolina) was an American piano player, half of the duo Ferrante & Teicher. "No one was more blessed than I to have Lou Teicher as my best friend since we met at the Juilliard School of Music at the ages of 9 and 6. Although we were two individuals, at the twin pianos our brains worked as one. Lou was certainly one of the world's most gifted pianists. I will miss him dearly and as pianists it's ironic how we both ended up living on keys," his longtime partner Arthur Ferrante, who lived on Longboat Key, Florida, said in a statement at the time of Teicher's death. Ferrante subsequently died on September 19, 2009."""@en,
        "Louis Milton Teicher (Wilkes-Barre, Pensilv\u00e2nia, 24 de agosto de 1924 \u2014 Highlands, Carolina do Norte, 3 de agosto de 2008) foi um pianista norte-americano. Formou, juntamente com o pianista Arthur Ferrante, um duo chamado Ferrante & Teicher, durante a d\u00e9cada de 1960. Teicher faleceu de insufici\u00eancia card\u00edaca em sua casa de ver\u00e3o. Ele tinha 83 anos. Teicher foi um residente de Englewood Cliffs, Nova J\u00e9rsia, na d\u00e9cada de 1970."@pt;
    owl:sameAs viaf:51874032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Teicher>,
        <http://viaf.org/viaf/51874032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7896f3b-0e9d-4575-ba41-68756e73ce57>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Teicher.
doremus_artist:4eca5e0d-4d77-32cc-aa10-5e1e56e88aa2
owl:sameAs viaf:69354513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69354513>.
doremus_artist:4f9c7fda-c4a1-3448-994c-db6a9fa337f3
    dbp:birthPlace dbr:Chișinău;
    rdfs:comment
        "Mark Efimovich Zeltser (born 8 April 1947) is a Soviet-born American pianist."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434. 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041a\u0438\u0448\u0438\u043d\u0451\u0432 \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:44486864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Zeltser>,
        <http://viaf.org/viaf/44486864>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe736e5b-6166-482f-8976-4c7a9078fb76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mark_Zeltser.
doremus_artist:51b29acd-35c4-353b-8124-08837b0f2064
owl:sameAs viaf:100330518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100330518>.
doremus_artist:51b7bf99-ac07-3139-b43d-1cc4db60c570
owl:sameAs viaf:85681585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85681585>.
doremus_artist:51cd15b6-0ed2-3d2d-b69c-beb3a894e3cb
owl:sameAs viaf:76554676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76554676>.
doremus_artist:51e6a246-fcb0-31ca-98f9-f405f56cd18d
    dbp:birthPlace dbr:Gazzaniga;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Giulio Marco Bordogni (* 23. Januar 1789 in Gazzaniga, Lombardei; \u2020 31. Juli 1856 in Paris) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Gesangslehrer."@de,
        "Giulio Marco Bordogni (23 January 1789 \u2013 31 July 1856), usually called Marco Bordogni, was an Italian operatic tenor and singing teacher of great popularity and success, whose mature career was based in Paris."@en,
        "Giulio Marco Bordogni, g\u00e9n\u00e9ralement appel\u00e9 Marco Bordogni (n\u00e9 le 23 janvier 1789 \u00e0 Gazzaniga, pr\u00e8s de Bergame - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 31 juillet 1856 \u00e0 Paris) est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra italien et un professeur de chant ayant connu une grande popularit\u00e9 et dont la carri\u00e8re s'est d\u00e9roul\u00e9e essentiellement \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:44565803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Bordogni>,
        <http://viaf.org/viaf/44565803>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Marco_Bordogni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marco_Bordogni.
doremus_artist:52007978-d64a-3ebf-bbeb-07a2b585beeb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cuero,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Corpus_Christi,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Sam Neely (* 12. August 1948 in Cuero, Texas; \u2020 19. Juli 2006 in Corpus Christi, Texas) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songwriter und Produzent."@de,
        """Sam Neely (August 22, 1948 \u2013 July 19, 2006) was an American country and folk music musician, singer-songwriter, recording artist, and performer. Born in Cuero, Texas, Neely began playing guitar at age ten. After moving with his family to Corpus Christi, Texas, he began playing in bands, including local group, Buckle. He made an appearance on the Merv Griffin Show in 1968 and was asked to write a song for the film, Tilt; though the movie was not released until 1978, it did include Neely's track, "Long Road to Texas"."""@en;
    owl:sameAs viaf:55792558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Neely>,
        <http://viaf.org/viaf/55792558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24b6dd4c-d12d-480c-adf0-eb553df27df4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sam_Neely.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sam_Neely.
doremus_artist:5283a6ff-beb6-3a37-9cef-ca0d01a12ce4
owl:sameAs viaf:12213906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12213906>.
doremus_artist:5290c67c-728e-36af-977b-1492883b461f
owl:sameAs viaf:10079099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10079099>.
doremus_artist:554f634a-58a2-3880-838b-74f0d1db5960
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    rdfs:comment
        "Roger Vignoles (* 12. Juli 1945 in Cheltenham) ist ein englischer Pianist, Liedbegleiter und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Roger Vignoles Roger Vignoles, n\u00e9 le 12 juillet 1945, est un pianiste et accompagnateur anglais. Le pianiste britannique Roger Vignoles est l\u2019un des meilleurs accompagnateurs de la sc\u00e8ne musicale internationale. Il joue r\u00e9guli\u00e8rement avec les plus grands artistes lyriques \u2013 parmi lesquels Kiri Te Kanawa, Thomas Allen, Anne Sofie von Otter, Thomas Hampson, Sarah Walker, Susan Graham, Felicity Lott, Stephan Genz, Monica Groop, Wolfgang Holzmair, Bernarda Fink, Christine Sch\u00e4fer, Brigitte Fassbaender, Iris Oja et Kathleen Battle \u2013 dans les salles et les festivals les plus prestigieux. Il accompagne \u00e9galement d\u2019\u00e9minents instrumentistes tels que Joshua Bell, Heinrich Schiff, Nobuko Imai et Ralph Kirshbaum, et donne des cours de ma\u00eetre aux quatre coins du globe."@fr,
        "Roger Vignoles, born 12 July 1945, is a British pianist and accompanist. He regularly performs with the world's leading singers, including Kiri Te Kanawa, Thomas Allen, Anne Sofie von Otter, Thomas Hampson, Gitta-Maria Sj\u00f8berg, Sarah Walker, Sylvia McNair, Susan Graham, Christine Brewer, Felicity Lott, Stephan Genz, Monica Groop, Wolfgang Holzmair, Bernarda Fink, Christine Sch\u00e4fer, Brigitte Fassbaender and Kathleen Battle. He also accompanies instrumentalists such as Joshua Bell, Heinrich Schiff, Nobuko Imai and Ralph Kirshbaum, and gives masterclasses around the world."@en,
        "\u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043d\u044c\u043e\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roger \u0444\u0440. Vignoles; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041f\u043e\u043b\u0430 \u0425\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u044b \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u041f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0441 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438, \u2014 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041a\u0438\u0440\u0438 \u0422\u0435 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0432\u0430, \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0441\u0438\u0442\u0438 \u041b\u043e\u0442\u0442, \u0410\u043d\u043d\u0435 \u0421\u043e\u0444\u0438 \u0444\u043e\u043d \u041e\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0425\u043e\u043b\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438. \u0418\u0437 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0414\u0436\u043e\u0448\u0443\u0430 \u0411\u0435\u043b\u043b\u043e\u043c, \u041d\u043e\u0431\u0443\u043a\u043e \u0418\u043c\u0430\u0438, \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u043e\u043c \u0428\u0438\u0444\u0444\u043e\u043c, \u0420\u0430\u043b\u044c\u0444\u043e\u043c \u041a\u0438\u0440\u0448\u0431\u0430\u0443\u043c\u043e\u043c. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 (\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Hyperion Records) \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432 XIX\u2014XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:34644843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Vignoles>,
        <http://viaf.org/viaf/34644843>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Vignoles.
doremus_artist:55ba9c27-3c97-391c-98f2-375026c8410f
owl:sameAs viaf:118673054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118673054>.
doremus_artist:5603e801-7eb4-3175-8a5e-763914b78610
owl:sameAs viaf:29744167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744167>.
doremus_artist:5609dbcd-17d7-3239-bfb2-fe35c30c49b8
owl:sameAs viaf:47043106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47043106>.
doremus_artist:564282ad-e770-368d-a3ae-418951fe084a
    owl:sameAs viaf:84171476;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84171476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5642774a-72c0-4099-8da4-7c1ab36378a8>.
doremus_artist:56536f37-e298-3fb9-ade4-3aa79af9e2b4
    owl:sameAs viaf:30981059;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23404836>,
        <http://viaf.org/viaf/30981059>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01809552-4f87-45b0-afff-2c6f0730a3be>.
doremus_artist:56c1d13e-1338-3344-85f1-701fedfcbe1c
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Yehezkel Braun (* 18. Januar 1922 in Breslau; \u2020 27. August 2014 in Tel Aviv) war ein israelischer Komponist."@de,
        "Yehezkel Braun (Hebrew: \u05d9\u05d7\u05d6\u05e7\u05d0\u05dc \u05d1\u05e8\u05d0\u05d5\u05df\u200e\u200e; January 18, 1922 \u2013 August 27, 2014) was an Israeli composer."@en;
    owl:sameAs viaf:119363985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yehezkel_Braun>,
        <http://viaf.org/viaf/119363985>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yehezkel_Braun.
doremus_artist:5744c2ca-f5d4-357b-859f-69981c3e49b8
owl:sameAs viaf:119743730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119743730>.
doremus_artist:575d96b6-94c2-361d-bc04-42739bd533b3
    dbp:birthPlace dbr:Rokycany;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Kraft (* 30. Dezember 1752 in Rokycany, Westb\u00f6hmen; \u2020 28. August 1820 in Wien) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Cellist."@de,
        "Anton\u00edn Kraft (December 30, 1752, Rokycany \u2013 28 August 1820, Vienna) was a Czech cellist and composer. He was a close friend of Haydn, Mozart, and Beethoven. Kraft was born in the Bohemian town Rokycany of German Bohemian ethnics family which had assimilated into Czech. He received early musical education on the cello from his father before going to university in Vienna to study law. He soon obtained a position in the Imperial Hofkapelle. In 1778 he was appointed cellist in Prince Nikolaus Esterh\u00e1zy's orchestra, where he met and studied composition with Haydn. After Esterh\u00e1zy died in 1790, he went to Vienna and became a founding member of the Schuppanzigh Quartet, where he helped establish the traditions of string quartet playing. He played in the Grassalkovich court and from 1796 was empl"@en,
        "Anton\u00edn Kraft est un violoncelliste et compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1752 \u00e0 Rokycany et mort le 20 ao\u00fbt 1820 \u00e0 Vienne. Il appartient \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9cole de Vienne et fut ainsi l'ami de Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart et Ludwig van Beethoven, qui l'estimait beaucoup. Il est aussi l'un des fondateurs de l'\u00e9cole viennoise de violoncelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:24792668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_Kraft>,
        <http://viaf.org/viaf/24792668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0acefbe7-3c1d-4495-b698-935e73c564d9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonín_Kraft.
doremus_artist:57f327ca-ff6f-33c5-a683-dd22091095be
owl:sameAs viaf:238717399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238717399>.
doremus_artist:583e5667-656e-389d-a088-3d43cafe4088
owl:sameAs viaf:71602084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602084>.
doremus_artist:587792b9-b9a2-3d96-a98a-4d55ad08ce53
owl:sameAs viaf:304138430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304138430>.
doremus_artist:58efb7d1-6baa-3584-9bc3-3af2c8e0dd2e
owl:sameAs viaf:79657362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79657362>.
doremus_artist:59072b32-38e2-3d33-b197-0f46390fc856
owl:sameAs viaf:8179944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8179944>.
doremus_artist:592d5dee-b9bf-327d-a0c3-05ff8cd04c1a
owl:sameAs viaf:79175343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79175343>.
doremus_artist:59e8220d-1483-377b-83cf-55aa79de3623
owl:sameAs viaf:120193038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120193038>.
doremus_artist:5a0a2fb3-8c84-35ec-aaa2-2bca60c8700b
    owl:sameAs viaf:7524679;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257807335>,
        <http://viaf.org/viaf/7524679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e2f7b7e-0441-4777-bd5e-b4c8d82eaccd>.
doremus_artist:5a7c3308-9b32-38cc-b543-76de651bf909
owl:sameAs viaf:40727825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40727825>.
doremus_artist:5a8c12bd-095e-3605-aa41-2bbe4957a598
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Anniston,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "William Levi Dawson (* 26. September 1899 in Anniston, Alabama; \u2020 2. Mai 1990) war ein US-amerikanischer Komponist, Chordirigent und Musikp\u00e4dagoge. Dawson begann dreizehnj\u00e4hrig am Tuskegee Institute, wo Frank L. Drye und Alice Carter Simmons zu seinen Lehrern z\u00e4hlten. Bis zum Ende des Studiums 1921 spielte er im Orchester des Institutes, war Musikbibliotheker und tourte f\u00fcnf Jahre lang mit den Institute Singers. Im Alter von sechzehn Jahren begann er zu komponieren."@de,
        "William Levi Dawson (September 26, 1899 \u2013 May 2, 1990) was an African-American composer, choir director and professor."@en,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ea\u30fc\u30f4\u30a1\u30a4\u30fb\u30c9\u30fc\u30bd\u30f3\uff08William Levi Dawson\u30011899\u5e749\u670826\u65e5 - 1990\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30e9\u30d0\u30de\u5dde\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30db\u30fc\u30ca\u30fc\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u58eb\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u5f8c\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3001\u3064\u3044\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u3002\u6700\u521d\u30b7\u30ab\u30b4\u5e02\u6c11\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3067\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u30011931\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30bf\u30b9\u30ad\u30fc\u30ae\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u3001\u30bf\u30b9\u30ad\u30fc\u30ae\u5927\u5b66\u5408\u5531\u56e3\u3092\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6709\u540d\u306a\u56e3\u4f53\u306b\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u82e5\u3044\u3053\u308d\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u3001\u5408\u5531\u306e\u5206\u91ce\u3067\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b\u6709\u540d\u306a\u306e\u304c\u3001\u9ed2\u4eba\u970a\u6b4c\u306e\u8981\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u300e\u30cb\u30b0\u30ed\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u300f\u3067\u3042\u308b\u30021934\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u6307\u63ee\u306e\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f1952\u5e74\u306b\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u65c5\u884c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u5f62\u3067\u6539\u8a02\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u300e\u30a8\u30bc\u30ad\u30a8\u30eb\u306f\u795e\u306e\u8eca\u8f2a\u3092\u898b\u305f\u300f\u306a\u3069\u306e\u9ed2\u4eba\u970a\u6b4c\u3092\u5408\u5531\u66f2\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u5e83\u304f\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_L._Dawson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/76502443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77ed3a94-a951-431e-a6ff-bf33f457a4ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_L._Dawson_(composer)>.
doremus_artist:5ac4b008-409b-37d8-90ab-f03a1080ea96
owl:sameAs viaf:19889880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19889880>.
doremus_artist:5aed0bec-c49c-39bd-8f8e-d4425df82c18
    rdfs:comment
        "Edith Coates OBE (31 May 1908 \u2013 7 January 1983) was an English operatic mezzo-soprano. A highly gifted actress with a striking stage presence, Coates initially found success in larger dramatic roles before transitioning into portraying mainly character parts in the 1950s. She began her career with Lilian Baylis's opera company at the Old Vic in 1924. She stayed with the company when it moved to the Sadler's Wells Theatre and remained with them up to 1946. Coates career was put on hold while the London stages were closed during World War II. There is no doubt that the war limited her career as it occurred during her prime singing years; though she was also said not to have been excessively ambitious. In 1947 Coates joined the Royal Opera, London where she remained until her retirement from "@en;
    owl:sameAs viaf:5124284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Coates>,
        <http://viaf.org/viaf/5124284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edith_Coates.
doremus_artist:5b4330f7-e65b-302e-a620-bacc93a1978a
owl:sameAs viaf:51880914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880914>.
doremus_artist:5b94af37-6b5b-39e1-bb60-cbe6eafb95bf
owl:sameAs viaf:41494072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41494072>.
doremus_artist:5ba11e54-a210-3cb4-abb8-6a8aa7df9612
owl:sameAs viaf:33328635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33328635>.
doremus_artist:5c5d0eea-7349-33f5-9536-0f8b2b433594
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Luisa Tetrazzini (* 29. Juni 1871 in Florenz; \u2020 2. Oktober 1940 in Mailand) war eine italienische Operns\u00e4ngerin, von den 1890er Jahren bis in die 1920er Jahre einer der f\u00fchrenden lyrischen Koloratur-Sopranistinnen."@de,
        "Luisa Tetrazzini (29 June 1871 \u2013 28 April 1940) was an Italian coloratura soprano of great international fame. Tetrazzini's voice was remarkable for its phenomenal flexibility, thrust, steadiness and thrilling tone. She enjoyed a highly successful operatic and concert career in Europe and America from the 1890s through to the 1920s, but her final years were marred by poverty and ill health."@en,
        "Luisa Tetrazzini (Florencia Italia, 29 de junio de 1871, fallece el 28 de abril de 1941)Considerada como una de las m\u00e1s brillantes sopranos italianas de su \u00e9poca. Debut\u00f3 a los 19 a\u00f1os como Inez en La Africana de Meyerbeer en el Pagliano de Florencia. Entre 1891 y 1906 cant\u00f3 en Italia, Espa\u00f1a, Suram\u00e9rica, M\u00e9xico y Europa oriental hasta su debut en el Covent Garden en 1908 con La Traviata donde retorn\u00f3 en 1912. En el Metropolitan Opera cant\u00f3 entre 1911-1912 como Luc\u00eda, Gilda y Violetta. Tuvo tres maridos que dilapidaron su fortuna, muriendo en la m\u00e1s absoluta miseria en un asilo de ancianos."@es,
        "Luisa Tetrazzini (Floren\u00e7a, 29 de junho de 1871 \u2014 Mil\u00e3o, 28 de Abril de 1941) foi um soprano leggero coloratura italiana."@pt,
        "Luisa Tetrazzini (n\u00e9e le 29 juin 1871 \u00e0 Florence et morte le 28 avril 1940 \u00e0 Milan) est une cantatrice italienne, l'une des plus c\u00e9l\u00e8bres sopranos de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0422\u0435\u0442\u0440\u0430\u0446\u0446\u0438\u043d\u0438 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0422\u0435\u0442\u0440\u0430\u0437\u0437\u0438\u043d\u0438, \u0432 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438; \u0438\u0442\u0430\u043b. Luisa Tetrazzini; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1871, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1940, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0415\u0432\u044b \u0422\u0435\u0442\u0440\u0430\u0446\u0446\u0438\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:39563459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luisa_Tetrazzini>,
        <http://viaf.org/viaf/39563459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c788480c-1e57-4f1b-9ac8-1f519c3401be>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luisa_Tetrazzini_1911.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luisa_Tetrazzini.
doremus_artist:5ca4d2c6-032a-3040-9ec9-54a2b63153a7
    rdfs:comment
        "Isabel Penagos est une soprano espagnole n\u00e9e \u00e0 Santander le 24 septembre 1931."@fr;
    owl:sameAs viaf:58041745;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Isabel_Penagos>,
        <http://viaf.org/viaf/58041745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabel_Penagos.
doremus_artist:5ca91afc-4a1a-30a9-8c28-4e414cc29af2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        """Richard Cassilly (December 14, 1927 \u2013 January 30, 1998) was an American operatic tenor who had a major international opera career between 1954-90. Cassilly "was a mainstay in the heldentenor repertory in opera houses around the world for 30 years", and particularly excelled in Wagnerian roles like Tristan, Siegmund and Tannh\u00e4user, and in dramatic parts that required both stamina and vocal weight, such as Giuseppe Verdi's Otello and Camille Saint-Sa\u00ebns's Samson."""@en;
    owl:sameAs viaf:19947873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Cassilly>,
        <http://viaf.org/viaf/19947873>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f09ad93b-6bd5-4b24-8f48-5809b66ea3f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Cassilly.
doremus_artist:5d3aa44e-572c-3967-b624-4da5bd0a8b47
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bath,_Somerset>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Thomas Linley. Thomas (Tom) Linley le jeune (Bath, 5 mai 1756 - 5 ao\u00fbt 1778, par noyade) \u00e9tait un enfant prodige, chanteur, violoniste et compositeur britannique. Il a \u00e9t\u00e9 connu comme le \u00ab Mozart anglais \u00bb. Il \u00e9tait le fils a\u00een\u00e9 du compositeur Thomas Linley le vieux et de son \u00e9pouse, Mary Johnson."@fr,
        """Thomas (Tom) Linley (1756-1778) fue un destacado cantante, violinista y compositor ingl\u00e9s. Se le conoci\u00f3 como el "Mozart ingl\u00e9s"."""@es,
        """Thomas (Tom) Linley the younger (7 May 1756 \u2013 5 August 1778) was the eldest son of the composer Thomas Linley the elder and his wife Mary Johnson. He was one of the most precocious composers and performers that have been known in England, and became known as the "English Mozart"."""@en,
        "Thomas Linley (1756-1778) foi um violinista, compositor e cantor ingl\u00eas. Thomas Linley (1756-1778) foi um violinista, compositor e cantor ingl\u00eas. Thomas Linley o mais jovem (considerado o Mozart Ingl\u00eas) nasceu no Abbey Green, Bath em 07 de maio de 1756 e foi batizado na Igreja de St. James, Bath no dia 11 de junho, era filho de um professor cravista, compositor e cantor de mesmo nome. Thomas Linley pai desempenhou um papel proeminente na vida musical de Bath e apresentou os membros de sua fam\u00edlia prodigiosamente talentosos para o p\u00fablico em uma idade precoce. Elizabeth Ann (n. 1754), Mary (n. 1758) e Maria (n. 1763) eram cantoras talentosas e atrizes no in\u00edcio da adolesc\u00eancia, enquanto Samuel (n. 1760) foi um obo\u00edsta talentoso antes de se tornar marinheiro. Habilidades de Linley eram evide"@pt,
        "Thomas Linley junior (* 7. Mai 1756 in Bath, Somerset; \u2020 5. August 1778 in Grimsthorpe, Lincolnshire) war ein englischer Komponist und Violinist."@de,
        """\u00c8 stato il pi\u00f9 precoce musicista inglese del suo tempo, tanto da esser ricordato come il "Mozart Inglese". Tra il 1763 e il 1768 studi\u00f2 con William Boyce. Nel 1767 cant\u00f2, danz\u00f2 e suon\u00f2 il violino a Londra nello spettacolo The Fairy Favour. Tra il 1768 e il 1771 studi\u00f2 con Pietro Nardini a Firenze, dove conobbe Wolfgang Amadeus Mozart, col quale instaur\u00f2 una buona amicizia, e il compositore Charles Burney, che di lui disse: \u00abIl Tommasino, come viene chiamato, e il piccolo Mozart, vengono citati per tutta l'Italia come i pi\u00f9 promettenti geni di quest'epoca\u00bb."""@it,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\uff08\u30c8\u30e0\uff09\u30fb\u30ea\u30f3\u30ea\u30fc\uff08Thomas (Tom) Linley\u30011756\u5e745\u67087\u65e5 - 1778\u5e748\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6700\u3082\u65e9\u719f\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79799945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Linley_the_younger>,
        <http://viaf.org/viaf/79799945>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Linleyyounger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Linley_the_younger.
doremus_artist:5d8b4eb9-0d89-302a-8a24-b66c8b705229
owl:sameAs viaf:16947343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16947343>.
doremus_artist:5e0c43d6-aa52-310f-a338-132a7d4ca398
    owl:sameAs n0:adb5e90e-7eaa-4d4e-88b7-3d548f2e2555;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/adb5e90e-7eaa-4d4e-88b7-3d548f2e2555>.
doremus_artist:5e363fd7-6048-38b9-a28d-8458d6ae5d20
    dbp:birthPlace dbr:Eindhoven;
    rdfs:comment
        "Helena Hubertina Johanna (Lenny) Kuhr  (ur. 22 lutego 1950 w Eindhoven) \u2013 holenderska piosenkarka, muzyk i autorka tekst\u00f3w."@pl,
        "Helena Hubertina Johanna (Lenny) Kuhr (Eindhoven, 22 februari 1950) is een Nederlands singer-songwriter."@nl,
        "Lenny Kuhr (* 22. Februar 1950 in Eindhoven) ist eine niederl\u00e4ndische S\u00e4ngerin."@de,
        """Lenny Kuhr (Eindhoven, 22 de fevereiro de 1950) \u00e9 uma cantora e compositora holandesa. Em 1967, Lenny Kuhr iniciou a carreira de cantora nos Pa\u00edses Baixos, cantando temas da chanson tradicional francesa. No Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1969 representou os Pa\u00edses Baixos com a can\u00e7\u00e3o "De Troubadour" com letra de David Hartsema, m\u00fasica dela, e a orquestra\u00e7\u00e3o foi conduzida por Franz de Kok. Ela foi uma das quatro vencedoras desse ano."""@pt,
        "Lenny Kuhr (born 22 February 1950 in Eindhoven) is a Dutch singer-songwriter. In 1967 she started a singing career in the Netherlands, performing songs in the French chanson tradition. In 1969 she represented the Netherlands in the Eurovision Song Contest with her composition De Troubadour (lyrics by David Hartsema; orchestra conducted by Franz de Kok). She was one of the four winners that year. In the early seventies Kuhr was more successful in France than in her home country. She topped the French charts in 1972 with the song Jesus Christo and performed in the shows of Georges Brassens."@en,
        "Lenny Kuhr (n\u00e9e le 22 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Eindhoven) est une chanteuse n\u00e9erlandaise. En 1969, elle remporte \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec trois autres concurrentes le Concours Eurovision de la chanson avec le titre De troubadour \u00e0 Madrid. Les trois autres laur\u00e9ates sont Frida Boccara pour la France, Lulu pour le Royaume-Uni et Salom\u00e9 pour l'Espagne.Ses plus grands succ\u00e8s aux Pays-Bas sont les titres Jesus Christo (1972), De Generaal (1974) et Visite (avec les Poppys en 1980).Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, elle se produit en tourn\u00e9e en France avec Georges Brassens."@fr,
        "Lenny Kuhr es una cantante y compositora holandesa nacida en Eindhoven el 22 de febrero de 1950, una de las cuatro ganadoras del Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1969 en Madrid."@es,
        "\u041b\u0435\u043d\u043d\u0438 \u041a\u044e\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Lenny Kuhr, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950, \u042d\u0439\u043d\u0434\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0421\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 1967 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430. \u0412 1969 \u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0432 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0435\u0449\u0451 \u0441 \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abDe Troubadour\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0441\u043e\u0442\u044b\u043c \u043f\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0443 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043d\u0438\u043a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0434\u043e \u041a\u044e\u0440, \u043d\u0435 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 (\u0443 \u041b\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0438\u043c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430)."@ru;
    owl:sameAs viaf:222926829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lenny_Kuhr>,
        <http://viaf.org/viaf/222926829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64ce0b93-22c7-4a0a-8660-b02fcea9bfb7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LennyKuhr1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lenny_Kuhr.
doremus_artist:5ea2d44b-76f7-3b87-9b45-adcdb99e52b0
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Jean Anouilh (/a.nuj/) est un \u00e9crivain et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 juin 1910 \u00e0 Bordeaux (Gironde) et mort le 3 octobre 1987 \u00e0 Lausanne (Suisse). Son \u0153uvre th\u00e9\u00e2trale commenc\u00e9e en 1932 est particuli\u00e8rement abondante et vari\u00e9e : elle est constitu\u00e9e de nombreuses com\u00e9dies souvent grin\u00e7antes et d'\u0153uvres \u00e0 la tonalit\u00e9 dramatique ou tragique comme sa pi\u00e8ce la plus c\u00e9l\u00e8bre, Antigone, r\u00e9\u00e9criture moderne de la pi\u00e8ce de Sophocle."@fr,
        "Jean Anouilh (Bordeaux, 23 juni 1910 \u2013 Lausanne, 3 oktober 1987) was een Frans toneelschrijver."@nl,
        "Jean Anouilh (Burdeos, 23 de junio de 1910 - Lausana, 3 de octubre de 1987) fue un escritor franc\u00e9s, autor de numerosas obras de teatro, siendo la m\u00e1s c\u00e9lebre Ant\u00edgona. En 1980 fue el primer ganador del Gran premio del teatro de la Academia francesa, que se concede para distinguir la carrera dram\u00e1tica de un autor."@es,
        "Jean Marie Lucien Pierre Anouilh (* 23. Juni 1910 in Bordeaux; \u2020 3. Oktober 1987 in Lausanne) war ein franz\u00f6sischer Autor, der zwischen 1932 und ca. 1970 vor allem als Dramatiker erfolgreich war und dessen St\u00fccke in den 1960er und 1970er Jahren auch in Deutschland h\u00e4ufig aufgef\u00fchrt wurden."@de,
        "Jean Marie Lucien Pierre Anouilh (French: [anuj]; 23 June 1910 \u2013 3 October 1987) was a French dramatist whose career spanned five decades. Though his work ranged from high drama to absurdist farce, Anouilh is best known for his 1943 play Antigone, an adaptation of Sophocles' classical drama, that was seen as an attack on Marshal P\u00e9tain's Vichy government. One of France's most prolific writers after World War II, much of Anouilh's work deals with themes of maintaining integrity in a world of moral compromise."@en,
        "Jean-Marie-Lucien-Pierre Anouilh fr: /\u0292\u0251\u0303 ma\u0280i lysj\u025b\u0303 pj\u025b\u0280 anuj/ (ur. 23 czerwca 1910 w Bordeaux, zm. 3 pa\u017adziernika 1987 w Lozannie) \u2013 francuski dramatopisarz i re\u017cyser teatralny, autor dialog\u00f3w filmowych."@pl,
        "Prolifico autore, Anouilh \u00e8 noto per le sue riscritture moderniste di molti classici greci. \u00c8 ricordato anche per le sue molteplici citazioni, spesso comiche, satiriche o irriealistiche."@it,
        "}}Jean Anouilh (Bord\u00e9us, 23 de junho de 1910 \u2013 Lausanne, 3 de outubro de 1987) foi um dramaturgo franc\u00eas. Filho de um alfaiate e de uma pianista, iniciou a carreira de direito, que n\u00e3o completou. Trabalhou no campo da publicidade at\u00e9 que, em 1932, iniciou carreira teatral com O Arminho. Desta \u00e9poca inicial s\u00e3o uma s\u00e9rie de obras que obt\u00eam bom acolhimento por parte do p\u00fablico: O Viajante sem Bagagem, A Selvagem, O Baile dos Ladr\u00f5es, Eur\u00eddice e Ant\u00edgona, estas duas \u00faltimas recria\u00e7\u00f5es modernas de temas cl\u00e1ssicos."@pt,
        "\u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0443\u0301\u0439 (\u0410\u043d\u0443\u0439\u043b\u044c, \u0444\u0440. Jean Anouilh; 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1910 \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u0648\u0633\u064a\u0627\u0646 \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0623\u0646\u0648\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jean Marie Lucien Pierre Anouilh) (\u062a\u0646\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: [\u0292\u0251\u0303n\u203fanuj];\u200f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1910 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1987 \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30ea\u30fb\u30ea\u30e5\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30cc\u30a4\uff08Jean Marie Lucien Pierre Anouilh, 1910\u5e746\u670821\u65e5 - 1987\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u5bb6\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u5927\u5b66\u4e2d\u9000\u5f8c\u306b\u3001\u30b8\u30ed\u30c9\u30a5\u30fc\u306b\u50be\u5012\u3057\u5287\u4f5c\u3092\u5fd7\u3059\u3002\u975e\u5e38\u306b\u591a\u4f5c\u3067\u3042\u308a\u3001\u591a\u69d8\u306a\u622f\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6570\u591a\u304f\u306e\u8f9b\u8fa3\u306a\u559c\u5287\u4f5c\u54c1\u3084\u3001\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30bd\u30d5\u30a9\u30af\u30ec\u30b9\u306e\u622f\u66f2\u306e\u73fe\u4ee3\u7684\u7ffb\u6848\u3067\u3042\u308b\u4ee3\u8868\u4f5c\u300e\u30a2\u30f3\u30c1\u30b4\u30fc\u30cc\u300f\u306b\u898b\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u5287\u7684\u306a\u8abf\u5b50\u3092\u5e2f\u3073\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30cc\u30a4\u306f\u81ea\u3089\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3088\u3063\u3066\u81ea\u5206\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5206\u985e\u3057\u305f\uff1a\u4f8b\u3048\u3070\u300c\u8594\u8587\u8272\u622f\u66f2(Pi\u00e8ces roses)\u300d\u3068\u300c\u9ed2\u8272\u622f\u66f2(Pi\u00e8ces noires)\u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u3067\u3042\u308b\u3002\u524d\u8005\u306f\u300e\u6ce5\u68d2\u305f\u3061\u306e\u6669\u9910\u4f1a\u300f(1938)\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306a\u559c\u5287\u96c6\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u8005\u306f\u300e\u30e6\u30ea\u30c7\u30a3\u30b9(Eurydice)\u300f(1941)\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30c1\u30b4\u30fc\u30cc(Antigone)\u300f(1944)\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u300e\u30e1\u30c7(M\u00e9d\u00e9e)\u300f(1946)\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u5e73\u51e1\u306a\u4eba\u3005\u306b\u56f2\u307e\u308c\u305f\u300c\u82f1\u96c4\u300d\u305f\u3061\u3092\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u795e\u8a71\u306b\u60f3\u3092\u5f97\u3066\u3001\u91cd\u3005\u3057\u304f\u63cf\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5287\u4f5c\u5bb6\u306f\u6669\u5e74\u307e\u3067\u6ed1\u7a3d\u3068\u76ae\u8089\u3092\u304a\u308a\u307e\u305c\u306a\u304c\u3089\u6570\u591a\u304f\u306e\u559c\u5287\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5c1a\u00b7\u99ac\u5229\u00b7\u76e7\u905c\u00b7\u76ae\u4e9e\u00b7\u963f\u8afe\u4f0a\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean Marie Lucien Pierre Anouilh\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1a[anuj];\uff0c1910\u5e746\u670823\u65e5\uff0d1987\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5df2\u6545\u6232\u5287\u5bb6\uff0c\u5728\u6232\u5287\u754c\u7e31\u6a6b\u8d85\u904e\u534a\u4e16\u7d00\u3002\u4ed6\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u662f1943\u5e74\u7684\u5b89\u8482\u5ca1\u59ae\uff0c\u63a1\u7528\u53e4\u5e0c\u81d8\u540d\u5287\u4f5c\u5bb6\u7d22\u798f\u514b\u52d2\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u963f\u8afe\u4f0a\u662f\u6cd5\u570b\u4e8c\u6230\u5f8c\u6700\u591a\u7522\u7684\u5287\u4f5c\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e0d\u5c11\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u81f3\u4eca\u9084\u5728\u5168\u7403\u5ee3\u6cdb\u6d41\u50b3\u30021987\u5e74\u4ed6\u5728\u745e\u58eb\u6d1b\u6851\u901d\u4e16\uff0c\u7d42\u5e7477\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54143634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Anouilh>,
        <http://viaf.org/viaf/54143634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/552cc19d-73f2-49ae-8d97-2256f34e7312>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Anouilh_Signature.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Anouilh.
doremus_artist:5fd246ca-2f38-30a6-924f-4f087b5b4bf9
    rdfs:comment
        "Abdel Gadir Salim (* um 1950 in Dilling, Sudan) ist ein sudanesischer Musiker."@de,
        "Abdel Gadir Salim (Arabic:  \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644\u0645 \u200e\u200e) is a folk singer and bandleader from Sudan. He is one of the most well-known Sudanese singers in the West, having performed around the world and recorded in many nations including England."@en,
        "Abdel Gadir Salim est un musicien soudanais de merdoum, n\u00e9 dans le village de Dilling, dans la province du Kordofan."@fr,
        "\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644\u0645 \u060c \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0633\u0648\u062f\u0627\u0646\u064a \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u062f\u0644\u0646\u062c \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0643\u0631\u062f\u0641\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1946\u0645"@ar;
    owl:sameAs viaf:24799594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abd_El_Gadir_Salim>,
        <http://viaf.org/viaf/24799594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7681f1f0-39cd-4030-a9b0-77d86639a67f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Abd_El_Gadir_Salim.
doremus_artist:606472e2-edc7-36d1-bdb0-bdb6410c1c61
owl:sameAs viaf:103223099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103223099>.
doremus_artist:60833a12-cf8e-3163-bc6e-c6247731f68a
    dbp:birthPlace res:Bruxelles;
    rdfs:comment
        "Jan-Jacob van Turnhout, aussi Jean Jacques de Turnhout ou Jacobs, n\u00e9 vers 1545 et mort apr\u00e8s 1618, est un compositeur franco-flamand."@fr;
    owl:sameAs viaf:55023870;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jan-Jacob_van_Turnhout>,
        <http://viaf.org/viaf/55023870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan-Jacob_van_Turnhout.
doremus_artist:60f85008-f09a-33fe-ac80-77ec94bc7be1
owl:sameAs viaf:80168302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80168302>.
doremus_artist:61b510cc-cd08-3cbb-af31-f58bc35c9bd3
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    dbp:deathPlace dbr:Perchtoldsdorf;
    rdfs:comment
        "Fortemente influenzato da Anton Bruckner, fu maestro, tra gli altri, di Alfred Uhl. Suon\u00f2 violoncello, organo e pianoforte."@it,
        "Franz Schmidt (* 22. Dezember 1874 in Pressburg, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 11. Februar 1939 in Perchtoldsdorf) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Franz Schmidt (22 December 1874 \u2013 11 February 1939) was an Austrian composer, cellist and pianist."@en,
        "Franz Schmidt (Pressburg, 22 december 1874 - Perchtoldsdorf, 11 februari 1939) was een Oostenrijks componist, cellist en pianist."@nl,
        "Franz Schmidt, (Presbourg, 22 d\u00e9cembre 1874 \u2013 Perchtoldsdorf (pr\u00e8s de Vienne), 11 f\u00e9vrier 1939) est compositeur post-romantique, pianiste, violoncelliste et p\u00e9dagogue autrichien."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Schmidt; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1874, \u041f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u041f\u0435\u0440\u0445\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0439\u0445) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff08Franz Schmidt, 1874\u5e7412\u670822\u65e5 - 1939\u5e742\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3068\u306e\u533a\u5225\u306e\u5fc5\u8981\u304b\u3089\u3001\u4e21\u8005\u3068\u3082\u306b\u6c0f\u540d\u3092\u7701\u7565\u305b\u305a\u306b\u30ab\u30ca\u66f8\u304d\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u901a\u4f8b\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u3001\u540d\u524d\u306e\u982d\u6587\u5b57\u3068\u59d3\u3060\u3051\u3067\u306f\u3001\u4e21\u8005\u306e\u533a\u5225\u304c\u3064\u304b\u306a\u3044\u3053\u3068\u306b\u3088\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u65bd\u5bc6\u7279\uff08\u5fb7\u6587\uff1aFranz Schmidt\uff0c1874\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d1939\u5e742\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u666e\u96f7\u65af\u5821\uff08\u4eca\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u9996\u90fd\u5e03\u62c9\u8fea\u65af\u62c9\u53d1\uff09\uff0c\u65e9\u5e74\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5bab\u5ef7\u6b4c\u5267\u9662\u4e50\u56e2\u4efb\u5927\u63d0\u7434\u624b\u30021914\u5e74\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\uff0c1927-1931\u5e74\u4efb\u6821\u957f\u3002\u665a\u5e74\u88ab\u8feb\u4e0e\u7eb3\u7cb9\u5408\u4f5c\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u4e3a\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u5584\u4e8e\u8fd0\u7528\u5bf9\u4f4d\u6cd5\uff0c\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u590d\u6742\u96be\u89e3\u3002\u6240\u4f5c\u56db\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5fb7\u5965\u4ea4\u54cd\u66f2\u4f20\u7edf\u7684\u7ec8\u7ed3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9891919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Schmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/9891919>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c481ad0e-7135-4d5d-a61e-210ff61da964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Schmidt.
doremus_artist:64496f21-5b66-3783-9257-5cd71f2cb641
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Ghislain;
    dbp:deathPlace dbr:Tours;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0650\u0633 \u0623\u0648\u0643\u064a\u063a\u0647\u064a\u0645 (Johannes Ockeghem) \u0639\u0627\u0634 (\u062d. 1410 \u062a\u0648\u0631\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 1497 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0639\u0645\u0644 \u0644\u062f\u0649 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0641\u064a \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0650\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a (\u0647\u064a \u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0642\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0637\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0639\u062f\u0629 \u062e\u0637\u0648\u0637 \u0644\u062d\u0646\u064a\u0629). 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0623\u0648\u0643\u064a\u063a\u0647\u064a\u0645"""@ar,
        """Johannes Ockeghem (* Dendermonde, B\u00e9lgica, c.1420 - \u2020 Tours, Fran\u00e7a, 6 de fevereiro de 1497)) \u00e9 muitas vezes apresentado como o mais importante compositor da segunda gera\u00e7\u00e3o da Escola franco-flamenga, na segunda metade do s\u00e9culo XV. Em 1452 ingressou na capela real do rei de Fran\u00e7a e foi referido at\u00e9 como "premier chapelain" servindo Carlos VII, Lu\u00eds IX e Carlos VIII. Foi cantor em Antu\u00e9rpia at\u00e9 1443 e em 1445 entrou ao servi\u00e7o da corte francesa e inglesa, onde trabalhou at\u00e9 ao fim da vida."""@pt,
        "Johannes Ockeghem (* um 1420 bis 1425 in Saint-Ghislain (Hennegau); \u2020 6. Februar 1497 in Tours (?)) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Johannes Ockeghem (also Jean de, Jan; surname Okeghem, Ogkegum, Okchem, Hocquegam, Ockegham; other variant spellings are also encountered) (1410/1425 \u2013 February 6, 1497) was the most famous composer of the Franco-Flemish School in the last half of the 15th century, and is often considered the most influential composer between Dufay and Josquin des Prez. In addition to being a renowned composer, he was also an honored singer, choirmaster, and teacher."@en,
        "Johannes Ockeghem (ur. ok. 1410 lub 1420 w Saint-Ghislain, zm. 6 lutego 1497 w Tours) \u2013 flamandzki kompozytor epoki renesansu, przedstawiciel szko\u0142y franko-flamandzkiej."@pl,
        "Johannes Ockeghem (verm. Saint-Ghislain, ca. 1410 \u2013 Tours, 6 februari 1497) was een 15de-eeuws componist van de Franco-Vlaamse School. Hij werd vermoedelijk geboren in Saint-Ghislain (Henegouwen). Na een korte periode als zanger aan de Onze-Lieve-Vrouwekerk in Antwerpen (1443-1444), kwam hij in dienst van Karel, hertog van Bourbon, in Moulins. In 1452 werd hij aangeworven door de Franse koning Karel VII. Tot aan zijn dood op 6 februari 1497 bleef hij verbonden aan het Franse koningshuis (onder Karel VII Lodewijk XI en Karel VIII). In 1459 verkreeg hij de lucratieve en hooggewaardeerde functie van schatmeester van de abdij Saint-Martin in Tours, waar hij ook verbleef. In 1484 bezocht hij Brugge en Damme."@nl,
        "Johannes Ockeghem, tambi\u00e9n escrito como Jean de; apellido Okeghem, Ogkegum, Okchem, Hocquegam, Ockegham; (Saint-Ghislain, B\u00e9lgica, c. 1410 - Tours, Francia, 6 de febrero de 1497) fue el principal compositor de la segunda generaci\u00f3n de la escuela francoflamenca y uno de los m\u00e1s influyentes y respetados m\u00fasicos de su \u00e9poca (sirvi\u00f3 a tres reyes de Francia)."@es,
        "Johannes OckeghemJean OckeghemFichier:Johannes+Ockeghem.png Johannes Ockeghem ou Jean Ockeghem (n\u00e9 v. 1420 \u00e0 Saint-Ghislain, tout pr\u00e8s de Mons, Hainaut - mort le 6 f\u00e9vrier 1497 \u00e0 Tours, France) \u00e9tait un compositeur franco-flamand de la seconde moiti\u00e9 du XVe si\u00e8cle, consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de file de la g\u00e9n\u00e9ration de compositeurs entre Guillaume Dufay et Josquin Des Pr\u00e9s."@fr,
        "\u00c8 da alcuni considerato il pi\u00f9 importante compositore fra Guillaume Dufay e Josquin Des Prez."@it,
        "\u0419\u043e\u0445\u0430\u0301\u043d\u043d\u0435\u0441 (\u0416\u0430\u043d) \u041e\u0301\u043a\u0435\u0433\u0435\u0301\u043c (Ockeghem; \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 Okeghem, Hocquegam, Ockenheim \u0438 \u0434\u0440.; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1425, \u0421\u0435\u043d-\u0413\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0430 \u2014 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1497, \u0422\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30aa\u30b1\u30b2\u30e0\uff08Johannes Ockeghem, 1410\u5e74\u9803 - 1497\u5e742\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u521d\u671f\u306e\u6307\u5c0e\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3068\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u306e\u9593\u306e\u4e16\u4ee3\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u5178\u578b\u7684\u306a\u3053\u3068\u3067\u306f\u3042\u308b\u306e\u3060\u304c\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3084\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306a\u3069\u3068\u6bd4\u3079\u3066\u3082\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4e0d\u660e\u306a\u70b9\u304c\u591a\u304f\u3001\u5927\u534a\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u80cc\u666f\u3001\u5e74\u4ee3\u306a\u3069\u3082\u6570\u66f2\u3092\u9664\u3044\u3066\u672a\u78ba\u8a8d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u5965\u514b\u5188\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aJohannes Ockeghem\uff0c\u7ea61410\u5e74\uff0d1497\u5e742\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u5f17\u83b1\u8292\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u66fe\u5728\u5b89\u7279\u536b\u666e\u4efb\u804c\uff0c\u81ea1452\u5e74\u8d77\u5f00\u59cb\u4e3a\u6cd5\u56fd\u738b\u5ba4\u670d\u52a1\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u7279\u70b9\u662f\u8fd0\u7528\u7ef5\u957f\u4e0d\u65ad\u7684\u4e50\u53e5\uff0c\u5c11\u7528\u6a21\u4eff\uff0c\u4ece\u800c\u5f62\u6210\u6d41\u52a8\u7684\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u662f\u5f17\u83b1\u8292\u4e50\u6d3e\u7684\u7b2c\u4e00\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5176\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u5bf9\u82e5\u65af\u574e\uff0c\u5965\u5e03\u96f7\u8d6b\u7279\u7b49\u90fd\u6709\u8f83\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22150988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Ockeghem>,
        <http://viaf.org/viaf/14671212>,
        <http://viaf.org/viaf/22150988>,
        <https://musicbrainz.org/artist/614358f7-a30d-40c0-b9fe-659c1612410d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannes+Ockeghem.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johannes_Ockeghem.
doremus_artist:64f3ea8b-ba40-3609-9584-ef83e290607d
    rdfs:comment
        "Andrew Carwood (born 30 April 1965) is the Director of Music at St Paul's Cathedral in London and director of his own group, The Cardinall's Musick."@en;
    owl:sameAs viaf:64215290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Carwood>,
        <http://viaf.org/viaf/64215290>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andrew_Carwood.
doremus_artist:654f2f77-133e-3940-a0de-0af5aa23eb30
owl:sameAs viaf:64193736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64193736>.
doremus_artist:66442a8d-e14c-38c3-af08-b035399880e9
owl:sameAs viaf:92472338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92472338>.
doremus_artist:66495d0f-4a90-3698-acf4-5208fe288b51
owl:sameAs viaf:66745773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66745773>.
doremus_artist:6651bc7e-57ef-367d-8d2d-ae38a321c9e9
    rdfs:comment
        "Amanda Favier (born 7 April 1979, Paris, France) is a French violinist."@en,
        "Amanda Favier est une violoniste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 7 avril 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:51898968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amanda_Favier>,
        <http://viaf.org/viaf/51898968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amanda_Favier.
doremus_artist:66882fc0-4a4a-369d-b47c-d7cc65d61e59
owl:sameAs viaf:296646124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296646124>.
doremus_artist:673bf5fa-9123-3b93-8e83-cb867e492096
    rdfs:comment
        "Raymond Loucheur, n\u00e9 le 1er janvier 1899 \u00e0 Tourcoing et mort le 14 septembre 1979 \u00e0 Nogent-sur-Marne, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:71658161;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Loucheur>,
        <http://viaf.org/viaf/71658161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Loucheur.
doremus_artist:682c40fe-dc76-33ec-9613-c4f41482b9bd
    owl:sameAs viaf:78419392;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15088657>,
        <http://viaf.org/viaf/78419392>.
doremus_artist:69852df4-9975-30fc-b253-6e0d8a818322
owl:sameAs viaf:76523736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76523736>.
doremus_artist:6b4016f9-c2fc-31bb-9f7e-e81ebbb709ad
    dbp:birthPlace dbr:Poland;
    rdfs:comment
        "Edward Linde-Lubaszenko (* 23. August 1939 in Bia\u0142ystok) ist ein polnischer Theater- und Fernsehschauspieler. Er spielt die Rolle des Teodor Nowicki in der polnischen Seifenoper M jak mi\u0142o\u015b\u0107. Als Hobbyfu\u00dfballer spielt er in der \u201eMannschaft der polnischen Artisten\u201c. Er ist der Vater des Schauspielers und Regisseurs Olaf Lubaszenko (* 1968). Normdaten (Person): LCCN: n91065144 | VIAF: 56799751 |"@de,
        "Edward Linde-Lubaszenko (born 23 August 1939) is a Polish actor."@en,
        "Edward Ryszard Linde-Lubaszenko (ur. 23 sierpnia 1939 w Bia\u0142ymstoku) \u2013 polski aktor filmowy i teatralny."@pl;
    owl:sameAs viaf:56799751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Linde-Lubaszenko>,
        <http://viaf.org/viaf/56799751>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_Linde-Lubaszenko2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edward_Linde-Lubaszenko.
doremus_artist:6b9a9206-8a75-3a94-8ae7-c113183f1214
owl:sameAs viaf:37126014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126014>.
doremus_artist:6c034519-aec8-3487-8aa8-17b2bbec9d20
    rdfs:comment
        "Alain Basso est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1963.Il \u00e9tudie l'\u00e9lectroacoustique au Studio Collectif & Cie \u00e0 Annecy et la composition au Conservatoire de Gen\u00e8ve avec Eric Gaudibert."@fr;
    owl:sameAs viaf:54433898;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Basso>,
        <http://viaf.org/viaf/54433898>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Basso.
doremus_artist:6c58f1b5-e658-37a8-be09-f094e1e2767e
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Giovanni Antonio Giay (auch Giai oder Gia\u00ec; * 11. Juni 1690 in Turin; \u2020 10. September 1764 ebenda) war ein italienischer Komponist der Vorklassik."@de,
        "Giovanni Antonio Giay (parfois \u00e9pel\u00e9 Giai ou Giaj), n\u00e9 le 11 juin 1690 et mort le 10 septembre 1764, est un compositeur italien. Sa production comprend 15 op\u00e9ras, 5 symphonies et une quantit\u00e9 consid\u00e9rable de musique sacr\u00e9e."@fr,
        "Giovanni Antonio Giay (sometimes spelled Giaj; 11 June 1690 \u2013 10 September 1764) was an Italian composer. His compositional output includes 15 operas, 5 symphonies, and a significant amount of sacred music."@en;
    owl:sameAs viaf:56874825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Antonio_Giay>,
        <http://viaf.org/viaf/56874825>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Antonio_Giay.
doremus_artist:6cdc62ac-a09f-3d44-863b-a93724046a88
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
    "Matthew Bourne (born 6 October 1977) is a British Jazz musician."@en;
    owl:sameAs viaf:296204917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Bourne_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/296204917>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abdf85a9-a870-4cbf-92df-2560807907b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Bourne_(musician)>.
doremus_artist:6e0e605c-a1e7-3878-8f9a-0be8e220353f
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Garfield,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Calvin Russell (Calvert Russell Kosler, * 1. November 1948 in Austin, Texas; \u2020 3. April 2011 in Garfield, Texas) war ein US-amerikanischer Singer-Songwriter, ein typischer Vertreter des Roots Rock, der seine Wurzeln im Country, Folk und Blues hat. Seine Lebenserfahrungen in der untersten Gesellschaftsschicht machten ihn zu einem Sprachrohr der Underdogs und Entwurzelten."@de,
        "Calvin Russell (born Calvert Russell Kosler, November 1, 1948 \u2013 April 3, 2011) was an American blues and roots rock singer-songwriter and guitarist."@en,
        "Calvin Russell, nome art\u00edstico de Calvert Russell Kosler (1 de novembro de 1948 - 3 de abril de 2011), foi um cantor, compositor e guitarrista norte-americano de blues e country."@pt,
        "Calvin Russell, n\u00e9 en novembre 1948 \u00e0 Austin (Texas), et mort dans sa ville natale le 3 avril 2011, est un chanteur et guitariste de folk, rock et blues am\u00e9ricain."@fr,
        "Calvin Russell, w\u0142a\u015bc. Calvert Russell Kosler (ur. 31 pa\u017adziernika 1948 w Austin, Teksas, zm. 3 kwietnia 2011 w Garfield, Teksas) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i gitarzysta roots rockowy. Nauk\u0119 gry na gitarze zacz\u0105\u0142 w wieku 12 lat. By\u0142 cz\u0142onkiem zespo\u0142u Cavermen. W 1989 r., pozna\u0142 Patricka Matce z francuskiej wytw\u00f3rni New Rose w nast\u0119pstwie czego wydany zosta\u0142 jego pierwszy album i artysta da\u0142 koncerty w Europie. Jego piosenki cieszy\u0142y si\u0119 znacznie wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105 na starym kontynencie ni\u017c w samych Stanach Zjednoczonych. Zmar\u0142 na raka w wieku 62 lat w Garfield w stanie Teksas."@pl;
    owl:sameAs viaf:10037230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Calvin_Russell_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/10037230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e45527d2-d3c5-4d5d-97be-0a521508915b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Calvin_Russell08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Calvin_Russell_(musician)>.
doremus_artist:6e40c205-b1eb-39a8-b348-c68c86bd3ce4
owl:sameAs viaf:15100794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15100794>.
doremus_artist:6ef5d194-13bd-3947-aa66-bddce663a377
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tacoma,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Donna Mae Tjaden (Tacoma (Washington), 16 september 1922) is een Amerikaans actrice, die al sinds 1944 veelvuldig optreedt in films. Sinds 1953 acteerde ze ook in televisieseries en was onder meer te zien in All in the Family, Hawaii Five-O, Charlie's Angels en Happy Days. Ook speelde ze in Broadway-producties als The Pajama Game en verving ze Angela Lansbury in 1968 in het stuk Mame. In 2001 was ze voorlopig voor het laatst op tv te zien, in een aflevering van Family Law."@nl,
        "Janis Paige (* 16. September 1922 in Tacoma, Washington; eigentlich: Donna Mae Tjaden) ist eine US-amerikanische Schauspielerin, die in den 1940er- und 1950er-Jahren vor allem in musikalischen Kom\u00f6dien bekannt wurde."@de,
        "Janis Paige (born September 16, 1922) is an American film, musical theatre and television actress."@en,
        "Janis Paige; w\u0142a\u015bciwie Donna Mae Tjaden (ur. 16 wrze\u015bnia 1922 w Tacoma w stanie Waszyngton) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa, teatralna i telewizyjna."@pl,
        "Janis PaigeFichier:Janis Paige It's Always Jan.jpg Janis Paige dans It's Always Jan (1955) Janis Paige, n\u00e9e Donna Mae Tjaden est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 16 septembre 1922 \u00e0 Tacoma, Washington (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u043d\u0438\u0441 \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Janis Paige, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u043e\u043d\u043d\u0430 \u041c\u044d\u0439 \u0422\u0436\u044d\u0439\u0434\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donna Mae Tjaden), \u0440\u043e\u0434. 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0448\u043e\u0443 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0422\u0430\u043a\u043e\u043c\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0432 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u00ab\u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443\u044e\u00bb, \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0433\u0434\u0435 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b. \u0422\u0430\u043c \u0435\u0451 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442 \u00abWarner Bros.\u00bb, \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:34648763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janis_Paige>,
        <http://viaf.org/viaf/34648763>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janis_Paige_It's_Always_Jan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Janis_Paige.
doremus_artist:6f161c6a-3217-3554-9f97-b40c5ca4dce6
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Eileen Herlie (March 8, 1918 \u2013 October 8, 2008) was a Scottish-American actress."@en;
    owl:sameAs viaf:22345022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eileen_Herlie>,
        <http://viaf.org/viaf/22345022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eileen_Herlie.
doremus_artist:6f3ff00f-00d4-31c3-955b-f8dd64f3f945
    dbp:birthPlace dbr:Maastricht;
    rdfs:comment
        "Hubert Soudant (* 16. M\u00e4rz 1946 in Maastricht) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent. Soudant studierte in Maastricht Horn und Dirigieren. Er wurde Preistr\u00e4ger mehrerer Dirigierwettbewerbe, so des Wettbewerbs von Besan\u00e7on (1969), des Herbert-von-Karajan-Wettbewerbes in Berlin (1971) und des Cantelli-Wettbewerbes in Mailand (1973)."@de,
        "Hubert Soudant (Maastricht, 16 maart 1946) is een Nederlands dirigent. Soudant bezocht het conservatorium in zijn geboortestad, waar hij hoorn en orkestdirectie studeerde. Aansluitend volgde hij cursussen bij Jean Fournet en Franco Ferrara. Als 21-jarige werd hij benoemd tot assistent-dirigent van de (vier) omroeporkesten in Hilversum.Hij won prijzen tijdens diverse dirigentenconcoursen. In 1971 was hij laureaat van het concours voor jonge dirigenten in Besan\u00e7on, in 1973 won hij een van de prijzen van het Internationale Herbert von Karajan Concours in Berlijn en in 1975 het Cantelli Concours in Milaan."@nl,
        "Hubert Soudant (born 16 March 1946 in Maastricht, Netherlands) is a Dutch conductor. He played the French horn as a youth. He has won prizes in several conducting competitions, including the Besan\u00e7on Young Conductor Competition and the Karajan International Conducting Competition."@en,
        "Hubert Soudant es un director de orquesta holand\u00e9s nacido el 16 de marzo de 1946 en Maastricht, Holanda."@es,
        "\u042e\u0431\u0435\u0440 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d (\u0444\u0440. Hubert Soudant; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u041c\u0430\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0445\u0442) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1975 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438. \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0412 1985 \u0433. \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        "\u30e6\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30c0\u30fc\u30f3\uff08Hubert Soudant\u30011946\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u30fb\u30de\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30d2\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74038880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Soudant>,
        <http://viaf.org/viaf/74038880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hubert_Soudant.
doremus_artist:6fd5d8f8-7960-3fd1-a359-ba0551a3cac0
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Schoeller est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 13 avril 1957."@fr;
    owl:sameAs viaf:32262124;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Schoeller>,
        <http://viaf.org/viaf/32262124>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_Schoeller_good_face_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Schoeller.
doremus_artist:7062a4a7-47af-3b26-a004-5166bf00af2c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stockton,_California>;
    rdfs:comment
        "Chris Isaak (Stockton, Californi\u00eb, 26 juni 1956) is een Amerikaans zanger, muzikant, songwriter en tevens acteur. Zijn muziek kan omschreven worden als een mengeling van country, blues, rock-'n-roll, pop en surf rock."@nl,
        "Chris Joseph Isaak (ur. 26 czerwca 1956 w Stockton, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i aktor."@pl,
        """Christopher Joseph "Chris" Isaak (born June 26, 1956) is an American rock musician and occasional actor. He is best known for his hit "Wicked Game," as well as the popular hit songs "Baby Did A Bad Bad Thing" and "Somebody's Crying." He is renowned for his signature 1950s rock & roll style and crooner sound, as well as his soaring falsetto and reverb-laden music. He is closely associated with film director David Lynch, who has used his music in numerous films and gave him a large role in the film Twin Peaks: Fire Walk with Me. His songs generally focus on the themes of love, loss and heartbreak. With a career spanning four decades, he has amassed a total of twelve studio albums, and has accumulated numerous award nominations and tours. He has been called the Roy Orbison of the 1990s, and i"""@en,
        "Christopher Joseph Isaak (* 26. Juni 1956 in Stockton, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Filmschauspieler. 1981 gr\u00fcndete Chris Isaak mit James Calvin Wilsey (Gitarre), Kenney Dale Johnson (Schlagzeug), und Rowland Salley (Bass) die Band Silvertone. 1985 brachte er sein erstes Solo-Album, Silvertone, heraus. Sein Deutschland-Deb\u00fct hatte er am 28. Oktober 1985 im Onkel P\u00f6 in Hamburg. Mit dem wiederver\u00f6ffentlichten Song Blue Hotel (dieser stammte urspr\u00fcnglich aus dem Jahr 1986) hatte Isaak im Fr\u00fchjahr 1991 noch einen weiteren Top 20-Hit."@de,
        "Christopher Joseph Isaak (Stockton, California, 26 de junio de 1956) es un m\u00fasico de rock y actor ocasional estadounidense."@es,
        "Christopher Joseph Isaak, dit Chris Isaak, n\u00e9 le 26 juin 1956 \u00e0 Stockton (Californie), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et acteur am\u00e9ricain."@fr,
        "Christopher Joseph Isaak, mais conhecido como Chris Isaak (Stockton, Calif\u00f3rnia, 26 de junho de 1956), \u00e9 um cantor, compositor e ator norte-americano. Ele \u00e9 conhecido por seu estilo inspirado na m\u00fasica da d\u00e9cada de 1950, bem como o seu crescente falsete e reverbera\u00e7\u00e3o. Ele est\u00e1 intimamente associada com o diretor de cinema David Lynch, que usou suas can\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios filmes e deu-lhe um grande papel no filme Twin Peaks: Fire Walk with Me. Suas can\u00e7\u00f5es geralmente se focam nos temas de amor, perda e desgosto. Com uma carreira de quatro d\u00e9cadas, ele acumulou um total de doze \u00e1lbuns de est\u00fadio, e acumulou in\u00fameras indica\u00e7\u00f5es a pr\u00eamios e passeios. Ele tem sido chamado de Roy Orbison da d\u00e9cada de 1990, e muitas vezes tamb\u00e9m \u00e9 comparado a Elvis Presley, Ricky Nelson e Duane Eddy."@pt,
        "Il suo genere musicale \u00e8 una fusione tra il folk, il country ed il rock."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chris Isaak; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1956) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\uff08Chris Isaak\u30011956\u5e746\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Isaak>,
        <http://viaf.org/viaf/56796549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/479497d4-e7c2-4e78-972e-56e78fac3995>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Isaak_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Chris_Isaak.
doremus_artist:70d000a8-42a2-3470-9494-1194f4ddd924
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "George Albert Shearing (Londen, 13 augustus 1919 - New York, 14 februari 2011) was een Brits-Amerikaans jazzpianist."@nl,
        """George Shearing (ur. 13 sierpnia 1919 w Londynie, zm. 14 lutego 2011 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i kompozytor jazzowy pochodzenia angielskiego. Niewidomy od urodzenia. Uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie i akordeonie. W 1947 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 na sta\u0142e do USA, gdzie za\u0142o\u017cy\u0142 kwintet, w kt\u00f3rym grali m.in. Joe Pass, Gary Burton i Israel Crosby. Pracowa\u0142 z wieloma gwiazdami jako akompaniator m.in. Peggy Lee, Carmen McRae, Mel Torme, Marian McPartland. Wielk\u0105 popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142a jego kompozycja "Lullaby of Birdland"."""@pl,
        "George Shearing, OBE (Londres, 13 de agosto de 1919 - 14 de febrero de 2011), fue un pianista y compositor ingl\u00e9s de jazz. Su \u00e1mbito estil\u00edstico fue el de los g\u00e9neros anteriores al hard bop: swing, bop y cool; ha hecho tambi\u00e9n importantes aproximaciones al jazz latino. Dentro de su atenci\u00f3n constante al jazz desde una perspectiva m\u00e1s bien tradicional, Shearing lider\u00f3 en los a\u00f1os cincuenta, y hasta bien entrados los sesenta, uno de los grupos de jazz m\u00e1s populares: un original quinteto formado por piano, vibr\u00e1fono, guitarra el\u00e9ctrica, bajo y bater\u00eda."@es,
        "Sir George Shearing OBE (eigentlich George Albert Shearing; * 13. August 1919 in London, England; \u2020 14. Februar 2011 in Manhattan, New York) war ein US-amerikanischer Jazzpianist und Komponist britischer Herkunft."@de,
        """Sir George Shearing, Kt, OBE (Londres, 13 de agosto de 1919 - 14 de fevereiro de 2011) foi um pianista brit\u00e2nico de jazz, considerado uma "lenda do jazz" e reconhecido pelo cl\u00e1ssico "Lullaby of Birdland"."""@pt,
        """Sir George Shearing, OBE (13 August 1919 \u2013 14 February 2011) was a British jazz pianist who for many years led a popular jazz group that recorded for Discovery Records, MGM Records and Capitol Records. The composer of over 300 titles, including the jazz standard "Lullaby of Birdland", had multiple albums on the Billboard charts during the 1950s, 1960s, 1980s and 1990s. He died of heart failure in New York City, at the age of 91."""@en,
        "Sir George ShearingFichier:George Shearing 1959.JPG George Shearing en 1959 Albert George Shearing (n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1919 \u00e0 Londres et mort le 14 f\u00e9vrier 2011 \u00e0 New York) est un pianiste anglais, aussi accord\u00e9oniste, compositeur et chef d'orchestre de jazz. De tr\u00e8s nombreux musiciens sont pass\u00e9s par son orchestre et ses formations : Cal Tjader, Eddie Duran, Toots Thielemans..."@fr,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0410\u0301\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0438\u0301\u0440\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Albert Shearing; 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u0431\u0438\u0431\u043e\u043f, \u043a\u0443\u043b, \u043b\u044d\u0439\u0442\u0438\u043d). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0434\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435. \u0411\u044b\u043b \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u043c \u0438\u0437 9 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439. \u0412 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0437\u0440\u044f\u0447\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439. \u0421 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b7\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0 OBE\uff08Sir George Shearing OBE\u30011919\u5e748\u670813\u65e5 - 2011\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u3063\u3066\u30af\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u300c\u30d0\u30fc\u30c9\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5b50\u5b88\u5504\u300d\u7b49\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Shearing>,
        <http://viaf.org/viaf/37103429>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef83af4c-4da9-47d1-b9bd-df9db18b28e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Shearing_1959.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:George_Shearing.
doremus_artist:713e4df7-3f23-391b-99e7-aa7b5a8160f6
    rdfs:comment
        """Agnes "Sis" Cunningham (February 19, 1909 \u2013 June 27, 2004) was an American musician, best known for her involvement as a performer and publicist of folk music and protest songs. She was the founding editor of Broadside magazine, which she published with her husband Gordon Friesen and their daughters."""@en,
        """Agnes ("Sis") Cunningham (19 de Fevereiro de 1909, Watonga, Oklahoma \u2013 27 de Junho de 2004) foi uma musicista americana, mais conhecida pelo seu envolvimento como performista e publicista de folk music e m\u00fasicas de protesto. Ela foi a editora fundadora da Broadside Magazine, a qual ela publicava junto a seu marido, Gordon Friesen e suas filhas."""@pt;
    owl:sameAs viaf:79455217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sis_Cunningham>,
        <http://viaf.org/viaf/79455217>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f648c4a-ec78-4529-a912-e79a49015347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sis_Cunningham.
doremus_artist:71b5e9f5-51f4-3e6c-93f9-2a8081d77f84
owl:sameAs viaf:69354226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69354226>.
doremus_artist:71c91b26-ce5a-39f8-92fc-80d1eb043e04
owl:sameAs viaf:75112030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75112030>.
doremus_artist:7229afa3-c502-3712-9444-4d36fb5d67b4
owl:sameAs viaf:12614000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12614000>.
doremus_artist:7276ae07-db48-332a-aa30-d40cc1782ed4
    dbp:birthPlace dbr:Fort-de-France;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Marrakesh_(disambiguation)>;
    rdfs:comment
        "Cathy Rosier (January 2, 1945 in Fort-de-France \u2013 May 17, 2004) was a model and actress, who was born in Martinique, French West Indies, and died in Marrakech, Morocco, from a ruptured aorta. She is perhaps best known for her role as the pianist Valerie in Jean-Pierre Melville's Le Samoura\u00ef (1967). She also released her own musical album, entitled Cathy Banana."@en,
        "Cathy Rosier Cathy Rosier est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 2 janvier 1945 \u00e0 Fort-de-France, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 17 mai 2004 \u00e0 Marrakech, d'une rupture d'an\u00e9vrisme. Elle \u00e9tait l'\u00e9pouse de Jean-Paul Cara. Elle est inhum\u00e9e au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise (84e division)."@fr,
        "Prima di intraprendere la carriera cinematografica lavor\u00f2 come modella e come presentatrice."@it;
    owl:sameAs viaf:36567593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cathy_Rosier>,
        <http://viaf.org/viaf/36567593>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cathy_Rosier.
doremus_artist:72dbac74-63d0-3c97-929c-196cdda06394
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glendale,_Arizona>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Martin David Robinson (September 26, 1925 \u2013 December 8, 1982), known professionally as Marty Robbins, was an American singer, songwriter, multi-instrumentalist, and racing driver. One of the most popular and successful country and western singers of all time for most of his near four-decade career, Robbins often topped the country music charts, and several of his songs also had crossover success as pop hits."@en,
        "Martin David Robinson (gekend als Marty Robbins) (Glendale (Arizona), 26 september 1925 - Nashville (Tennessee), 8 december 1982) was een Amerikaanse countryzanger, songwriter en muzikant. Hij wordt beschouwd als een van de populairste countrymuzikanten uit zijn tijd. Hij behaalde regelmatig de top van de country-hitlijsten en schreef ook pophits."@nl,
        "Marty Robbins (* 26. September 1925 als Martin David Robinson in Glendale, Arizona; \u2020 8. Dezember 1982 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter. In seiner drei\u00dfig Jahre dauernden Karriere hatte er zahlreiche Hits sowohl in den Country- als auch in den Pop-Charts, darunter auch sein bekanntester Song El Paso."@de,
        "Marty Robbins (ur. 26 wrze\u015bnia 1925 w Glendale, zm. 8 grudnia 1982 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, muzyk, kompozytor i kierowca NASCAR."@pl,
        "Marty Robbins est avant tout un chanteur de musique country mais \u00e9galement un acteur, compositeur et producteur am\u00e9ricain ainsi qu'un pilote de course automobile Nascar n\u00e9 le 26 septembre 1925 \u00e0 Glendale, Arizona (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1982 \u00e0 Nashville, (Tennessee)."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0431\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marty Robbins; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1982) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u044d\u043d\u0434-\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b \u0438\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0414\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430)."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u0631\u0648\u0628\u0646\u0633\u0648\u0646 (26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1925 - 8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1982)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0646\u0632\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u0622\u0644\u0627\u062a. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647\u060c \u0648\u0641\u064a \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u062a \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u0631 \u0623\u0644\u0627 \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0642\u0648\u0627\u0626\u0645 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0648\u0628 \u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627."@ar;
    owl:sameAs viaf:107548522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marty_Robbins>,
        <http://viaf.org/viaf/107548522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c2add7c-9a99-4812-a20e-870d331f01fd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marty_Robbins_1966.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marty_Robbins.
doremus_artist:73ce7bfe-a2d3-3b4e-a912-149b41d9712b
    owl:sameAs viaf:66655017;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66655017>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d89901fa-68c5-47cd-b783-5d96d4db41d6>.
doremus_artist:73e8cd80-f974-35bb-9f6f-8e0d30bd0065
owl:sameAs viaf:270575392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/270575392>.
doremus_artist:74e0938e-527a-38fa-81a5-a7f22009e8a3
owl:sameAs viaf:22328689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22328689>.
doremus_artist:75f76bf9-35be-3ad5-a10b-f47d6dd94628
    dbp:birthPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        "Richard Barrett (* 7. November 1959 in Swansea, Wales) ist ein britischer Komponist. Barrett begann erst ernsthaft Musik zu studieren, nachdem er 1980 am University College London einen Abschluss in Genetik und Mikrobiologie erworben hatte (Warnaby 2001). Von Iannis Xenakis, Helmut Lachenmann und Hans-Joachim Hespos beeinflusst (Anderson 1997, 55; Freeman 1994, 42\u201343) wird er den britischen Komponisten der sogenannten Neuen Komplexit\u00e4t zugerechnet."@de,
        "Richard Barrett (Swansea, 1959) is een componist en uitvoerend musicus uit Wales. Hij studeerde compositie bij Peter Wiegold van 1980 tot 1983. Daarna ging hij in de leer bij Brian Ferneyhough en Hans-Joachim Hespos. Hij heeft in zijn jonge carri\u00e8re als componist al prijzen gewonnen als de Kranichsteiner Musikpreis (1986) en de Gaudeamusprijs (1989). Hij gaf les aan de Universiteiten van Darmstadt van 1986 tot 1994, en aan de Middlesex University in Londen van 1989 tot 1992. Hij woonde in Amsterdam van 1993 tot 2000 en heeft lesgegeven in elektronische muziek aan het Koninklijk Conservatorium (Den Haag). Hij was mededirecteur (met Roger Redgate) van het Ensemble Expos\u00e9, vanaf hun oprichtingsdatum in 1984 tot 1993. Anno 2000 is hij werkzaam in Berlijn."@nl,
        "Richard Barrett (born 7 November 1959) is a Welsh composer."@en,
        "Richard Barrett, n\u00e9 le 7 novembre 1959 \u00e0 Swansea au Pays de Galles, est un compositeur de musique de chambre et de musique \u00e9lectroacoustique qui a jou\u00e9 en Europe et dans le monde."@fr,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30ec\u30c3\u30c8\uff08Richard Barrett, 1959\u5e7411\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3001\u5373\u8208\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115855928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Barrett_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/115855928>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Barrett_in_June_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Barrett_(composer)>.
doremus_artist:76230594-3d0b-3ec0-8bb7-3762a3c6f39c
    owl:sameAs n0:6df6224c-942d-4f30-81dc-d60f96bcd664;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/6df6224c-942d-4f30-81dc-d60f96bcd664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81dd7461-0297-4c1d-b5e4-fd135e0413b0>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbdd6e04-5881-461f-b691-21ba85b57c7a>.
doremus_artist:76397376-afbb-3bd2-a06f-bbb5ed8545d2
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Albert McCoy Tyner (Filad\u00e9lfia, 11 de dezembro de 1938) \u00e9 um pianista e compositor de jazz estadunidense."@pt,
        "Alfred McCoy Tyner (* 11. Dezember 1938 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein amerikanischer Jazzpianist und Komponist, er ist der Bruder des kommunistischen Politikers und fr\u00fcheren Kandidaten f\u00fcr das Vizepr\u00e4sidentenamt der Vereinigten Staaten Jarvis Tyner."@de,
        "Alfred McCoy Tyner (Filadelfia, 11 de diciembre de 1938) es un pianista estadounidense de jazz. Conocido especialmente por sus trabajos con el John Coltrane Quartet, a lo largo de su carrera se ha aproximado a una amplia variedad de estilos, aunque siempre dentro de la vanguardia jazz\u00edstica: jazz progresivo, jazz modal, hard bop, etc.; tambi\u00e9n ha dedicado algunos discos a la m\u00fasica afrocubana."@es,
        "Alfred McCoy Tyner (Philadelphia (Pennsylvania), 11 december 1938) is een Amerikaans jazzpianist. Hij is het bekendst geworden om zijn werk voor The John Coltrane Quartet. Tyner werd geboren in Philadelphia als oudste van drie kinderen. Hoewel het hele gezin muzikaal was stimuleerde Tyners moeder hem het meest om zich op muzikaal gebied te ontwikkelen. Hij begon op zijn 13e piano te spelen en na twee jaar was hij volledig in de greep van de muziek.Zijn eerste echte optreden was met Benny Golson en hij werd eerste pianist in Golson en Art Farmers jazztet in 1959."@nl,
        "Alfred McCoy Tyner (born December 11, 1938) is a jazz pianist from Philadelphia, Pennsylvania, known for his work with the John Coltrane Quartet and a long solo career."@en,
        "Alfred McCoy Tyner (ur. 11 grudnia 1938 w Filadelfii)  \u2013 ameryka\u0144ski pianista i kompozytor jazzowy. Jego rodzice zarazili go mi\u0142o\u015bci\u0105 do muzyki od najm\u0142odszych lat. Rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na fortepianie w wieku 13 lat a w ci\u0105gu dw\u00f3ch kolejnych, muzyka sta\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wnym celem w jego \u017cyciu. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w West Philadelphia Music School a p\u00f3\u017aniej w Granoff School of Music."@pl,
        "McCoy Alfred Tyner est un pianiste et compositeur de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1938 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie)."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0439 \u0422\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alfred McCoy Tyner) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043b\u0442\u0440\u0435\u0439\u043d\u0430, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0431\u043e\u043f\u0430."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30b3\u30a4\u30fb\u30bf\u30a4\u30ca\u30fc\uff08McCoy Tyner\u30011938\u5e7412\u670811\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\u306e\u30ec\u30ae\u30e5\u30e9\u30fc\u30fb\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3084\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84970893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/McCoy_Tyner>,
        <http://viaf.org/viaf/84970893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22fe7b6f-af38-458e-87bd-8971e7a2912e>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mccoy_Tyner_1973_gh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:McCoy_Tyner.
doremus_artist:76dcffdc-6d7b-3982-baaa-b25aa7f18120
    rdfs:comment
        "Gonzalo de Olavide y Casenave (28 March 1934 \u2013 4 November 2005) was a Spanish composer born in Madrid."@en,
        "Gonzalo de Olavide y Casenave (Madrid, 28 de marzo de 1934 - 4 de noviembre de 2005) fue un compositor espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:52757001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gonzalo_de_Olavide>,
        <http://viaf.org/viaf/52757001>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gonzalo_de_Olavide.
doremus_artist:77205465-977d-33f4-91d8-708acd085c8a
    dbp:birthPlace dbr:Velvary;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "(Leopold) Jan Anton\u00edn Tom\u00e1\u0161 Ko\u017eeluh (ook: Leopold Anton Ko(t)zeluch of ook: Koziluch, Koziluh, Koscheluch, Goscheloch) (Velvary bij Praag, Bohemen, 26 juni 1747 \u2013 Wenen, 7 mei 1818) was een Boheems componist, muziekpedagoog en pianist. Hij is een neef van de componist Jan Evangelista Anton\u00edn Ko\u017eeluh. De latere pianiste Katharina Ko\u017eeluh (1785\u20131858) was zijn dochter."@nl,
        "Leopold (Anton) Kozeluch (ou Kotzeluch ; en tch\u00e8que : Ko\u017eeluh), n\u00e9 \u00e0 Velvary (Boh\u00eame centrale) le 20 juin 1747 et mort \u00e0 Vienne le 7 mai 1818, est un compositeur tch\u00e8que de la p\u00e9riode classique viennois. Il tient une place importante dans la musique pour clavier de la fin du XVIIIe si\u00e8cle en contribuant au d\u00e9veloppement d'un style sp\u00e9cifique au piano-forte, au d\u00e9triment de l'usage du clavecin."@fr,
        "Leopold Anton\u00edn Ko\u017eeluh (auch Leopold Anton Ko(t)zeluch; * 26. Juni 1747 in Velvary; \u2020 7. Mai 1818 in Wien) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Leopold Ko\u017eeluch (Czech pronunciation: [\u02c8l\u025bopolt \u02c8ko\u0292\u025blux], born Jan Anton\u00edn Ko\u017eeluh, alternatively also Leopold Ko\u017eeluh, Leopold Kotzeluch) (26 June 1747 \u2013 7 May 1818) was a Czech composer and teacher of classical music. He was born in the town of Velvary, in Bohemia (present-day Czech Republic)."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041a\u043e\u0436\u0435\u043b\u0443\u0445 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0431\u044b \u041a\u043e\u0436\u0435\u043b\u0443\u0433, \u0447\u0435\u0448. Leopold Ko\u017eeluh, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u042f\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d, \u0447\u0435\u0448. Jan Anton\u00edn; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1747 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1818) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u042f\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0436\u0435\u043b\u0443\u0445\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441 \u043d\u0438\u043c \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u043f\u0443\u0442\u0430\u044e\u0442, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0432\u043e \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u041a\u043e\u0436\u0435\u043b\u0443\u0445 \u0432 1774 \u0433. \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0438\u043c\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0448\u0435\u043a\u0430 \u0414\u0443\u0448\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30b8\u30a7\u30eb\u30d5\uff08Leopold Anton\u00edn Ko\u017eeluh, *1747\u5e746\u670826\u65e5 \u30d7\u30e9\u30cf\u8fd1\u90ca\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30ea - \u20201818\u5e745\u67087\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u751f\u524d\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30c4\u30a7\u30eb\u30d5\uff08Leopold Anton Kozeluch\uff09\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002\u7236\u89aa\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30a6\u30b9\u306f\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f93\u5144\u30e4\u30f3\u30fb\u30b3\u30b8\u30a7\u30eb\u30d5\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5a18\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u5730\u5143\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30ea\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30af\u30d3\u30c3\u30af\u306b\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5f8c\u306b\u5f93\u5144\u30e4\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u6cd5\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u3066\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306b\u518d\u3073\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3002 1771\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u305d\u306e\u5f8c7\u5e74\u9593\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u306e\u305f\u3081\u306b\u7d0425\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u30021778\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u4e0a\u4eac\u3057\u3001\u4e00\u6642\u671f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c4\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u77ed\u671f\u9593\u306e\u3046\u3061\u306b\u540d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3078\u3068\u8155\u3092\u4e0a\u3052\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b2\u30f3\u30b6\u30a4\u30eb\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u5ba4\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306b\u5c31\u4efb\u30021781\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u53f8\u6559\u306e\u5c02\u5c5e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u8077\u3092\u65ad\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b3\u30b8\u30a7\u30eb\u30d5\u306f\u71b1\u5fc3\u306a\u30d5\u30ea\u30fc\u30e1\u30a4\u30bd\u30f3\u4f1a\u58eb\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30ed\u30c3\u30b8\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5217\u5965\u6ce2\u5fb7\u00b7\u79d1\u7b56\u5362\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aLeopold Ko\u017eeluh\uff0c1747\u5e746\u670826\u65e5\uff0d1818\u5e745\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u6210\u540d\uff0c1778\u5e74\u79fb\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u6210\u4e3a\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u7279\u857e\u897f\u4e9a\u5973\u7687\u7684\u97f3\u4e50\u6559\u5e08\u30021792\u5e74\u56de\u5e03\u62c9\u683c\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\u3002\u79d1\u7b56\u5362\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u5171\u6d4e\u4f1a\u7684\u4f1a\u5458\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u4f46\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u8f83\u4e3a\u4fdd\u5b88\uff0c\u8fd8\u66fe\u7ecf\u5bf9\u6d77\u987f\u97f3\u4e50\u4e2d\u7684\u9769\u65b0\u503e\u5411\u4f5c\u51fa\u6279\u8bc4\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:15036514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopold_Kozeluch>,
        <http://viaf.org/viaf/15036514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2c93742-b037-4316-9eb4-0e2a9ceb3408>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kozeluh349.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leopold_Kozeluch.
doremus_artist:772b01fb-b2e8-3991-b889-ff8c1bfe3a90
owl:sameAs viaf:54347058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54347058>.
doremus_artist:777a1ae2-121f-353b-97b4-61ba061dd59f
owl:sameAs viaf:224113915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224113915>.
doremus_artist:77d21d18-3fa9-3331-8ff3-60fea72d3928
    dbp:birthPlace dbr:Vevey;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        """\u00c9ric Gaudibert (21 December 1936 \u2013 28 June 2012) was a Swiss composer. Gaudibert was born in Vevey. He studied piano and composition at the Conservatory of Lausanne, particularly with Denise Bidal and Hans Haug, and later in Paris in the \u00c9cole Normale de Musique with Alfred Cortot, Henri Dutilleux and Nadia Boulanger. He worked notably in the French "avant-garde" in 1972\u20131974 in the Maison de la Culture of Orl\u00e9ans. He lived in Confignon, Switzerland, where he died aged 75."""@en,
        "\u00c9ric Gaudibert, n\u00e9 \u00e0 Vevey le 21 d\u00e9cembre 1936, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 juin 2012 est un compositeur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:12491376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Gaudibert>,
        <http://viaf.org/viaf/12491376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Gaudibert.
doremus_artist:78a91174-bef3-3d24-aae2-f3111dd37101
    dbp:birthPlace dbr:Chile;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Sebastian Santa Maria (1959\u20131996) was a Chilean-Swiss musician. He was born in 1959 in Santiago, Chile, but settled in Lausanne, Switzerland at age 17. He played the piano in several clubs in Lausanne until beginning a fertile career as a composer, composing a number of songs including some made for Catherine Lara, Bernard Lavilliers, for Viktor Lazlo's album My Delicious Poisons and Isabelle Adjani. Santa Maria died of adrenoleukodystrophy in 1996 in Lausanne."@en,
        "Sebastian Santa Maria, n\u00e9 le 24 septembre 1959 \u00e0 Santiago et mort le 20 octobre 1996 \u00e0 Lausanne, est un pianiste et compositeur helv\u00e9tico-chilien."@fr,
        "Sebasti\u00e1n Santa Mar\u00eda P\u00e9rez (* Santiago de Chile, 24 de septiembre de 1959 - \u2020 Lausanne, 20 de octubre de 1996) fue un cantante y compositor chileno de jazz-rock radicado en Suiza, pa\u00eds donde logr\u00f3 el \u00e9xito internacional con temas como Keep On Singing y Hope, entre otros. Falleci\u00f3 v\u00edctima de Adrenoleucodistrofia en 1996."@es;
    owl:sameAs viaf:42035891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Santa_Maria>,
        <http://viaf.org/viaf/42035891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/703a86ca-fc4f-4a19-b5e2-c078ca410dab>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebastian_Santa_Maria.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sebastian_Santa_Maria.
doremus_artist:794b1fb9-6d67-3e19-a1c4-44eac70b1891
owl:sameAs viaf:18640444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18640444>.
doremus_artist:799595ab-9116-3cd2-8b67-df02a588715e
    dbp:birthPlace dbr:West_Sussex;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Petersfield,_Hampshire>;
    rdfs:comment
        "Wilfred Brown (5 April 1921 \u2013 5 March 1971) was an accomplished English tenor. He was born in Horsham, Sussex and educated first at Collyer's School, then at Christ's Hospital School, Horsham before winning a scholarship in 1939 to Sidney Sussex College, Cambridge. Brown was a lifelong member of the Religious Society of Friends. After war-time service with the Friends Relief Service he returned to Cambridge and graduated in 1947. He then moved to University College School, Hampstead where he taught German and French. He left two years later to teach at Bedales School, where he was form master of amongst others Gerald Finzi's two sons  before becoming a full-time singer in 1951."@en;
    owl:sameAs viaf:42027394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilfred_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/42027394>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilfred_Brown's_Petersfield_Home.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilfred_Brown.
doremus_artist:79a222f7-fbbd-36df-ae19-7b0aa16fd517
owl:sameAs viaf:71657329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657329>.
doremus_artist:79a6d806-f94d-3fb7-b307-081e9a998bb2
    owl:sameAs viaf:58643931;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58643931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/792249ca-3036-42b8-a3c1-4dfe51c4d018>.
doremus_artist:79dee3a7-6209-33c7-8ad7-92dc9a7cd884
    dbp:birthPlace dbr:Ascoli_Piceno;
    rdfs:comment
        "Giovanni Allevi (Ascoli Piceno, 9 de abril de 1969) es uno de los pianistas italianos m\u00e1s conocidos. Su obra se mueve entre los par\u00e1metros del blues y el jazz, el estilo de los cantantes franceses, la canci\u00f3n de autor y las m\u00fasicas del mundo. El 1991 sirvi\u00f3 en la banda de m\u00fasica del ej\u00e9rcito italiano. El capit\u00e1n de la banda, consciente de su talento pian\u00edstico, incorpor\u00f3 el piano solista en su repertorio. Como pianista solista de la banda interpret\u00f3 Rhapsody en Blue de George Gershwin y El concierto de Varsovia de Richard Addinsell, de gira por numerosos teatros de Italia."@es,
        "Giovanni Allevi ([d\u0292o\u02c8vanni al\u02c8l\u025b\u02d0vi]; born in Ascoli Piceno, April 9, 1969) is an Italian pianist and composer."@en,
        "Giovanni Allevi (nasceu em Ascoli Piceno, a 9 de Abril de 1969) \u00e9 um pianista e compositor Italiano."@pt,
        "Giovanni Allevi (ur. 9 kwietnia 1969 w Ascoli Piceno) \u2013 w\u0142oski pianista i kompozytor."@pl,
        "Giovanni Allevi est un compositeur et pianiste italien n\u00e9 \u00e0 Ascoli Piceno le 9 avril 1969."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Giovanni Allevi, 1969\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17032391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Allevi>,
        <http://viaf.org/viaf/17032391>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Allevi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Allevi.
doremus_artist:7a5930bc-0720-3621-8b0d-02769430dfc3
owl:sameAs viaf:61733640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733640>.
doremus_artist:7adcc9c0-613c-383b-a879-0c924cc430e2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marion,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cholame,_California>;
    rdfs:comment
        "James Byron Dean (* 8. Februar 1931 in Marion, Indiana; \u2020 30. September 1955 in der N\u00e4he von Cholame, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Theater- und Filmschauspieler. Sein fr\u00fcher Tod bei einem Autounfall und seine Rolle in \u2026 denn sie wissen nicht, was sie tun machten ihn zu einem Jugendidol. F\u00fcr seine Rollen in Jenseits von Eden und Giganten erhielt er postum zwei Oscarnominierungen als Bester Hauptdarsteller."@de,
        "James Byron Dean (February 8, 1931 \u2013 September 30, 1955) was an American actor. He is remembered as a cultural icon of teenage disillusionment and social estrangement, as expressed in the title of his most celebrated film, Rebel Without a Cause (1955), in which he starred as troubled teenager Jim Stark. The other two roles that defined his stardom were loner Cal Trask in East of Eden (1955) and surly ranch hand Jett Rink in Giant (1956)."@en,
        "James Byron Dean (Marion (Indiana), 8 februari 1931 - Cholame (Californi\u00eb), 30 september 1955) was een Amerikaans acteur. Hij belichaamde de opstandige jeugd, onder meer in zijn bekendste film Rebel Without a Cause."@nl,
        "James Byron Dean (Marion, Indiana, 8 de febrero de 1931-Cholame, California, 30 de septiembre de 1955) fue un actor estadounidense de cine, teatro y televisi\u00f3n. Despu\u00e9s de realizar papeles menores en programas de televisi\u00f3n y obras de teatro durante comienzos de la d\u00e9cada de 1950, Dean se mud\u00f3 a Los \u00c1ngeles. La muerte prematura de Dean en un accidente automovil\u00edstico ciment\u00f3 su estatus de leyenda."@es,
        "James Byron Dean (Marion, Indiana, 8 de fevereiro de 1931 \u2014 Cholame, Calif\u00f3rnia, 30 de setembro de 1955) foi um ator norte-americano. \u00c9 considerado um \u00edcone cultural, como a melhor personifica\u00e7\u00e3o da rebeldia e ang\u00fastias pr\u00f3prias da juventude da d\u00e9cada de 1950."@pt,
        "James Byron Dean (ur. 8 lutego 1931 w Marion, zm. 30 wrze\u015bnia 1955 w Cholame) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy, telewizyjny i teatralny, dwukrotnie nominowany do Oscara. Nied\u0142ugo po swojej \u015bmierci sta\u0142 si\u0119 ikon\u0105 popkultury (pocz\u0105tkowo w Stanach Zjednoczonych, p\u00f3\u017aniej tak\u017ce w innych krajach), jak r\u00f3wnie\u017c \u015bwiatowego kina oraz nonkonformistycznej postawy \u017cyciowej. Przyczyni\u0142a si\u0119 do tego przede wszystkim rola zbuntowanego nastolatka Jima Starka w filmie Buntownik bez powodu. Pozosta\u0142e dwie znacz\u0105ce produkcje z jego udzia\u0142em, Na wsch\u00f3d od Edenu i Olbrzym, chocia\u017c wszystkie powsta\u0142y w okresie, gdy aktor dopiero zdobywa\u0142 s\u0142aw\u0119, umocni\u0142y jego status w kulturze masowej, kt\u00f3ry przypiecz\u0119towa\u0142a nag\u0142a \u015bmier\u0107 Deana w wieku zaledwie 24 lat. Jest pierwsz\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a po\u015bmiertnie nominacj\u0119 do Oscar"@pl,
        "James Byron Dean, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1931 \u00e0 Marion (Indiana) et mort le 30 septembre 1955 \u00e0 Cholame (Californie), est un acteur am\u00e9ricain. Son interpr\u00e9tation d'un adolescent rebelle et fragile dans le film La Fureur de vivre a fait de lui, pour toute une g\u00e9n\u00e9ration, le symbole d'une jeunesse en d\u00e9sarroi. Son d\u00e9c\u00e8s tragique et pr\u00e9matur\u00e9, aux pr\u00e9mices de sa gloire, participe au mythe et \u00e0 son inscription au panth\u00e9on du cin\u00e9ma am\u00e9ricain."@fr,
        """L'importanza di Dean come icona culturale si riassume perfettamente nel titolo del suo film pi\u00f9 celebre: Giovent\u00f9 bruciata, in inglese Rebel Without a Cause, letteralmente "ribelle senza una causa", nel quale ricopre il ruolo del problematico ribelle adolescente Jim Stark. La sua estrema popolarit\u00e0 trova le sue radici in soli tre film, gli unici di cui \u00e8 protagonista."""@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0411\u0430\u0301\u0439\u0440\u043e\u043d \u0414\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Byron Dean; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1931 \u2014 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u043d \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d \u0442\u0440\u0451\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u2014 \u00ab\u041a \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u044f\u00bb, \u00ab\u0411\u0443\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c \u0431\u0435\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b\u00bb \u0438 \u00ab\u0413\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u00bb \u2014 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0438 \u0432 \u0433\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438. \u0412 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441 \u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0437\u0430\u043f\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0440\u0435\u0447\u044c\u044e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u041f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (1956). \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (1956, 1957), \u043f\u0440\u0438\u0447\u0435\u043c \u043e\u0431\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e. \u0422\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c, \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u044b \u0438 \u043c\u0438\u0444\u044b, \u043e\u043a\u0443\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u043d\u0430 18 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u00ab100 \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u00bb."@ru,
        """\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0628\u0627\u064a\u0631\u0648\u0646 \u062f\u064a\u0646 (8 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1931 - 30 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1955) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627\u060c \u0648 \u0631\u0645\u0632\u0627 \u062b\u0642\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0644\u062e\u064a\u0628\u0629 \u0623\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0635\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u062a\u0645\u0631\u062f \u0628\u0644\u0627 \u0633\u0628\u0628 \u0633\u0646\u0629 1955\u060c \u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0635\u0648\u0631 \u0642\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633 \u0639\u0646 \u0645\u0631\u0627\u0647\u0642 \u0645\u0633\u0628\u0628 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0643\u0644 \u0623\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0623\u062d\u0631\u0649 "\u0645\u062a\u0645\u0631\u062f" \u0627\u0633\u0645\u0647 \u062c\u064a\u0645 \u0633\u062a\u0627\u0631\u0643. \u062d\u0635\u0644 \u062f\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0628\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0641\u0642\u0637. \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u062c\u0626\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0627\u062f\u062b \u0645\u0631\u0648\u0631\u064a \u062c\u0639\u0644\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0627\u0637\u064a\u0631 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f. \u0643\u0627\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u062f\u064a\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u0640"\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u063a\u064a\u0628\u064a\u0629" \u0623\u0648 "\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629" \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a. \u0648\u0645\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0631\u0634\u062d \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647."""@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30d0\u30a4\u30ed\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\uff08James Byron Dean\u30011931\u5e742\u67088\u65e5 - 1955\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u8eab\u9577175cm\u3002\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\uff08Jimmy Dean\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u62dc\u502b\u00b7\u72c4\u6069\uff08James Byron Dean\uff0c1931\u5e742\u67088\u65e5\uff0d1955\u5e749\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3002\u96d6\u82f1\u5e74\u65e9\u901d\uff0c\u4e14\u4e00\u751f\u50c5\u51fa\u6f14\u904e\u4e09\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u4f46\u57281999\u5e74\uff0c\u4ed6\u88ab\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u6703\u9078\u70ba\u767e\u5e74\u4f86\u6700\u5049\u5927\u7684\u7537\u6f14\u54e1\u7b2c18\u540d\u3002 \u4ed6\u7684\u4e3b\u6d41\u5f62\u8c61\u8f03\u4ee3\u8868\u4ed6\u6240\u8655\u5e74\u4ee3\u9752\u5e74\u7684\u53cd\u53db\u548c\u6d6a\u6f2b\uff0c\u5617\u8a66\u901a\u904e\u5404\u7a2e\u53db\u9006\u793e\u6703\u884c\u70ba\u4f86\u8868\u9054\u4e0d\u6eff\u3002\u800c\u5360\u58eb\u7538\u57281955\u5e74\u4e3b\u6f14\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u5929\u502b\u5922\u89ba\u300b\uff08East of Eden\uff09\u6240\u6f14\u7e79\u7684\u9839\u5ee2\u6c89\u6dea\u9752\u5e74\uff0c\u6b63\u662f\u4ed6\u5011\u7684\u5fc3\u8072\u3002\u5728\u6f14\u51fa\u300a\u5929\u502b\u5922\u89ba\u300b\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u53c8\u4e3b\u6f14\u4e86\u5169\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u5206\u5225\u70ba\u300a\u65e0\u56e0\u7684\u53cd\u53db\u300b\uff08Rebel Without a Cause\uff09\u53ca\u300a\u5de8\u4eba\u300b\u3002 \u4ed6\u71b1\u611b\u8dd1\u8eca\u6d3b\u52d5\uff0c1955\u5e749\u670830\u65e5\uff0c\u5728\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9eCholame\u5e02\u9644\u8fd1\u4e0d\u5e78\u767c\u751f\u8eca\u798d\uff0c\u4ed6\u88ab\u5361\u5728\u53e6\u5916\u4e00\u90e8\u8eca\u5167\u6b7b\u4ea1\u3002\u4ed6\u7684\u82f1\u5e74\u65e9\u901d\uff0c\u6b63\u5982\u746a\u9e97\u84ee\u00b7\u5922\u9732\u548c\u674e\u5c0f\u9f8d\u7b49\u660e\u661f\u4e00\u6a23\uff0c\u70ba\u5f8c\u4e16\u7559\u4e0b\u50b3\u5947\u7684\u5730\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54199008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Dean>,
        <http://viaf.org/viaf/54199008>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff2d8be4-5277-4c7d-b731-c617fbd40060>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Dean_in_Rebel_Without_a_Cause.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:James_Dean.
doremus_artist:7aeb037b-17ea-3855-ae73-520caa2de9f4
owl:sameAs viaf:5127481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127481>.
doremus_artist:7b3ac378-ffde-37bb-8249-61693b00d261
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Burlington,_Iowa>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Carmel,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Bart Howard (June 1, 1915 \u2013 February 21, 2004), born Howard Joseph Gustafson, was the composer and writer of the famous jazz standard "Fly Me To The Moon", which has been performed by singers (among others) Frank Sinatra, Tony Bennett, Ella Fitzgerald, Nancy Wilson, Della Reese, Bobby Womack, Diana Krall, June Christy, Brenda Lee and Astrud Gilberto. It is also played frequently by jazz and popular musicians around the world."""@en,
        """Bart Howard (nacido como Howard Joseph Gustafson) (Burlington, Iowa, Estados Unidos, 1 de junio de 1915 \u2014 Carmel, Nueva York, Estados Unidos, 21 de febrero del 2004) compositor y escritor estadounidense. Creador del famoso tema de jazz "Fly me to the Moon", que ha sido interpretada por (entre otros) Frank Sinatra, Ella Fitzgerald, Nancy Wilson, Della Reese, Astrud Gilberto y Utada Hikaru. En 1937, viaja a Nueva York para trabajar con la imitadora y humorista Elizabeth Talbot-Martin. La primera en cantar una de sus composiciones fue Mabel Mercer, quien interpret\u00f3 If you Leave Paris."""@es,
        "Bart Howard, eigentlich Howard Joseph Gustafson, (* 1. Juni 1915 in Burlington (Iowa); \u2020 23. Februar 2004 in Carmel (New York)) war ein US-amerikanischer Komponist und Verfasser des bekannten Jazz-Standards Fly Me to the Moon."@de,
        """Bart Howard, nome art\u00edstico de Howard Joseph Gustafson (1 de junho de 1915 \u2013 21 de fevereiro de 2004) foi um compositor e escritor norte-americano. Criador do famoso tema de jazz "Fly Me To The Moon" que foi interpretada pelos populares m\u00fasicos como, Bobby Womack, Frank Sinatra, Tony Bennett, Ella Fitzgerald, Nancy Wilson, Della Reese, Diana Krall, June Christy, Astrud Gilberto. Howard nasceu em Burlington, Iowa. Ele come\u00e7ou sua carreira com 16 anos de idade e acompanhou como pianista m\u00fasicos de jazz como, Mabel Mercer, Johnny Mathis e Eartha Kitt."""@pt,
        "\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\uff08Bart Howard\u3001\u51fa\u751f\u540d\uff1aHoward Joseph Gustafson\u30011915\u5e746\u67081\u65e5 - 2004\u5e742\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u6709\u540d\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u66f2\u300c\u30d5\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30fc\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30fb\u30b6\u30fb\u30e0\u30fc\u30f3\u300d\u306e\u4f5c\u8005\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306e\u539f\u984c\u306f\u300cIn Other Words\u300d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u304c\u6b4c\u3044\u51fa\u3057\u306e\u6b4c\u8a5e\u3067\u3053\u306e\u66f2\u306b\u8a00\u53ca\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u793e\u304c\u66f2\u540d\u3092\u300c\u30d5\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30fc\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30fb\u30b6\u30fb\u30e0\u30fc\u30f3\u300d\u306b\u5909\u3048\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u3001\u30ca\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u3001\u30c7\u30e9\u30fb\u30ea\u30fc\u30b9 (Della Reese)\u3001\u30dc\u30d3\u30fc\u30fb\u30a6\u30fc\u30de\u30c3\u30af\u3001\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30eb\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u3001\u30a2\u30b9\u30c8\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30b8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u591a\u6570\u306e\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u983b\u7e41\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:58353006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bart_Howard>,
        <http://viaf.org/viaf/58353006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1febab34-36bb-499c-a370-10080d3079f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bart_Howard.
doremus_artist:7b52d201-b231-3939-91c1-16064e21760b
owl:sameAs viaf:11024743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11024743>.
doremus_artist:7bd4a31a-b1d9-3636-a258-a94a5e56a7d7
    dbp:birthPlace dbr:Mariánské_Lázně;
    rdfs:comment
        "Peter Hofmann (* 22. August 1944 in Marienbad, Sudetenland; \u2020 29. November 2010 in Selb, Fichtelgebirge) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor), der auch als Rockmusiker bekannt wurde."@de,
        "Peter Hofmann (22 August 1944 \u2013 30 November 2010) was a German tenor who had a successful performance career within the fields of opera, rock, pop, and musical theatre. He first rose to prominence in 1976 as a heldentenor at the Bayreuth festival's Jahrhundertring (Centenary Ring) in 1976, where he drew critical acclaim for his performance of Siegmund in Richard Wagner's Die Walk\u00fcre. He was active as one of the world's leading Wagnerian tenors over the next decade, performing roles like Lohengrin, Parsifal, Siegfried, and Tristan at major opera houses and festivals internationally."@en,
        "Peter Hofmann (22 de agosto de 1944 - 30 de novembro de 2010) foi um cantor alem\u00e3o, tenor de \u00f3pera.Conhecido por suas interpreta\u00e7\u00f5es das \u00f3peras de Richard Wagner, o tenor alem\u00e3o Peter Hoffman morreu na noite de segunda-feira, aos 64 anos, v\u00edtima de infec\u00e7\u00e3o pulmonar. Ele sofria do mal de Parkinson e estava longe dos palcos desde o fim dos anos 90. Roqueiro na adolesc\u00eancia, ele terminou a carreira interpretando musicais como O Fantasma da \u00d3pera. \u00c9 o trabalho com a \u00f3pera, por\u00e9m, que o coloca na lista de grandes int\u00e9rpretes da segunda metade do s\u00e9culo 20."@pt,
        "Peter Hofmann (Marienbad, 22 de agosto de 1944 \u2013 Selb, 29 de noviembre de 2010) fue un tenor alem\u00e1n famoso por sus interpretaciones de Wagner en los papeles de Sigmundo en La valquiria, Lohengrin, Parsifal y Trist\u00e1n."@es,
        "Peter Hofmann, n\u00e9 le 22 ao\u00fbt 1944 et mort le 29 novembre 2010, est un t\u00e9nor allemand qui connut le succ\u00e8s dans les domaines de l'op\u00e9ra, du rock, de la pop et de la com\u00e9die musicale. Il se retrouva au centre de l'attention au Festival de Bayreuth de 1976, o\u00f9 les critiques acclam\u00e8rent ce heldentenor pour son interpr\u00e9tation de Siegmund dans La Walkyrie de Wagner. Il fut l'un des principaux t\u00e9nors wagn\u00e9riens de la d\u00e9cennie suivante, au cours de laquelle il interpr\u00e9ta des r\u00f4les comme ceux de Lohengrin, de Parsifal, de Siegfried et de Tristan dans de grands festivals et maisons d'op\u00e9ra au pays et \u00e0 l'\u00e9tranger."@fr,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0413\u043e\u0301\u0444\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Peter Hofmann (22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944 \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010) \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0438 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\uff08Peter Hofmann, 1944\u5e748\u670822\u65e5 - 2010\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110840558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Hofmann>,
        <http://viaf.org/viaf/110840558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/293ee83a-6bfa-4a01-be6a-5b9d7442dd4f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Hofmann.
doremus_artist:7ca2ee84-8818-3eaf-aa3d-633b7353e8d0
    dbp:birthPlace dbr:Newcastle_upon_Tyne;
    rdfs:comment
        "John Harle (* 20. September 1956 in Newcastle upon Tyne) ist ein britischer Saxofonist und Komponist."@de,
        """John Harle (born 20 September 1956, Newcastle upon Tyne, England) is an English saxophonist, composer, conductor and record producer. In 1988, he won the Cannes Film Festival award for "Best Achievement in a Feature Film" along with co-writer Stanley Myers for the score of Prick Up Your Ears."""@en,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 grandi sassofonisti classici moderni con pi\u00f9 di 25 CDs tra concerti con orchestra e recitals, al fianco delle pi\u00f9 importanti orchestre del mondo."@it;
    owl:sameAs viaf:44490241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Harle>,
        <http://viaf.org/viaf/44490241>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15360e04-088d-4a36-9c11-cda6422ba474>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Harle_colour_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Harle.
doremus_artist:7cb0f96f-fc56-352f-9247-7ad2c11e8b19
    dbp:birthPlace dbr:Broxbourne;
    dbp:deathPlace dbr:Norwich;
    rdfs:comment
        "Dame Elizabeth Violet Maconchy Le Fanu DBE (* 19. M\u00e4rz 1907 in Broxbourne; \u2020 11. November 1994) war eine englische Komponistin irischer Abstammung. Maconchy studierte von 1923 bis 1929 am Royal College of Music in London unter anderem bei Ralph Vaughan Williams. Nach erfolgreichem Abschluss errang sie mehrere Preise und Auszeichnungen. Ein Stipendium erm\u00f6glichte ihr einen Aufenthalt in Prag, wo am 19. M\u00e4rz 1930 erstmals eines ihrer Werke \u2013 das Concertino f\u00fcr Klavier und Kammerorchester \u2013 aufgef\u00fchrt wurde. Sie kehrte dann in ihre Heimat zur\u00fcck. 1930 schloss sie die Ehe mit William Le Fanu, aus der Ehe gingen zwei T\u00f6chter hervor. Ihre Kompositionen fanden nun immer gr\u00f6\u00dferen Anklang, ihre Werke wurden in England und im europ\u00e4ischen Ausland aufgef\u00fchrt."@de,
        "Dame Elizabeth Violet Maconchy Le Fanu DBE (19 March 1907 \u2013 11 November 1994) was an English composer of Irish heritage."@en,
        "Dame Elizabeth Violet Maconchy Le Fanu DBE (Broxbourne, 19 maart 1907 \u2013 Norwich, 11 november 1994) was een Brits componiste van Ierse afkomst."@nl,
        "Elizabeth Maconchy DBE (Broxbourne (Hertfordshire), 19 de marzo de 1907 - 11 de noviembre de 1994) fue una compositora inglesa, conocida por sus trece cuartetos para cuerdas."@es,
        "Elizabeth Maconchy est une compositrice et p\u00e9dagogue britannique, n\u00e9e \u00e0 Broxbourne (Hertfordshire, Angleterre) le 19 mars 1907, morte \u00e0 Norwich (Comt\u00e9 de Norfolk, Angleterre) le 11 novembre 1994."@fr,
        """\u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0645\u0627\u0643\u0648\u0646\u0634\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Elizabeth Maconchy (\u0648. 19 \u0645\u0627\u0631\u0633 1907 \u2013 \u062a. 11 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1994) \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0645\u0627\u0643\u0648\u0646\u0634\u064a \u0648\u0635\u0641\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 "\u062c\u062f\u0627\u0644 \u0639\u0627\u0637\u0641\u064a" \u0648\u062d\u0642\u0627 \u062a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0645\u0639 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0636\u062d\u0629. \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0638\u0644\u0647\u0627 \u0644\u0647\u0627 \u062c\u0630\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u062a\u062c\u0631\u0628\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u062a\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0646\u063a\u0645\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062f\u064a\u0646\u0627\u0645\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0646\u062a\u062c\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0648\u062a\u0633\u062a\u062d\u0642 \u0623\u0646 \u062a\u0633\u0645\u0639 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0648\u0633\u0639 \u0645\u0645\u0627 \u0647\u064a \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627."""@ar,
        "\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30de\u30b3\u30f3\u30ad\u30fc\uff08Elizabeth Maconchy\u30011907\u5e743\u670819\u65e5 - 1994\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300213\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u306e\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u30b9\u30dc\u30fc\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u30016\u6b73\u306e\u3068\u304d\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u4e00\u5bb6\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u305d\u3053\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u305f\u304c\u3001\u6559\u5e2b\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3088\u3046\u52e7\u3081\u3089\u308c\u300116\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u305d\u306e\u3053\u3068\u306f\u5b9f\u73fe\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u3068\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3053\u3053\u3067\u5f7c\u5973\u306f\u4e2d\u6b27\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306e\u63a8\u85a6\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3055\u3089\u306b\u7814\u7a76\u3092\u91cd\u306d\u305f\u30021930\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u304c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3001\u3055\u3089\u306b\u30a6\u30c3\u30c9\u306b\u3088\u3063\u3066\u6700\u521d\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306e\u300c\u7530\u5712\u300d\u304c\u521d\u6f14\u3001\u305d\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ec\u30d5\u30a1\u30cb\u30e5\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ec\u30d5\u30a1\u30cb\u30e5\u306f\u6b21\u5973\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116812058;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Maconchy>,
        <http://viaf.org/viaf/116812058>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elizabeth_Maconchy_Shottesbrook,_Boreham.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Elizabeth_Maconchy.
doremus_artist:7cea296d-6ae3-38b7-9b13-ed2ad945002e
    dbp:birthPlace dbr:Kołobrzeg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Karl Wilhelm Ramler (* 25. Februar 1725 in Kolberg; \u2020 11. April 1798 in Berlin), genannt der deutsche Horaz, war ein deutscher Dichter und Philosoph, der der Aufkl\u00e4rung wie auch der Empfindsamkeit zugerechnet wird."@de,
        "Karl Wilhelm Ramler (25 February 1725 \u2013 11 April 1798) was a German poet. Ramler was born in Kolberg. After graduating from the University of Halle, he went to Berlin, where, in 1748, he was appointed professor of logic and literature at the cadet school. In 1786 he became associated with the author, Johann Jakob Engel, in the management of the royal theatre, of which, after resigning his professorship, he became sole director from 1790-96. He died in Berlin and his memorial is to be seen on the exterior wall of the city's Sophienkirche."@en,
        """Karl Wilhelm Ramler (ur. 25 lutego 1725 w Ko\u0142obrzegu (Kolberg), zm. 11 kwietnia 1798 w Berlinie) \u2013 niemiecki poeta, autor mi\u0119dzy innymi znanej kantaty "Tod Jesus"."""@pl,
        "Karl Wilhelm Ramler, n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1725 \u00e0 Kolberg et mort le 11 avril 1798 \u00e0 Berlin, est un po\u00e8te, critique et traducteur allemand."@fr,
        "Laureato all'Universit\u00e0 di Halle, pass\u00f2 a Berlino dove, nel 1748, fu professore di logica e di letteratura. Dal 1786 diresse, dapprima con Johann Jakob Engel e dal 1790 da solo, il teatro reale di Berlino. Appartenente alla cosiddetta \u00abScuola di Halle\u00bb, che aveva per capofila Johann Wilhelm Ludwig Gleim, Ramler fu considerato l'\u00abOrazio prussiano\u00bb per l'imitazione delle odi oraziane nelle sue poesie patriottiche, in lode di Federico II, in cui utilizz\u00f2 un superato repertorio poetico barocco."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0420\u0430\u043c\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl Wilhelm Ramler; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1725 \u2014 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1798, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u0435, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430.\u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u043c, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043c\u0435\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0438\u0437\u043b\u0438\u0448\u043d\u0435\u0439 \u043d\u0430\u043f\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0420\u0430\u043c\u043b\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u044f\u0434 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439. \u041a\u0430\u0440\u043b \u0420\u0430\u043c\u043b\u0435\u0440 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u043b\u0435\u0439\u0441\u0442\u0430 (\u00abS\u00e4mmtliche Werke\u00bb, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, 1760)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7576414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Wilhelm_Ramler>,
        <http://viaf.org/viaf/7576414>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Wilhelm_Ramler_(Hempel).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karl_Wilhelm_Ramler.
doremus_artist:7e9f5857-34d3-3552-8d6a-f252560b1169
owl:sameAs viaf:56820952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56820952>.
doremus_artist:80fd57c5-073e-3d45-8ba1-42bcb5f407d0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Blue_Creek,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Camden,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Lloyd Estel Copas (July 15, 1913 \u2013 March 5, 1963), "the Country Gentleman of Song", known by his stage name Cowboy Copas, was an American country music singer popular from the 1940s until his death in the 1963 plane crash that also killed country stars Patsy Cline and Hawkshaw Hawkins. He was a member of the Grand Ole Opry."""@en,
        "Lloyd Estel \u201eCowboy\u201c Copas (* 15. Juli 1913 in Blue Creek, Adams County, Ohio; \u2020 5. M\u00e4rz 1963 nahe Camden, Tennessee bei einem Flugzeugabsturz) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, der in den 40er- und 60er-Jahren zahlreiche Hits wie Candy Kisses, Alabam und Flat Top hatte."@de;
    owl:sameAs viaf:5117205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cowboy_Copas>,
        <http://viaf.org/viaf/5117205>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dde0c16b-4697-4109-b58c-d8eb2c657f5d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AdamsCountyOHCourthouse2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cowboy_Copas.
doremus_artist:81341265-fb4d-3ab1-b403-99e7ed04e311
owl:sameAs viaf:42029177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029177>.
doremus_artist:81391a55-3e27-3f88-a96a-501e55a71917
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Jean Patrick Modiano (Boulogne-Billancourt, 30 juli 1945) is een Franse schrijver en de winnaar van de Nobelprijs voor de Literatuur 2014. Eerder werd Modiano reeds gelauwerd met onder meer de Grand Prix du Roman van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (1972) en de prestigieuze Prix Goncourt (1978)."@nl,
        "Jean Patrick Modiano (French: [\u0292\u0251\u0303 pat\u0281ik m\u0254djano]; born 30 July 1945), generally known as Patrick Modiano is a French novelist and recipient of the 2014 Nobel Prize in Literature. He previously won the 2012 Austrian State Prize for European Literature, the 2010 Prix mondial Cino Del Duca from the Institut de France for lifetime achievement, the 1978 Prix Goncourt for Rue des boutiques obscures, and the 1972 Grand Prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise for Les Boulevards de ceinture. His works have been translated into more than 30 languages and have been celebrated in and around France, but most of his novels had not been translated into English before he was awarded the Nobel Prize."@en,
        "Patrick Modiano (* 30. Juli 1945 in Boulogne-Billancourt bei Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Autor von rund drei\u00dfig Romanen, f\u00fcr die er mit einer ganzen Reihe von Preisen geehrt wurde, darunter der Grand Prix du Roman der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise und der Prix Goncourt. Am 9. Oktober 2014 wurde ihm der Nobelpreis f\u00fcr Literatur zuerkannt: \u201eF\u00fcr die Kunst des Erinnerns, mit der er die unbegreiflichsten menschlichen Schicksale wachgerufen und die Lebenswelt w\u00e4hrend der (deutschen) Besatzung sichtbar gemacht hat.\u201c"@de,
        "Patrick Modiano (Boulogne-Billancourt, 30 de julho de 1945) \u00e9 um escritor franc\u00eas, laureado com o Nobel de Literatura de 2014."@pt,
        "Patrick Modiano (Boulogne-Billancourt, 30 de julio de 1945) es un novelista franc\u00e9s, ganador del Gran Premio de Novela de la Academia Francesa (1972), del Premio Goncourt (1978) y del Premio Nobel de Literatura (2014). Varias de sus novelas han sido llevadas al cine y ha participado en la escritura del guion de algunas pel\u00edculas, entre ellas Lacombe Lucien, de Louis Malle."@es,
        "Patrick Modiano (ur. 30 lipca 1945 w Boulogne-Billancourt) \u2013 francuski pisarz, laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury w 2014 roku. Modiano zadebiutowa\u0142 w roku 1968 powie\u015bci\u0105 La Place de l\u2019\u00c9toile. W 1972 roku otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Akademii Francuskiej (fr. Grand prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise) za powie\u015b\u0107 Les Boulevards de ceinture. W roku 1978 zdoby\u0142 kolejn\u0105 presti\u017cow\u0105 francusk\u0105 nagrod\u0119 literack\u0105 \u2013 Nagrod\u0119 Goncourt\u00f3w \u2013 za powie\u015b\u0107 Ulica Ciemnych Sklepik\u00f3w (Rue des Boutiques Obscures). Na j\u0119zyk polski prze\u0142o\u017conych zosta\u0142o kilka jego powie\u015bci."@pl,
        "Patrick Modiano, n\u00e9 le 30 juillet 1945 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, auteur d\u2019une trentaine de romans prim\u00e9s par de nombreux prix prestigieux parmi lesquels le Grand prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise et le prix Goncourt. Ax\u00e9e sur l'int\u00e9riorit\u00e9, la r\u00e9p\u00e9tition et la nuance, son \u0153uvre romanesque se rapproche d'une forme d'autofiction par sa qu\u00eate de la jeunesse perdue. Elle se centre essentiellement sur le Paris de l'Occupation et s'attache \u00e0 d\u00e9peindre la vie d'individus ordinaires confront\u00e9s au tragique de l'histoire et agissant de mani\u00e8re al\u00e9atoire ou opaque."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u043a \u041c\u043e\u0434\u0438\u0430\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean Patrick Modiano; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1945, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643 \u0645\u0648\u062f\u064a\u0627\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Patrick Modiano) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1945\u060c \u0628\u0648\u0644\u0648\u0646-\u0628\u064a\u0627\u0646\u0643\u0648\u0631) \u0647\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0639\u0627\u0645 2014 .\u0643\u0645\u0627 \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0633\u0646\u0629 1972\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0646\u0643\u0648\u0631 \u0633\u0646\u0629 1978 . \u0623\u0644\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629\u060c \u0648\u0637\u0631\u062d \u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u062d\u0645\u0644 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0645\u0623\u0633\u0627\u0629 \u0637\u0641\u0648\u0644\u062a\u0647 \u0648\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0627\u062a\u0647\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0646\u0642\u0644 \u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u062a\u062a\u0645\u0648\u062d\u0648\u0631 \u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0627 \u062d\u0648\u0644 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u064a\u0635\u0641 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0645\u0623\u0633\u0648\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u0626\u0631 \u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0639\u0627\u062f\u064a\u064a\u0646."@ar,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30e2\u30c7\u30a3\u30a2\u30ce\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Patrick Modiano\u30011945\u5e747\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u30aa\u30fc\uff1d\u30c9\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u770c\u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30d3\u30e4\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u83ab\u8fea\u4e9a\u8bfa\uff08\u53c8\u8b6f\u4f5c\u6d3e\u5c48\u514b\u00b7\u8499\u8fea\u5b89\u8afe\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1aPatrick Modiano\uff0c\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aPatrizio Modiano\uff0c1945\u5e747\u670830\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u5c0f\u8bf4\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u6cd5\u56fd\u7684\u5e03\u6d1b\u6d85-\u6bd4\u626c\u53e4\u3002\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u83ab\u8fea\u4e9a\u8bfa\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u610f\u5927\u5229\u72b9\u592a\u4eba\u540e\u88d4\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u6bd4\u5229\u65f6\u8868\u6f14\u827a\u672f\u5bb6\u8def\u6613\u8428\u00b7\u5e93\u4f69\u6069 \uff08Louisa Colpijn\uff09\u3002 \u4ed6\u4e8e1972\u5e74\u83b7\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u672f\u9662\u5c0f\u8bf4\u5927\u5956\u30021978\u5e74\u53c8\u7531\u4e8e\u5c0f\u8bf4 \u300a\u6697\u5e97\u8857\u300b\u83b7\u9f9a\u53e4\u723e\u6587\u5b78\u5956\u30022010\u5e74\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e86\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u4f1a\u9881\u53d1\u7684\u8868\u5f70\u5176\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5947\u8bfa\u00b7\u5fb7\u5c14\u675c\u5361\u4e16\u754c\u5956\uff08Prix mondial Cino Del Duca\uff09\u30022014\u5e7410\u67089\u65e5\u83b7\u5f97\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\uff0c\u6210\u4e3a\u7b2c\u5341\u4e94\u4f4d\u83b7\u5f97\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u7684\u6cd5\u56fd\u4eba\uff0c\u9881\u5956\u8bcd\u79f0\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5524\u8d77\u4e86\u5bf9\u6700\u4e0d\u53ef\u6349\u6478\u7684\u4eba\u7c7b\u547d\u8fd0\u7684\u8bb0\u5fc6\uff0c\u6355\u6349\u5230\u4e86\u4e8c\u6218\u6cd5\u56fd\u88ab\u5360\u9886\u671f\u95f4\u666e\u901a\u4eba\u7684\u751f\u6d3b\u3002\u4ed6\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5148\u5f8c\u7372\u5f97\u9f94\u53e4\u723e\u6587\u5b78\u734e\u548c\u8afe\u8c9d\u723e\u6587\u5b78\u734e\u7684\u6cd5\u570b\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7394541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Modiano>,
        <http://viaf.org/viaf/7394541>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Modiano_6_dec_2014_-_22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Modiano.
doremus_artist:85657ce3-d2cf-3321-97e3-f80946a61bb4
owl:sameAs viaf:309842954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309842954>.
doremus_artist:86e1447b-4e43-3ea9-bb2e-f1cc115db3a8
    owl:sameAs viaf:100256184;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100256184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mieczysaw_Horszowski.
doremus_artist:8706c7ce-54b7-35b4-a27f-2878f52bfd4d
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        """Jessica Rose "Jessie" James (12 de abril de 1988) es una cantante y compositora pop country."""@es,
        """Jessica Rose "Jessie" James Decker (born April 12, 1988) is an American country pop singer-songwriter and reality T.V. personality. At age fifteen, after auditioning for and being rejected by most of the country labels in Nashville, Tennessee, James began working on refining her craft with Carla Wallace of Big Yellow Dog Music. One of her songs attracted the attention of Mercury Records which offered her a recording contract. She released her debut album, Jessie James, in 2009. A few years later in 2013, she starred with her husband Eric Decker in the E! reality show Eric & Jessie: Game On that is no longer airing. The following year, on April 18, 2014, James released an EP through iTunes with 19 Recordings entitled Comin' Home."""@en,
        """Jessica Rose "Jessie" James Decker (n\u00e9e le 12 avril 1988 \u00e0 Vicence, en Italie) est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te et personnalit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 am\u00e9ricaine. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par de nombreuses maisons de disques \u00e0 Nashville, au Tennessee, Jessie a commenc\u00e9 \u00e0 travailler avec la maison de disques Big Yellow Dog Music, d\u00e8s l'\u00e2ge de 15 ans. Une de ses chansons a attir\u00e9 l'attention de la maison de disques, Mercury Records, qui lui a alors propos\u00e9 un contrat. En 2009, \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans, elle a sorti son premier album - intitul\u00e9 Jessie James. Depuis 2013, elle a sa propre \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 avec son \u00e9poux, Eric Decker : Eric & Jessie: Game On."""@fr,
        "Jessica Rose James, tamb\u00e9m conhecida como Jessie James (nascida em 12 de abril de 1988), \u00e9 uma cantora e compositora norte-americana de m\u00fasica pop."@pt,
        "Jessie James Decker (* 12. April 1988 in Vicenza, Italien; vollst\u00e4ndiger Name Jessica Rose James Decker), auch nur als Jessie James bekannt, ist eine US-amerikanische Country-Pop-S\u00e4ngerin."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0441\u0441\u0438\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0443\u0437 \u00ab\u0414\u0436\u0435\u0441\u0441\u0438\u00bb \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441-\u0414\u0435\u0301\u043a\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jessica Rose \u00abJessie\u00bb James-Decker; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1988, \u0412\u0438\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:103697759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jessie_James_Decker>,
        <http://viaf.org/viaf/103697759>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jessie_James_at_the_Tour_for_the_Troops_concert_in_Incirlik_Air_Base_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jessie_James_Decker.
doremus_artist:8724fcbc-2e18-3c8a-9429-03024febed81
    dbp:birthPlace dbr:Isfahan;
    rdfs:comment
        "Ali Reza Eftekhari (Persian:  \u0639\u0644\u06cc\u0631\u0636\u0627 \u0627\u0641\u062a\u062e\u0627\u0631\u06cc \u200e\u200e, March 30, 1958 in Isfahan, Iran is an Iranian vocalist of Iranian classical and popular music."@en,
        "Alireza Eftekhari (en persan : \u0639\u0644\u06cc\u0631\u0636\u0627 \u0627\u0641\u062a\u062e\u0627\u0631\u06cc) est un chanteur iranien n\u00e9 en 1956 \u00e0 Isfahan. Il a commenc\u00e9 la musique \u00e0 l'\u00e2ge de douze ans avec Tadj Esfahani. Il a ensuite suivi des cours avec Jalil Shahnaz et Mohammad Reza Shadjarian. Son style est essentiellement soufi. Hamid Askari"@fr;
    owl:sameAs viaf:37228515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali_Reza_Eftekhari>,
        <http://viaf.org/viaf/37228515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ali_Reza_Eftekhari.
doremus_artist:87fee708-7bb4-3cb6-a2e6-92c16270b651
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aalst,_Belgium>;
    rdfs:comment
        "Hayne van Ghizeghem (* um 1445 vermutlich in Ghizeghem bei Gent; \u2020 vor 1497 vermutlich in Frankreich) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Dichter, Lautenist und S\u00e4nger der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        """Hayne van Ghizeghem (c. 1445 \u2013 1476 to 1497) was a Franco-Flemish composer of the early Renaissance Burgundian School. While many of his works have survived, little is known about his life. He was probably born in Gijzegem (near Ghent, in modern Belgium).His musical talent must have been noticed early by Charles, Count of Charolais (later to become Charles the Bold) because there is a record of his being personally assigned to a teacher by him; in 1467 he is shown in the Burgundian employment records as being a singer. In addition, he was named along with Adrien Basin and Antoine Busnois as "chantre et valet de chambre" to Charles, indicating the special regard in which he was held."""@en,
        "Hayne van Ghizeghem (c. 1445 \u2013 c. 1497) fue un compositor franco-flamenco de comienzos del Renacimiento. Fue maestro de capilla de la catedral de Cambrai y de la corte de Carlos el Temerario en 1462. De su obra se han conservado dos canciones a cuatro voces y una a tres voces en el Odhecaton de Ottaviano Petrucci (1501) y otra a tres voces en el Trium vocum carmina de Hieronymus Formschneider (1538)."@es,
        "Hayne van Ghizeghem (vermoedelijk in Gijzegem, 1445 - vermoedelijk in Frankrijk, 1472/1497) was een Franco-Vlaamse componist uit de Bourgondische School, dichter, luitspeler en zanger uit de Renaissance."@nl,
        "Hayne van Ghizeghem, n\u00e9 vers 1445 et mort vers 1497, est un compositeur de la Renaissance de l'\u00c9cole franco-flamande et de l'\u00c9cole bourguignonne."@fr,
        "\u0425\u0430\u0301\u0439\u043d\u0435 \u0432\u0430\u043d \u0413\u0438\u0301\u0437\u0435\u0433\u0435\u043c (Hayne van Ghizeghem; \u043e\u043a. 1445, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0432 \u0413\u0435\u0439\u0437\u0435\u0433\u0435\u043c\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0413\u0435\u043d\u0442\u0430 \u2014 \u0434\u043e 1497, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u0445 \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439) \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0425\u0430\u0439\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439, \u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 (\u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d) \u0432 \u0442\u0432\u0451\u0440\u0434\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445."@ru,
        "\u30a8\u30fc\u30cc\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u30cf\u30a4\u30cd\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30d2\u30bc\u30d8\u30e0\u306a\u3069\u3068\u3082\u3001Hayne van Ghizeghem, 1445\u5e74\u3054\u308d - 1472\u5e74\u304b\u305d\u308c\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u516c\u56fd\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8ecd\u4eba\u3002\u305f\u3076\u3093\u30d8\u30f3\u30c8\u8fd1\u90ca\u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u7a81\u9032\u516c\u306b\u3088\u308b\u30dc\u30fc\u30f4\u30a7\u30fc\u653b\u56f2\u306e\u3055\u306a\u304b\u306b\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30e3\u30ed\u30ec\u30fc\u4f2f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff08\u5f8c\u306e\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u7a81\u9032\u516c\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u697d\u624d\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306b\u9078\u3070\u308c\u308b\u30021467\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u5bae\u5ef7\u306b\u58f0\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u96c7\u308f\u308c\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30b6\u30f3\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30e5\u30ce\u30ef\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u306e\u300c\u6b4c\u624b\u517c\u5f93\u58eb chantre et valet de chambre\u300d\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u5730\u4f4d\u306f\u3001\u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\u304c\u683c\u5225\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3092\u7269\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\u4f5c\u54c1\u3068\u306f\u3063\u304d\u308a\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f11\u66f2\u3057\u304b\u306a\u3044\u3082\u306e\u306e\u3001\u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\u4f5c\u66f2\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u4f5c\u54c1\u306e\u3046\u3061\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u304c\u300c\u4f5c\u8005\u4e0d\u8a73\u300d\u3068\u5206\u985e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hayne_van_Ghizeghem>,
        <http://viaf.org/viaf/76500273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hayne_van_Ghizeghem.
doremus_artist:895aec49-13b2-3723-9cae-24acd088f52b
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Sergei Stadler is a Russian musician who was born in Saint Petersburg on May 20, 1962. He studied the violin with David Oistrakh and Leonid Kogan and took the first prize and gold medal in the 1982 Tchaikovsky Competition in Moscow. He is also a laureate of the Jacques Thibaud competition in Paris, where he won the Grand Prize in 1980. He has performed as soloist with the London Philharmonic, the Russian National Symphony, and the Dresden Staatskapelle Orchestras, collaborating with world famous conductors, including Kurt Masur, Gennadi Rozhdestvensky, Mariss Jansons, Evgeny Svetlanov and Yuri Temirkanov. Sergei Stadler is now Artistic Director of the Hermitage Musical Academy in St Petersburg as well as Artistic Director of the State Theatre of Opera and Ballet of the St Petersburg Conser"@en,
        "Sergei Stadler n\u00e9 le 20 mai 1962 \u00e0 Saint-Petersbourg est un violoniste russe, Artiste du peuple de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie en 1999."@fr,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0430\u0301\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434. 20 \u043c\u0430\u044f 1962, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1999). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0441\u043e\u043c\u043e\u043b\u0430 (1984)."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30bf\u30c9\u30ec\u30eb\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0430\u0434\u043b\u0435\u0440, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Sergei Valentinovich Stadler, 1962\u5e745\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u4e21\u89aa\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9644\u5c5e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30f3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u7fd2\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u3068\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30fc\u30ac\u30f3\u306b\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021979\u5e74\u306e\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u4e00\u4f4d\u306a\u3057\u306e\u4e8c\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u3002\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30e0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u306b\u6b21\u3044\u3067\u4e8c\u4f4d\u5165\u8cde\u30021982\u5e74\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u30e0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u3068\u4e00\u4f4d\u3092\u5206\u3051\u5408\u3063\u305f\u3002\u6307\u63ee\u306b\u3082\u9020\u8a63\u304c\u3042\u308a\u30012007\u5e74\u304b\u30892009\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30ab\u30c6\u30ea\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1984\u5e74\u304b\u3089\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011999\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u30022008\u5e74\u306b\u306f\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u4ee3\u884c\u3092\u52d9\u3081\u30012009\u5e74\u304b\u30892011\u5e74\u307e\u3067\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117610207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Stadler>,
        <http://viaf.org/viaf/117610207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sergei_Stadler.
doremus_artist:897af576-a2c8-3c3c-a662-82a414194318
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lucien Muratore (* 29. August 1878 in Marseille; \u2020 16. Juli 1954 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor) zu Beginn des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Lucien Muratore (29 August 1876 - 16 July 1954, Paris) was a French actor and operatic tenor, particularly associated with the French repertory."@en,
        "Lucien Muratore est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Marseille le 29 ao\u00fbt 1876 et mort \u00e0 Paris le 16 juillet 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:9092129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Muratore>,
        <http://viaf.org/viaf/9092129>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Muratore_5456215752_5eb53554c9_o.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Muratore.
doremus_artist:89dc9665-7a67-346b-941e-a71faa0be4c5
    rdfs:comment
        "Jonathan Summers (born 2 October 1946) is an Australian operatic baritone. He sang the role of Captain Balstrode in the 1980 recording of Benjamin Britten's Peter Grimes which won a Grammy award for Best Opera recording."@en;
    owl:sameAs viaf:103656811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Summers>,
        <http://viaf.org/viaf/103656811>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3e8b923-2ccf-433e-a8f5-f9084cb15d20>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jonathan_Summers.
doremus_artist:8a0a1b09-36f1-3f5d-b789-27e7496c8414
owl:sameAs viaf:74171799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74171799>.
doremus_artist:8a83d8de-ddb3-3b74-93df-45bcb8b4a482
    owl:sameAs viaf:115497424;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115497424>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
        <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/Takis_(Künstler)>.
doremus_artist:8a9f354b-0886-36fd-ac05-272b4d92aab9
    dbp:birthPlace dbr:Emilia-Romagna;
    dbp:deathPlace dbr:Forlì;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Cirri (* 1. Oktober 1724 in Forl\u00ec; \u2020 11. Juni 1808 ebenda) war ein italienischer Cellist und Komponist des 18. Jahrhunderts."@de,
        "Giovanni Battista Cirri (1 October 1724 \u2013 11 June 1808) was an Italian cellist and composer in the 18th century."@en,
        "Giovanni Battista Cirri (n\u00e9 le 1er octobre 1724 \u00e0 Forl\u00ec et mort le 11 juin 1808 (\u00e0 83 ans) dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un violoniste, un organiste et un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0427\u0438\u0440\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Cirri; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1724 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043e\u0440\u043b\u0438, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1808 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:66651290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Cirri>,
        <http://viaf.org/viaf/66651290>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Battista_Cirri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Battista_Cirri.
doremus_artist:8aea30b3-d395-3d0e-abe9-9db282e916b3
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Eschbach_(Bas-Rhin)>;
    rdfs:comment
        "Lucien Deiss est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Eschbach en 1921 et mort le 9 octobre 2007."@fr;
    owl:sameAs viaf:24600403;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Deiss>,
        <http://viaf.org/viaf/24600403>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Deiss.
doremus_artist:8b5ba0cf-a914-367f-8aaf-53fe513d3cc9
owl:sameAs viaf:57018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57018>.
doremus_artist:8b6e4f2c-a9e1-30de-9bae-b0222c3e89ed
owl:sameAs viaf:24813357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24813357>.
doremus_artist:8bf7bf7c-1d1c-3e66-a4d4-5ecffc861c03
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    rdfs:comment
        "Art Sullivan (born Marc Li\u00e9nart van Lidth de Jeude; 22 November 1950) is a Belgian singer. He was successful in many countries, including Belgium, France, Portugal and Germany. Art Sullivan has sold ten million records between 1972 and 1978. Compilations of his hits are still released."@en,
        "Art Sullivan (geboren als Marc Li\u00e9nart van Lidth de Jeude, Brussel, 22 november 1950) is een Belgische zanger. Hij was vooral succesvol in de periode 1972-1978 en verkocht toen meer dan tien miljoen albums en singles. Hij kende vooral succes in Frankrijk, Canada, Portugal en Duitsland. In 2006 bracht hij, voor het eerst sinds 1978, een nieuw album uit met als titel Tout est dans tout."@nl,
        "Art Sullivan Art Sullivan (n\u00e9 Marc Li\u00e9nart van Lidth de Jeude le 22 novembre 1950) est un chanteur belge. Connu dans de nombreux pays dont, plus particuli\u00e8rement, la Belgique, la France, le Portugal, l'Allemagne et les pays d'Am\u00e9rique latine, Art Sullivan a vendu une dizaine de millions de disques entre 1972 et 1978. Des compilations de ses succ\u00e8s sortent encore r\u00e9guli\u00e8rement. Il est apparent\u00e9 \u00e0 la Reine des Belges Mathilde d'Udekem d'Acoz."@fr,
        "Art Sullivan, nome art\u00edstico de Marc Li\u00e9nart Bettencourt Vasconcelles Van Lidth de Jeude, (22 de Novembro de 1950) \u00e9 um cantor belga, admirador do cantor franc\u00eas Christophe de quem criou um clube de fans em 1966 que acabou por ser dissolvido por ocasi\u00e3o da visita do Papa \u00e0 B\u00e9lgica. Art Sullivan \u00e9 primo da princesa Mathilde d'Udekem d'Acoz. A sua m\u00e3e tinha o sobrenome de d'Udekem d'Acoz e era reputada criadora de c\u00e3es pequineses. Em 1978 Art Sullivan deixou de cantar. Desde ent\u00e3o dedicou-se a compor e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o audiovisual, tendo tamb\u00e9m empreendido pequenas iniciativas de teor hortofrut\u00edcula."@pt;
    owl:sameAs viaf:24804010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Art_Sullivan>,
        <http://viaf.org/viaf/24804010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6bbebc32-536e-4b4e-abf4-657fa64bac62>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Art_Sullivan.
doremus_artist:8c4e8378-adcf-363a-86b2-9f1fede06a63
    dbp:birthPlace dbr:Tilburg;
    rdfs:comment
        "Richard Rijnvos (Tilburg, 16 december 1964) is een Nederlandse componist."@nl,
        "Richard Rijnvos (born 16 December 1964, in Tilburg) is a Dutch composer."@en;
    owl:sameAs viaf:165411228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Rijnvos>,
        <http://viaf.org/viaf/165411228>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Rijnvos.
doremus_artist:8ccf61e5-ed15-3124-a590-b151f35263f4
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Robert Tear (8 de mar\u00e7o de 1939 - 29 de mar\u00e7o de 2011) foi um tenor e maestro gal\u00eas."@pt,
        "Robert Tear (n\u00e9 le 8 mars 1939 \u00e0 Barry, au pays de Galles et mort le 29 mars 2011) est un t\u00e9nor britannique, chanteur sc\u00e9nique et d'\u0153uvres sacr\u00e9es. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des trois plus grands t\u00e9nors britanniques de l'\u00e8re moderne, les autres \u00e9tant Peter Pears et Philip Langridge."@fr,
        "Robert Tear CBE (* 8. M\u00e4rz 1939 in Barry, Wales; \u2020 29. M\u00e4rz 2011 in London) war ein britischer Opern- und Oratoriens\u00e4nger (lyrischer Tenor). Er galt neben Peter Pears und Philip Langridge als einer der besten britischen Ten\u00f6re seiner Zeit."@de,
        """Robert Tear, (pronounced to rhyme with "hear") CBE (8 March 1939 \u2013 29 March 2011) was a Welsh tenor singer, teacher and conductor. He first became known singing in the operas of Benjamin Britten in the mid-1960s. From the 1970s until his retirement in 1999 his main operatic base was the Royal Opera House, Covent Garden; he appeared with other opera companies in the UK, mainland Europe, the US and Australia. Generally avoiding the Italian repertoire, which did not suit his voice, Tear became known in leading and character roles in German, British and Russian operas."""@en,
        "Robert Tear, CBE (Barry, Gales, 8 de marzo de 1939- Londres, Inglaterra, 29 de marzo de 2011) fue un tenor gal\u00e9s, uno de los m\u00e1s prestigiosos del siglo XX en el Reino Unido, junto a Peter Pears, Stuart Burrows, Philip Langridge y Anthony Rolfe-Johnson, estos \u00faltimos pertenecientes a su generaci\u00f3n. Se destac\u00f3 en papeles contempor\u00e1neos, cl\u00e1sicos y en la \u00faltima etapa de su carrera, se especializ\u00f3 en roles de car\u00e1cter Su \u00faltimo papel fue el Emperador en Turandot de Giacomo Puccini. Desde 1961 estuvo casado con Hilary Thomas, padre de dos hijas: Becky y Lizzie."@es;
    owl:sameAs viaf:10034886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Tear>,
        <http://viaf.org/viaf/10034886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88b6ac2b-a8b6-4ba4-9f8b-def833f8c3e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Tear.
doremus_artist:8cd5da8c-7cad-303c-9f17-beffade43a4e
owl:sameAs viaf:68379461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68379461>.
doremus_artist:8cd914ef-a4ac-3060-a031-fb0718d58234
owl:sameAs viaf:19804011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19804011>.
doremus_artist:8efbcd59-0404-340f-b442-7dba7f7ee0f3
owl:sameAs viaf:79585541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79585541>.
doremus_artist:8f487244-584f-31cb-a1c0-e3ad78fdb6b7
owl:sameAs viaf:45686970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45686970>.
doremus_artist:8fea20d1-1d35-3fb0-912c-903f34414752
    dbp:birthPlace dbr:Bludenz;
    rdfs:comment
        "Peter Herbert (* 29. Februar 1960 in Bludenz, Vorarlberg) ist ein \u00f6sterreichischer Kontrabassist und Komponist."@de,
        "Peter Herbert (Bludenz, 29 februari 1960) is een Oostenrijkse bassist en componist in de jazz en ge\u00efmproviseerde muziek. Herbert studeerde aan het conservatorium in Bregenz (1976-1979), aan de Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Graz (1981-1986) en aan Berklee College of Music in Boston. Hierna woonde hij tot 2003 in New York City, sinds 2003 is zijn woonplaats Parijs."@nl,
        "Peter Herbert is an Austrian jazz double-bass player who has two albums as leader and who has appeared on the albums of others, including Paul Simon, Franz Koglmann, Marcel Khalife, Arto Tuncboyaciyan, Tom Cohen, and many others."@en;
    owl:sameAs viaf:32186724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Herbert>,
        <http://viaf.org/viaf/32186724>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Herbert.
doremus_artist:902d401b-1c12-3530-b3ed-faaa7b2827c5
    dbp:birthPlace dbr:Leytonstone;
    rdfs:comment
        "Derek George Jacobi (n. Leytonstone, Londres, Inglaterra, 22 de octubre de 1938) es un actor brit\u00e1nico."@es,
        "Derek George Jacobi (ur. 22 pa\u017adziernika 1938 w Londynie) \u2013 brytyjski aktor i re\u017cyser. Za swoje zas\u0142ugi dla teatru w 1994 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 szlachecki."@pl,
        "Derek George Jacobi, CBE (Londres, 22 de outubro de 1938) \u00e9 um ator ingl\u00eas de cinema, teatro e televis\u00e3o."@pt,
        "Nel 1994 \u00e8 stato nominato baronetto per la sua lunga carriera sul palcoscenico."@it,
        "Sir Derek George Jacobi (Londen, 22 oktober 1938) is een Engels acteur, in 1994 in de adelstand verheven voor zijn verdiensten in het theater. Derek Jacobi wordt beschouwd als een van de voornaamste hedendaagse Britse acteurs."@nl,
        "Sir Derek George Jacobi (n\u00e9 le 22 octobre 1938 \u00e0 Leytonstone \u00e0 Londres) est un acteur britannique."@fr,
        """Sir Derek George Jacobi CBE (/\u02c8d\u0292\u00e6k\u0259bi/; born 22 October 1938) is an English actor and stage director. A "forceful, commanding stage presence", Jacobi has enjoyed a successful stage career, appearing in such stage productions as Hamlet, Uncle Vanya, and Oedipus the King. He has twice been awarded a Laurence Olivier Award, first for his performance of the eponymous hero in Cyrano de Bergerac in 1983 and the second for his Malvolio in Twelfth Night in 2009. He also received a Tony Award for his performance in Much Ado About Nothing in 1984 and a Primetime Emmy Award in 1988 for The Tenth Man. His stage work includes playing Octavius Caesar, Edward II, Richard III and Thomas Becket."""@en,
        "Sir Derek George Jacobi, CBE, (* 22. Oktober 1938 in Leytonstone, London, England) ist ein britischer Schauspieler."@de,
        """\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0435\u0301\u0440\u0435\u043a \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0414\u0436\u0435\u0301\u043a\u043e\u0431\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Derek George Jacobi; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u041b\u0435\u0439\u0442\u043e\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0435 \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0435\u043d \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f BAFTA TV Award, \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u041e\u043d \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435: \u0432 1983 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0421\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e \u0434\u0435 \u0411\u0435\u0440\u0436\u0435\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430, \u0432 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u041c\u0430\u043b\u044c\u0432\u043e\u043b\u0438\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435 \u043f\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u0423. \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430 "\u0414\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0430\u044f \u043d\u043e\u0447\u044c" ."""@ru,
        """\u0633\u064a\u0631 \u062f\u064a\u0631\u064a\u0643 \u062c\u0648\u0631\u062c \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u064a (Sir Derek George Jacobi)\u060c \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 (CBE)  \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u062a\u0645\u064a\u0632 \u062f\u064a\u0631\u064a\u0643 \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u064a \u0628\u0640 "\u062d\u0636\u0648\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d"\u060c \u0648\u0644\u0630\u0627 \u0641\u0642\u062f \u0646\u062c\u062d \u0646\u062c\u0627\u062d\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0647\u0631\u064b\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0642\u062f\u0651\u0645 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0644\u062f\u0629 \u0645\u062b\u0644\u061b \u0647\u0627\u0645\u0644\u062a (Hamlet)\u200f \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645 \u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 (Uncle Vanya)\u200f \u0648 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0623\u0648\u062f\u064a\u0628 (Oedipus the King).\u200f \u0648\u062d\u0635\u0644 \u062c\u0627\u0648\u0628\u064a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a (Tony Award) \u0639\u0646 \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0641\u064a \u062c\u0639\u062c\u0639\u0629 \u0628\u0644\u0627 \u0637\u062d\u0646 (\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629) (Much Ado About Nothing). \u0643\u0645\u0627 \u0644\u0639\u0628 \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u062b\u0644 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (Edward II)\u060c\u200f \u0648\u0627\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631 \u0623\u0648\u0643\u062a\u0627\u0641\u064a\u0648\u0633 (Octavius Caesar)\u200f\u060c\u200f \u0648\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b (Richard III) \u200f \u0648\u0633\u064a\u0631\u0627\u0646\u0648 \u062f\u064a \u0628\u0631\u062c\u0631\u0627\u0643 \u200f\u200f(Cyrano de Bergerac)\u200f."""@ar,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30c7\u30ec\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30d3 CBE\uff08Sir Derek George Jacobi CBE, 1938\u5e7410\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5fb7\u96f7\u514b\u00b7\u4e54\u6cbb\u00b7\u96c5\u53ef\u6bd4\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Derek George Jacobi\uff0c1938\u5e7410\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u6f14\u5458\u53ca\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117335162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Jacobi>,
        <http://viaf.org/viaf/117335162>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Derek_Jacobi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Derek_Jacobi.
doremus_artist:90a2c484-22c4-36f8-af39-33c9d36c257d
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        "Hossam Ramzy (Arabic: \u062d\u0633\u0627\u0645 \u0631\u0645\u0632\u064a\u200e\u200e; born in Cairo, Egypt) is an Egyptian percussionist and composer. He has worked with Western artists like Jimmy Page and Robert Plant as well as with Arabic music artists like Rachid Taha and Khaled."@en;
    owl:sameAs viaf:69125034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hossam_Ramzy>,
        <http://viaf.org/viaf/69125034>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e4855dc-84fd-4066-b8e4-b6b52bf8e3f8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hossam_Ramzy.
doremus_artist:90fa8e6d-be22-31be-a0fc-813dc3315e81
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Cliff Eidelman (Los Angeles, Calif\u00f3rnia, 5 de Dezembro de 1964) \u00e9 um compositor norte-americano que criou bandas sonoras cl\u00e1ssicas."@pt,
        "Cliff Eidelman est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1964 \u00e0 Los Angeles en Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Clifford Glen "Cliff" Eidelman (born December 5, 1964 in Los Angeles, California) is an American composer and conductor who scored films such as Star Trek VI: The Undiscovered Country, Free Willy 3: The Rescue, and Christopher Columbus: The Discovery."""@en,
        "Clifford Glen \u201eCliff\u201c Eidelman (* 5. Dezember 1964 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Filmkomponist und Dirigent. Er schrieb die Musik f\u00fcr Filme wie Star Trek VI: Das unentdeckte Land und Christopher Columbus \u2013 Der Entdecker."@de,
        "\u041a\u043b\u0438\u0444\u0444 \u0410\u0439\u0434\u0435\u043b\u043c\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cliff Eidelman; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0417\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c 6: \u041d\u0435\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431: \u0417\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:14961310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cliff_Eidelman>,
        <http://viaf.org/viaf/14961310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b5118e9-6bc2-48d1-a576-4d60c4c419bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cliff_Eidelman.
doremus_artist:9122267a-bd84-34fc-9d28-65b7346798bf
owl:sameAs viaf:34719652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719652>.
doremus_artist:9172e96d-6c61-3f77-a204-41c930ef09eb
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        """Moshe Vilenski (Hebrew: \u05de\u05e9\u05d4 \u05d5\u05d9\u05dc\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9\u200e\u200e, also, "Vilensky" and "Wilensky"; April 17, 1910 \u2013 January 2, 1997) was a Polish-Israeli composer, lyricist, and pianist. He is considered a "pioneer of Israeli song" and one of Israel's leading composers, and was a winner of the Israel Prize, the state's highest honor."""@en,
        "\u041c\u043e\u0448\u0435 \u0412\u0438\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05de\u05e9\u05d4 \u05d5\u05d9\u05dc\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u00ab\u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:67839869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moshe_Vilenski>,
        <http://viaf.org/viaf/67839869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/449f5070-c6ec-47ee-b3a6-d98947d5ad75>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PikiWiki_Israel_8676_Moshe_Wilensky_Cyprus_Live_Shoshana_Damari.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Moshe_Vilenski.
doremus_artist:917f0119-bd9c-3736-a804-3d6951978bf1
owl:sameAs viaf:37198377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37198377>.
doremus_artist:920d84d9-b7e4-3ebe-822f-86d6f5c835bb
    dbp:birthPlace dbr:Calais;
    rdfs:comment
        "Didier Lockwood (* 11. Februar 1956 in Calais) ist ein bedeutender franz\u00f6sischer Jazz-Geiger und Komponist. St\u00e9phane Grappelli und Jean-Luc Ponty w\u00fcrdigten sein K\u00f6nnen bereits 1979 symbolisch, als sie ihm die Geige \u00fcberreichten, die Michel Warlop an Grappelli und dieser wiederum an Jean-Luc Ponty weitergegeben hatte - eine Art Iffland-Ring der Jazzgeiger."@de,
        "Didier Lockwood (Calais, 11 de febrero de 1956) es un prestigioso solista de jazz y compositor franc\u00e9s, hermano del tambi\u00e9n m\u00fasico y jazzista Francis Lockwood. St\u00e9phane Grapelli y Jean-Luc Ponty le reconocieron como un gran violinista al pasarle este \u00faltimo el viol\u00edn que hab\u00eda recibido del anterior, y \u00e9ste a su vez de Michel Warlop, cre\u00e1ndose una especie de anillo-v\u00ednculo de violinistas de \u00e9lite."@es,
        "Didier Lockwood (Calais, 11 februari 1956) is een Frans jazzviolist. Hij speelde onder anderen met Philip Catherine en bij de groep Magma."@nl,
        "Didier Lockwood (born 11 February 1956 in Calais) is a French jazz violinist. He played in the progressive rock/jazz fusion band Magma in the 1970s and is known for his use of electric amplification and experimentation on different sounds on the electric violin. In 1979, he released his first album as a leader, New World, and has recorded more than 20 albums of his own since then. In 1994, Lockwood moved to New York City for 2 years. During that time he recorded 2 albums \"New York Rendez Vous\" and \"Storyboard\""@en,
        "Didier Lockwood (ur. 11 lutego 1956 w Calais) \u2013 francuski skrzypek jazzowy. Studiowa\u0142 muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105, ale porzuci\u0142 konserwatorium w Calais w 1972, \u017ceby za\u0142o\u017cy\u0107 grup\u0119 progresywnego rocka wraz ze swoim bratem Francisem, graj\u0105cym na fortepianie. Zesp\u00f3\u0142 istnia\u0142 3 lata. P\u00f3\u017aniej Lockwood wyst\u0119powa\u0142 m.in. ze St\u00e9phane'em Grappellim, a w 1985 z Micha\u0142em Urbaniakiem. Wyst\u0119powa\u0142 te\u017c i nagrywa\u0142 z takimi jazzmenami, jak m.in. Tony Williams, Jan Hammer, Philip Catherine, Dave Holland, Mike Stern, Peter Erskine, czy Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne. Gra Lockwooda nawi\u0105zuje do gry takich skrzypk\u00f3w jazzowych, jak St\u00e9phane Grappelli, Jean-Luc Ponty i Zbigniew Seifert. W 2001 Lockwood we Francji za\u0142o\u017cy\u0142 szko\u0142\u0119 improwizacji jazzowej na instrumentach strunowych."@pl,
        "Didier Lockwood, n\u00e9 \u00e0 Calais le 11 f\u00e9vrier 1956, est un violoniste de jazz fran\u00e7ais."@fr,
        "Nato a Calais, dove ha studiato violino classico e composizione al conservatorio, si \u00e8 interessato ben presto al rock and roll e, nel 1972 ha lasciato gli studi classici per formare un gruppo di rock progressive, i Magma, assieme a suo fratello Francis, pianista. I due fratelli suonano assieme per tre anni ma Didier si lascia affascinare dalle improvvisazioni di Jean-Luc Ponty nel disco Kink Kong Album di Frank Zappa e la sua musica \u00e8 influenzata da St\u00e9phane Grappelli con cui va a suonare in tour. Ha partecipato inoltre all'album Absolutely Live del gruppo fusion canadese Uzeb."@it;
    owl:sameAs viaf:32183838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Lockwood>,
        <http://viaf.org/viaf/32183838>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Lockwood.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Didier_Lockwood.
doremus_artist:92e24e5f-9af4-33db-bb9f-9116149d4a92
    dbp:birthPlace dbr:Caracas;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (septembre 2010). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Alejandro PlanchartFichier:Alejandro planchart ams2002 cuthbert.jpg Alejandro Planchart en 2002"@fr,
        "Alejandro Enrique Planchart (* 29. Juli 1935 in Caracas) ist ein US-amerikanischer Musikwissenschaftler, Dirigent und Komponist."@de,
        "Alejandro Enrique Planchart (born July 29, 1935) is a Venezuelan-American musicologist, conductor, and composer. He is considered to be one of the leading scholars on the music of Guillaume Dufay, and in general he is a specialist on music of the late Middle Ages and early Renaissance."@en,
        "Specializzato nella storia della musica tardomedievale e rinascimentale, Planchart \u00e8 riconosciuto come uno dei pi\u00f9 autorevoli studiosi dell'opera di Guillaume Dufay. Nato a Caracas, si trasfer\u00ec in giovent\u00f9 in Stati Uniti per studiare all'Universit\u00e0 Yale dove ottenne il bachelor di musicologia nel 1958 e, successivamente, il master's degree nel 1960. Nel 1971 consegu\u00ec il PhD all'Universit\u00e0 Harvard con una dissertazione sul Tropario di Winchester. Nel 1977 entr\u00f2 a far parte del corpo docente dell'Universit\u00e0 della California diventando nel 2006 professore emerito di musicologia."@it;
    owl:sameAs viaf:100473329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Planchart>,
        <http://viaf.org/viaf/100473329>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alejandro_planchart_ams2002_cuthbert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alejandro_Planchart.
doremus_artist:93796595-3bec-3126-be49-eb77cd8d7320
owl:sameAs viaf:17413448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413448>.
doremus_artist:93bc45c0-85f4-3acf-bfb0-50acbb4e63b6
    rdfs:comment
        "Raymond Vaillant (21 janvier 1935 - 18 f\u00e9vrier 2006) est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Moncontour (Vienne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:42105379;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Vaillant>,
        <http://viaf.org/viaf/42105379>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Vaillant.
doremus_artist:93f464f0-66d5-3ba0-bcae-9e26db1ad71b
owl:sameAs viaf:232925395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232925395>.
doremus_artist:946269f3-678b-3cb1-ad87-52e0d816ce24
    owl:sameAs viaf:12490190;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Dupont_(Garde_républicaine)>.
doremus_artist:94849bb0-46a2-3427-b85a-53f34cfc484f
owl:sameAs viaf:305045082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305045082>.
doremus_artist:94a77b32-512a-3b4c-8404-a94a365032f7
owl:sameAs viaf:74041422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041422>.
doremus_artist:94ea1846-185e-350f-a5f4-122913532034
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Abraham Felix Barter Aprahamian (* 5. Juni 1914 in London; \u2020 15. Januar 2005 ebenda) war ein britischer Musikkritiker und Autor. Aprahamian war von 1966 bis 1967 Musikredakteur des The Listener in London und arbeitete f\u00fcr zahlreiche Zeitungen und Magazine, unter anderem f\u00fcr The Sunday Times. Aprahamian galt als ausgewiesener Orgel-Experte. Bekannt wurde er unter anderem durch seinen ver\u00f6ffentlichten 50-j\u00e4hrigen Briefwechsel mit dem Komponisten Olivier Messiaen. Seinen Nachlass \u00fcberlie\u00df er dem Royal College of Organists (RCO)."@de,
        """Felix Aprahamian (Armenian: \u0556\u0565\u056c\u056b\u0584\u057d \u0531\u0562\u0580\u0561\u0570\u0561\u0574\u0565\u0561\u0576; 5 June 1914 \u2013 15 January 2005), born Apraham Felix Bartev Aprahamian, was an English music critic, writer, concert promoter, publisher's adviser, supporter of young musicians, and friend to some of the last century's most notable musicians. Aprahamian, however, usually described himself as a music critic. He was considered an urbane, flamboyant and warm-hearted man, described by his old friend and colleague John Amis (in The Guardian, 21 January 2005) as "a mixture of characters from Proust and P.G. Wodehouse"."""@en;
    owl:sameAs viaf:72267393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Aprahamian>,
        <http://viaf.org/viaf/72267393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Felix_Aprahamian.
doremus_artist:951d10ea-3a79-357b-8bf7-9dccf7a95456
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        """Robert "Bob" Chilcott (* 9. April 1955 in Plymouth) ist ein britischer Komponist, Chorleiter und S\u00e4nger. Chilcott sang im Choir of King\u2019s College, Cambridge, sowohl als Knabe als auch als Student. In einer Aufnahme des Requiem von Gabriel Faur\u00e9 unter David Willcocks von 1967 sang er als Knaben-Sopran das Solo Pie Jesu. Im Jahr 1985 trat er den King\u2019s Singers bei und geh\u00f6rte ihnen 12 Jahre lang als Tenor an. Seit 1997 ist er freischaffender Komponist."""@de,
        """Robert "Bob" Chilcott (born 9 April 1955) is a British choral composer, conductor, and singer, based in Oxford, England. Born in Plymouth, Chilcott sang in the Choir of King's College, Cambridge, both as a boy and as a university student. He performed the Pie Jesu of Faur\u00e9's Requiem on the 1967 King's College recording. In 1985 he joined the King's Singers, singing tenor for 12 years. He has been a composer since 1997. Chilcott was the conductor of the chorus at the Royal College of Music in London for seven years, and is Principal Guest Conductor of the BBC Singers."""@en,
        """\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb"\u30dc\u30d6"\u30fb\u30c1\u30eb\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Robert "Bob" Chilcott\u30011955\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5408\u5531\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5730\u65b9\u306e\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3092\u4e3b\u306a\u62e0\u70b9\u3068\u3059\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:119561597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Chilcott>,
        <http://viaf.org/viaf/119561597>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Chilcott,_January_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bob_Chilcott.
doremus_artist:959b4bcc-4e71-336b-9407-c69a4fa10839
owl:sameAs viaf:66663211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663211>.
doremus_artist:95fb1ee0-b6d5-3341-a355-7562360a3a10
owl:sameAs viaf:46952108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952108>.
doremus_artist:965db039-fb61-349e-a957-6a3a2ed9d8b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Preston,_Lancashire>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Kathleen Ferrier (* 22. April 1912 in Higher Walton bei Preston, Lancashire, England; \u2020 8. Oktober 1953 in London) war eine englische Operns\u00e4ngerin  (Altistin). Der Schwerpunkt ihres Repertoires lag jedoch im Lied- und Oratoriengesang."@de,
        "Kathleen Ferrier (ur. 22 kwietnia 1912 w Higher Walton, Lancashire, zm. 8 pa\u017adziernika 1953 w Londynie) \u2013 brytyjska wokalistka, jedna z najbardziej popularnych \u015bpiewaczek dwudziestego wieku w Wielkiej Brytanii. Ju\u017c od najm\u0142odszych lat lubi\u0142a muzyk\u0119 i umia\u0142a gra\u0107 na fortepianie. Jednak w wieku 14 lat musia\u0142a zako\u0144czy\u0107 szko\u0142\u0119 i rozpocz\u0105\u0107 \u017cycie zawodowe jako telefonistka. Po wyj\u015bciu za m\u0105\u017c za urz\u0119dnika bankowego przenios\u0142a si\u0119 do Carlisle i tam cz\u0119sto bra\u0142a udzia\u0142 w lokalnych festiwalach pianistycznych."@pl,
        "Kathleen Ferrier, CBE (22 de abril de 1912 \u2013 8 de octubre de 1953) fue la m\u00e1s c\u00e9lebre contralto brit\u00e1nica de su \u00e9poca."@es,
        "Kathleen Mary Ferrier (Blackburn, Lancashire, Engeland, 22 april 1912 \u2013 Londen, Engeland, 8 oktober 1953) was een Engelse altzangeres."@nl,
        "Kathleen Mary Ferrier, CBE (22 April 1912 \u2013 8 October 1953) was an English contralto singer who achieved an international reputation as a stage, concert and recording artist, with a repertoire extending from folksong and popular ballads to the classical works of Bach, Brahms, Mahler and Elgar. Her death from cancer, at the height of her fame, was a shock to the musical world and particularly to the general public, which was kept in ignorance of the nature of her illness until after her death."@en,
        "Kathleen Mary Ferrier, n\u00e9e le 22 avril 1912 \u00e0 Preston (Lancashire) en Angleterre et morte \u00e0 Londres le 8 octobre 1953, est une contralto anglaise qui a acquis une renomm\u00e9e internationale gr\u00e2ce \u00e0 la sc\u00e8ne, aux concerts et \u00e0 ses enregistrements. Son r\u00e9pertoire s'\u00e9tendait de la chanson folklorique et de la ballade populaire aux \u0153uvres classiques de Bach, de Brahms, de Mahler et d'Elgar. Sa mort, caus\u00e9e au sommet de sa gloire par un cancer, a constern\u00e9 le monde de la musique et le grand public, qui ne connaissait pas la nature de la maladie."@fr,
        "\u041a\u044d\u0442\u043b\u0438\u043d \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kathleen Mary Ferrier, 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1912, \u0411\u043b\u0435\u043a\u0431\u0435\u0440\u043d, \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440 \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru,
        "\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30a2\uff08Kathleen Ferrier, 1912\u5e744\u670822\u65e5 - 1953\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30e9\u30f3\u30ab\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30d7\u30ec\u30b9\u30c8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2585158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathleen_Ferrier>,
        <http://viaf.org/viaf/2585158>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15bd63ca-c6d9-430a-9779-072c5dc7396f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kathleen_Ferrier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kathleen_Ferrier.
doremus_artist:96deafa2-b86d-3bde-b55f-9192bcb245d2
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Saschko Gawriloff (* 20. Oktober 1929 in Leipzig) ist ein deutscher Violinist und Violinp\u00e4dagoge."@de,
        "Saschko Gawriloff (born October 20, 1929) is a German violinist and violin teacher of Bulgarian descent. Gawriloff was born in Leipzig and received his first violin lessons from his father Yordan Gavriloff, who was a violinist in the Leipzig Gewandhaus Orchestra. He then studied with Walther Davisson, Gustav Havemann, and Martin Kovacz, the last of whom had been a pupil of David Oistrakh and Jen\u0151 Hubay. After completing his formal education, Gawriloff won many international awards for his performances, including a prize at the Paganini Competition and the Kulturf\u00f6rderpreis of the City of Nuremberg."@en,
        "Saschko Gawriloff n\u00e9 le 20 octobre 1929 \u00e0 Leipzig est un violoniste allemand d'origine bulgare."@fr,
        "\u0421\u0430\u0448\u043a\u043e \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0444\u0444 (\u043d\u0435\u043c.  Saschko Gawriloff, 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1929, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b5\u30b7\u30e5\u30b3\u30fb\u30ac\u30f4\u30ea\u30fc\u30ed\u30d5\uff08Saschko Gawriloff\u30011929\u5e7410\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u30b5\u30c3\u30b7\u30e5\u30b3\u30fb\u30ac\u30f4\u30ea\u30ed\u30d5\u3068\u3082\u8a18\u3059\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a1\u30eb\u30b5\u30fc\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30be\u30f3\u7b49\u306b\u5b66\u3073\u30011959\u5e74\u306e\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u3068\u306a\u308b\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u6b74\u4efb\u3002 \u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c6\u30a3\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u7b49\u3068\u5354\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021992\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30e2\u30c7\u30eb\u30f3\u3068\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u521d\u6f14\u3001\u540c\u4f5c\u54c1\u3092\u30a8\u30b5\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30ed\u30cd\u30f3\u6307\u63ee\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u3082\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u5317\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3001\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u3064\u3068\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saschko_Gawriloff>,
        <http://viaf.org/viaf/32183237>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6de885f0-2920-4218-9bfe-826cb456df28>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Saschko_Gawriloff.
doremus_artist:96e29624-fefe-34d6-a46f-e7961153bdd9
    dbp:birthPlace dbr:Burg_bei_Magdeburg;
    dbp:deathPlace dbr:Mühlhausen;
    rdfs:comment
        "Joachim a Burck (* 1546 in Burg; \u2020 24. Mai 1610 in M\u00fchlhausen; auch: Joachim von Burgk, eigentlich Joachim Moller) war ein deutscher Komponist."@de,
        """Joachim von Burck, also Joachim a Burgk or Joachim Moller (Burg, 1546-M\u00fchlhausen, 24 May 1610) was a German composer, notable for an early German Passion setting.As Johann Sebastian Bach's predecessor at the church of St Blasius, he pioneered the musical life in post-Reformation M\u00fchlhausen, bringing it to early fruition. Influenced by the tradition of Flemish polyphony and the Italian madrigal, he developed his own style, focusing clarity of expression. Considering himself a servant to the word of God, he discovered the German language as the foundation of his work, pragmatically addressing the congregation: "for I have aimed to set the words to the music in a manner that almost each syllable has its own note and that the four parts sing the words simultaneously in order that the listener """@en;
    owl:sameAs viaf:14961265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joachim_a_Burck>,
        <http://viaf.org/viaf/14961265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joachim_a_Burck.
doremus_artist:96fab3f5-2304-3eb9-b6c0-7b81dfa08782
    dbp:birthPlace dbr:Novokuznetsk;
    rdfs:comment
        "Lev Abramovich Dodin (Russian: \u041b\u0435\u0432 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043d, born 1944) is a modern Russian theater director, the leader of Saint Petersburg Maly Drama Theater."@en,
        "Lev Abramovitch Dodine (russe : \u041b\u0435\u0432 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043d), n\u00e9 en 1944 \u00e0 Novokouznetsk en Sib\u00e9rie, est un directeur de th\u00e9\u00e2tre et metteur en sc\u00e8ne russe contemporain, dirigeant actuellement le Maly Drama Th\u00e9\u00e2tre de Saint-P\u00e9tersbourg."@fr,
        "Lew Abramowicz Dodin (ros. \u041b\u0435\u0432 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043d, ur. 14 maja 1944 w Stali\u0144sku) \u2013 radziecki i rosyjski re\u017cyser teatralny.Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z teatrami w Leningradzie i Moskwie. Od 1983 roku dyrektor artystyczny Ma\u0142ego Teatru Dramatycznego w Leningradzie. Wyk\u0142adowca LGITMiK (SPGATI). Uko\u0144czy\u0142 w 1965 roku Pa\u0144stwowy Leningradzki Instytut Teatru, Muzyki i Kinematografii (LGITMiK). Wyre\u017cyserowa\u0142 przedstawienia na podstawie utwor\u00f3w: \u201eDom\u201d, \u201eBracia i siostry\u201d F. Abramowa, \u201eW\u0142adca much\u201d W. Goldinga, \u201eGaudeamus\u201d S. Kaledina, \u201eBiesy\u201d F. Dostojewskiego, \u201ePo\u017c\u0105danie w cieniu wi\u0105z\u00f3w\u201d, \u201eD\u0142uga podr\u00f3\u017c w noc\u201d E. O\u2019Neilla, \u201eWi\u015bniowy sad\u201d, \u201eSztuka bez tytu\u0142u\u201d, \u201eCzajka\u201d, \u201eWujaszek Wania\u201d A. Czechowa, \u201eCzewengur\u201d A. P\u0142atonowa, \u201eMolly Sweeney\u201d B. Friela, \u201eMoskiewski ch\u00f3r\u201d L. Pietruszewskiej, \u201eKr\u00f3l Lear\u201d, \u201eStracone zach"@pl,
        "\u041b\u0435\u0432 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u0301\u0434\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 14 \u043c\u0430\u044f 1944, \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1993), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0420\u0424 (1992, 2002, 2015)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37177192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lev_Dodin>,
        <http://viaf.org/viaf/37177192>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dodin_L_A,_November_2011.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lev_Dodin.
doremus_artist:9709ca6b-d019-388b-b5b5-e274d2990b77
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Bluwal (born 25 May 1925) is a French film director and screenwriter. He has directed 40 films since 1955."@en,
        "Marcel Bluwal est un r\u00e9alisateur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 mai 1925 dans le 12e arrondissement de Paris. Il a enseign\u00e9 au Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique de Paris de 1975 \u00e0 1980 et fait une grande partie de sa carri\u00e8re \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u0412 1950-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412\u044b\u0448\u0435\u043b \u0438\u0437 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:9843386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bluwal>,
        <http://viaf.org/viaf/9843386>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Bluwal.
doremus_artist:972ec6ab-6cb8-34b4-a01d-dd4e1969bec3
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Ilkka Taneli Kuusisto (born 26 April 1933 in Helsinki) is a Finnish composer of popular opera and father of Jaakko Kuusisto and Pekka Kuusisto. He was the general manager of the Finnish National Opera 1984\u20131992."@en,
        "Ilkka Taneli Kuusisto (n\u00e9 le 26 avril 1933 \u00e0 Helsinki) est un compositeur finlandais. Il \u00e9tait le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Op\u00e9ra national de Finlande de 1984 \u00e0 1992."@fr,
        "\u0418\u0301\u043b\u043a\u043a\u0430 \u0422\u0430\u0301\u043d\u0435\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0301\u0443\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e (\u0444\u0438\u043d. Ilkka Taneli Kuusisto; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1933, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u2014 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e Pro Finlandia (1984)."@ru;
    owl:sameAs viaf:117289808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilkka_Kuusisto>,
        <http://viaf.org/viaf/117289808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ac58853-bbb3-4d6d-b153-e5a8f6d07295>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ilkka_Kuusisto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ilkka_Kuusisto.
doremus_artist:975ebda3-04bc-3d1e-ba2d-2976acdd71fc
owl:sameAs viaf:181965333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181965333>.
doremus_artist:98455526-ca38-35bc-9fe5-a5cf9db93fd5
owl:sameAs viaf:118006314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118006314>.
doremus_artist:986b233a-fbe7-3f23-b70b-73bd45347e7b
    dbp:birthPlace dbr:Ixelles;
    dbp:deathPlace dbr:Ixelles;
    rdfs:comment
        "Marc Moulin (* 1. September 1942 in Ixelles; \u2020 26. September 2008) war ein belgischer Jazz- und Fusionmusiker (Piano, Hammondorgel, Keyboards, Synthesizer), Musikproduzent und Autor. Er geh\u00f6rte zu den Pionieren des Electro Jazz."@de,
        "Marc Moulin (16 August 1942 \u2013 26 September 2008) was a Belgian musician and journalist (print, radio, TV). In the early seventies he was the leader of the jazz-rock group Placebo (not to be confused with the English alternative rock band with the same name). He went on to become a member of the avant-rock band Aksak Maboul in 1977 and also formed the pop group Telex in 1978. Moulin was one of Belgium's jazz legends, making jazz-influenced records for over 30 years."@en,
        "Marc Moulin (Elsene (Brussel), 16 augustus 1942 - aldaar, 26 september 2008) was een Belgisch muzikant. Hij begon als jazzmuzikant, schreef en produceerde talrijke succesnummers van het Franse chanson en was ook radio- en televisiepresentator, kroniekschrijver en auteur van boeken en toneelstukken."@nl,
        "Marc Moulin (nacido el 16 de agosto de 1942 en Bruselas - fallecido el 26 de septiembre de 2008) era un pianista y productor belga de jazz. Estudi\u00f3 econom\u00eda y ciencias pol\u00edticas y fue productor de radio, humorista y dramaturgo."@es,
        "Marc Moulin, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1942 et mort le 26 septembre 2008, est un pianiste, compositeur, animateur et producteur radio, humoriste, chroniqueur et touche-\u00e0-tout belge."@fr,
        "Nel 1977 fu uno dei membri della band Avant-Rock Aksak Maboul, e, nel 1978 form\u00f2 la band pop Telex. Lo stile jazz ai quali si rif\u00e0 la sua musica ha reso Marc Moulin per oltre 30 anni, una delle leggende del Jazz belga."@it;
    owl:sameAs viaf:85710626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Moulin>,
        <http://viaf.org/viaf/85710626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Moulin.
doremus_artist:98c3af17-1078-3dae-a5ea-867e0abab1e3
    rdfs:comment
        "Haim Harboun (n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1932 dans le Mellah de Marrakech) est est un rabbin fran\u00e7ais auteur de nombreux ouvrages."@fr;
    owl:sameAs viaf:54277152;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ha\u00efm_Harboun>,
        <http://viaf.org/viaf/54277152>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haïm_Harboun.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haïm_Harboun.
doremus_artist:993fdf58-d8cd-3124-a21b-e703365fc824
owl:sameAs viaf:19989615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19989615>.
doremus_artist:9abe79d1-2fab-33ad-807c-98a40100136a
    rdfs:comment
        "Guy Robert, n\u00e9 \u00e0 Tarbes le 22 mars 1943, est un luthiste, interpr\u00e8te de musique ancienne et contemporaine, professeur et directeur d'ensemble de musique ancienne. Il est le fondateur et directeur de l'ensemble Perceval. Guitariste de formation autodidacte, il aborde le luth et re\u00e7oit en 1967 le prix de la fondation de la vocation."@fr;
    owl:sameAs viaf:89819158;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Robert_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/89819158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Guy_Robert_(musicien)>.
doremus_artist:9bdbadc6-36cf-31d6-96e8-49ef18f6817f
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Stanislav Stanislavovich Bunin (25 de setembro, 1966 ) \u00e9 um pianista nascido na R\u00fassia. Nasceu em Moscovo, de uma fam\u00edlia de m\u00fasicos a viver na Europa, seu pai era o pianista Stanislav Neuhaus, seu av\u00f4, o pianista Heinrich Neuhaus. Est\u00e1 tamb\u00e9m relacionado com Karol Szymanowski. Bunin graduado aos 11 anos na Escola de M\u00fasica Central de Moscou com Elena Richter e, posteriormente, no Conservat\u00f3rio de Moscou com o Prof Sergei Dorenski. Em 1988, emigrou da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e atualmente reside no Jap\u00e3o.Gravou para a EMI e Deutsche Grammophon, particularmente as obras de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@pt,
        "Stanislav Stanislavovich Bunin (Russian: \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d; born 25 September 1966) is a Russian-born pianist. He was born in Moscow in 1966 into an established European musical family which included his grandfather Heinrich Neuhaus, his grandmother Zinaida (Boris Pasternak's wife), and his father, Stanislav Neuhaus. He recorded a few of Chopin's works for the soundtrack to the 2007 video game Eternal Sonata."@en,
        "Stanislav Stanislavovitch Bounine (en russe : \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d; ISO 9 : Stanislav Stanislavovi\u010d Bunin), n\u00e9 le 25 septembre 1966 \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique), est un pianiste sovi\u00e9tique puis russe."@fr,
        "Stanislaw Stanislawowitsch Bunin (russisch \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d; * 25. November 1966 in Moskau) ist ein russischer Pianist. Sein Vater war der Pianist Stanislaw Neuhaus, sein Gro\u00dfvater der Pianist und Klavierp\u00e4dagoge Heinrich Neuhaus. Au\u00dferdem ist er mit Karol Szymanowski verwandt. Bunin studierte seit seinem sechsten Lebensjahr insgesamt 11 Jahre an der Moskauer Zentralen Musikschule bei Elena Richter, sp\u00e4ter am Moskauer Konservatorium bei Sergei Dorenski. 1983 gewann er den Concours Marguerite Long-Jacques Thibaud in Paris, 1985 den Chopin-Wettbewerb in Warschau. 1988 emigrierte er aus der Sowjetunion nach Deutschland und lebte in Hamburg Eilbek. Sp\u00e4ter \u00fcbersiedelte er nach Japan."@de,
        "Stanis\u0142aw Stanis\u0142awowicz Bunin, ros. \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d (ur. 25 wrze\u015bnia 1966 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista, zwyci\u0119zca XI Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina (1985)."@pl,
        "\u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412\u043d\u0435\u0431\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430, \u0432\u043d\u0443\u043a \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1988) \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0414\u043e\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1983 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0432 1985 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435 (\u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0438 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430). \u0412\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u044e\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u041b\u0435\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b:"@ru,
        "\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30f4\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3 \uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d, Stanislav Stanislavovich Bunin\uff1a1966\u5e749\u670825\u65e5-\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7956\u7236\u306f\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3001\u7236\u306f\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u5916\u56fd\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u975e\u5e38\u306b\u9ad8\u3044\u6a29\u5a01\u3092\u8a87\u308b\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08\u958b\u50ac\u5730\uff1a\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\uff09\u306e\u7b2c11\u56de\u5927\u4f1a\uff081985\u5e7410\u67081\u65e5\uff5e21\u65e5\uff09\u306b\u3066\u308f\u305a\u304b19\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u5727\u5012\u7684\u306a\u512a\u52dd\u3092\u52dd\u3061\u53d6\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u69d8\u5b50\u3092NHK\uff08\u65e5\u672c\u653e\u9001\u5354\u4f1a\uff09\u304c\u7279\u96c6\u756a\u7d44\u306b\u3066\u653e\u9001\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u767a\u7aef\u3068\u306a\u308a\u3001\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u300c\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30d0\u30fc\u300d\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u73fe\u8c61\u304c\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u308a\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u88fe\u91ce\u3092\u5e83\u3052\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u89e3\u91c8\u306f\u3001\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u9593\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3069\u3061\u3089\u304b\u3068\u3044\u3046\u3068\u7570\u7aef\u7684\u3068\u8a55\u3055\u308c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u754c\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u4e3b\u6d41\u306e\u3082\u306e\u3068\u306f\u307f\u306a\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u975e\u5e38\u306b\u30e1\u30ea\u30cf\u30ea\u306e\u5229\u3044\u305f\u30ad\u30ec\u306e\u6709\u308b\u5f7c\u306e\u6f14\u594f\u306f\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u758e\u9060\u3067\u3042\u3063\u305f\u4eba\u3005\u306e\u9593\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u5927\u3044\u306b\u6b53\u8fce\u3055\u308c\u305f\u3002\u300c\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30d0\u30fc\u300d\u3092\u671f\u306b\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3\u81ea\u8eab\u306f\u65e5\u672c\u3092\u975e\u5e38\u306b\u597d\u610f\u7684\u306b\u601d\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u983b\u7e41\u306b\u6765\u65e5\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u50ac\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u59bb\u306f\u65e5\u672c\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u5bb6\u3082\u65e5\u672c\u306b\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54331882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanislav_Bunin>,
        <http://viaf.org/viaf/54331882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stanislav_Bunin.
doremus_artist:9c199f0c-3b8f-3d72-85b5-60c13a557052
    dbp:birthPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Krishna Levy (* 27. Mai 1964 in Neu-Delhi) ist ein franz\u00f6sischer Komponist.Einen Namen machte er sich vor allem als Musikkomponist von Film- und TV-Produktionen. Von ihm ist auch die Filmmusik f\u00fcr Nabil Ayouchs Film Ali Zaoua, der 2001 beim International Film Festival of Kerala gewonnen hat."@de,
        "Krishna Levy est un compositeur fran\u00e7ais de musiques de films. Il est n\u00e9 le 27 mai 1964 \u00e0 New Delhi (Inde), a suivi sa formation musicale aux \u00c9tats-Unis, vit et travaille \u00e0 Paris."@fr,
        "Krishna Levy, born on May 27, 1964, in New Delhi (India), is a French film score composer."@en;
    owl:sameAs viaf:76511375;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krishna_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/76511375>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d9f5bfe-69f3-4a72-a95a-aa8b9df441bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Krishna_Levy.
doremus_artist:9eba5713-519c-31b0-9c2d-4ec15490c061
owl:sameAs viaf:182776481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182776481>.
doremus_artist:9f4a7f7a-4984-3a3d-9eb9-3fe63fd43ad2
owl:sameAs viaf:78811869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78811869>.
doremus_artist:a061cca1-d506-3554-be4f-1d4de629d50f
owl:sameAs viaf:56814821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56814821>.
doremus_artist:a0853172-f59e-323c-bcb7-2f041d51366b
owl:sameAs viaf:225431273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225431273>.
doremus_artist:a08c282d-4823-346d-ac0a-e02ff8ca072e
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Mihalovici (* 22. Oktober 1898 in Bukarest; \u2020 12. August 1985 in Paris) war ein rum\u00e4nisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Marcel Mihalovici (Bucharest, 22 October 1898 \u2013 Paris, 12 August 1985) was a French composer born in Romania. He was discovered by George Enescu in Bucharest. He moved to Paris in 1919 (at age 21) to study under Vincent d'Indy. His works include his Sonata number 1 for violin and piano (1920), M\u00e9lusine opera (1920, libretto by Yvan Goll), his 1st string quartet (1923), 2nd string quartet (1931), Sonata number 2 for violin and piano (1941), Sonata for violin and cello (1944), Ph\u00e8dre Opera (1949), \u00c9tude in two parts for piano and instrumental ensemble (1951) and Esercizio per archi (1960). Many of his piano works were first performed by his wife, the concert pianist Monique Haas."@en,
        "Marcel Mihalovici, n\u00e9 le 22 octobre 1898 \u00e0 Bucarest et mort le 12 ao\u00fbt 1985 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais d'origine roumaine."@fr,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30df\u30cf\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Marcel Mihalovici, 1898\u5e7410\u670822\u65e5 - 1985\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30af\u306b\u624d\u80fd\u3092\u898b\u3044\u3060\u3055\u308c\u30011919\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c1\u756a\u300f\uff081920\u5e74\uff09\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30e1\u30ea\u30e5\u30b8\u30fc\u30cc\u300f\uff081920\u5e74\uff09\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\uff081923\u5e74\uff09\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\uff081931\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c2\u756a\u300f\uff081941\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\uff081944\u5e74\uff09\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30d5\u30a7\u30fc\u30c9\u30eb\u300f\uff081949\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u591a\u304f\u306f\u59bb\u306e\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d9\u30b1\u30c3\u30c8\u3068\u306e\u4ea4\u53cb\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30d9\u30b1\u30c3\u30c8\u811a\u672c\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c9\u30e9\u30de\u300e\u30ab\u30b9\u30ab\u30f3\u30c9\u300f\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u622f\u66f2\u306e\u300e\u30af\u30e9\u30c3\u30d7\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30c6\u30fc\u30d7\u300f\u3092\u30aa\u30da\u30e9\u5316\u3057\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c5\u756a\u3067\u306f\u30d9\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u8a69\u3092\u5f15\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22404995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Mihalovici>,
        <http://viaf.org/viaf/22404995>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Mihalovici.
doremus_artist:a0d6274b-dc63-3657-a809-75c9ac4089de
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rumford,_Maine>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Castaic,_California>;
    rdfs:comment
        "Frank Churchill (* 20. Oktober 1901 in Rumford, Maine; \u2020 14. Mai 1942 in Castaic, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmmusik-Komponist und arbeitete in den 1930er- und 1940er-Jahren f\u00fcr die Disney-Studios."@de,
        """Frank Churchill (October 20, 1901 \u2013 May 14, 1942) was an American film composer. He wrote most of the music for Disney's 1937 movie Snow White and the Seven Dwarfs, including "Heigh-Ho", "Whistle While You Work", and "Some Day My Prince Will Come". Other Disney films that he worked on include Dumbo, Bambi, and The Adventures of Ichabod and Mr. Toad."""@en,
        "Frank Churchill Frank Churchill est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 octobre 1901 \u00e0 Rumford, Maine (\u00c9tats-Unis), mort le 14 mai 1942 \u00e0 Castaic (en) (Californie)."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c1\u30eb\uff08Frank Churchill\u30011901\u5e7410\u670820\u65e5 - 1942\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u5546\u696d\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u300c\u53e3\u7b1b\u3075\u3044\u3066\u50cd\u3053\u3046\u300d\u3084\u300c\u30cf\u30a4\u30fb\u30db\u30fc\u300d\u3001\u300c\u3044\u3064\u304b\u738b\u5b50\u69d8\u304c\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u633f\u5165\u6b4c\u3092\u542b\u3081\u3066\u3001\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u6620\u753b\u300e\u767d\u96ea\u59eb\u3068\u4e03\u4eba\u306e\u5c0f\u4eba\u300f\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5927\u534a\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u300c\u3044\u3064\u304b\u738b\u5b50\u69d8\u304c\u300d\u306f\u3001\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30bd\u30f3\u3084\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u3089\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u5b9a\u756a\u306b\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46109755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Churchill>,
        <http://viaf.org/viaf/46109755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e474d7c-664d-4a9d-9693-5a196313900c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frank_Churchill.
doremus_artist:a1861539-1c95-3787-9651-0ad375820f27
owl:sameAs viaf:27260946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27260946>.
doremus_artist:a21a613d-6c82-324b-bd37-f6c2899c8251
    rdfs:comment
        "Henrik Strindberg (born 28 March 1954) is a Swedish composer of contemporary music. He studied composition at the Royal College of Music in Stockholm from 1980 to 1987 where he studied for Gunnar Bucht and Sven-David Sandstr\u00f6m amongst others. In 1985 he also participated in a summer course with Iannis Xenakis in Delphi. Apart from composing, he has been a member of the progressive rock band Ragnar\u00f6k since the 1970s. His music has been performed by acclaimed ensembles such as Swedish Radio Symphony Orchestra, Kroumata, Sonanza and The Gothenburg Combo."@en;
    owl:sameAs viaf:58292323;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henrik_Strindberg>,
        <http://viaf.org/viaf/58292323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henrik_Strindberg.
doremus_artist:a21f6f55-3b1a-37d2-8754-3de75b01b5c2
    owl:sameAs viaf:264947052;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264947052>,
        <http://viaf.org/viaf/56945435>.
doremus_artist:a25e477a-e6b8-3475-9a2e-842d4910b46b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """Carol Woods (born November 13, 1943) is an American actress and singer. She is best known for her roles in Across the Universe (2007), Sweet and Lowdown (1999) and The Honeymooners (2005). In February 2008 she received a standing ovation during the 50th Grammy Awards broadcast singing "Let It Be" from the soundtrack of the film Across the Universe, with Timothy Mitchum."""@en;
    owl:sameAs viaf:38978963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carol_Woods>,
        <http://viaf.org/viaf/38978963>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/US_Navy_070221-N-7883G-020_Singer_and_performer_Carol_Woods_sings_to_service_members_in_the_hangar_bay_aboard_USS_Kitty_Hawk_(CV_63)_prior_to_the_visit_by_Vice_President_Dick_Cheney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carol_Woods.
doremus_artist:a28bac6d-9d79-333a-b8c3-0f3013977605
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Nikolaevich Kolminov (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u043e\u0301\u043b\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432; born 1925) is a Russian composer. He is best known for the Soviet opera An Optimistic Tragedy based on the play of the same name by Vsevolod Vishnevsky. The role of the commissar was created by Anna Arkhipova."@en,
        "Alexandre Nikola\u00efevitch Kholminov (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u043e\u0301\u043b\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432), n\u00e9 le 8 septembre 1925 \u00e0 Moscou, est un compositeur sovi\u00e9tique et russe et apparatchik. Il re\u00e7oit le prix d'\u00c9tat d'URSS en 1978 et devient artiste du Peuple d'URSS en 1984."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u043e\u0301\u043b\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432 (1925 \u2014 2015) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:100320316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Kholminov>,
        <http://viaf.org/viaf/100320316>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Kholminov.
doremus_artist:a2aaf064-16d1-3770-9a26-b9cbf1fab85b
owl:sameAs viaf:66789261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66789261>.
doremus_artist:a34ed27f-967e-3f9c-845d-f6286797fb1a
owl:sameAs viaf:26808114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26808114>.
doremus_artist:a36fa9b6-1bcc-3406-8b74-d37442ae1ea3
owl:sameAs viaf:15105118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15105118>.
doremus_artist:a4c8f138-7f2a-3d86-a4ff-6289cb8a4d3a
    dbp:birthPlace dbr:Heidelberg;
    dbp:deathPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Arnolt Schlick (Heidelberg (?),1455 - Heidelberg (?),1525) was een Duits componist en organist. Schlick was naast Paul Hofhaimer en Conrad Paumann de bekendste organist van zijn tijd en evenals de laatste blind, maar waarschijnlijk niet vanaf zijn geboorte. Vanaf ca. 1509 was hij als organist in dienst van het hof van het keurvorstendom van de Palts in de universiteitsstad Heidelberg. Op uitnodiging van de Luther welgezinde keurvorst Frederik de Wijze bezocht hij in 1516 Torgau, waar hij Hofheimer ontmoette. Hij speelde bij verschillende grote politieke gebeurtenissen zoals de kroning van keizer Maximiliaan I in 1486 in Frankfort en de kroning van keizer Karel V in 1520 in Aken. Een unicum in zijn grote oeuvre is een tienstemmig compositie voor orgel."@nl,
        "Arnolt Schlick (July 18?, c. 1455\u20131460 \u2013 after 1521) was a German organist, lutenist and composer of the Renaissance. He is grouped among the composers known as the Colorists. He was most probably born in Heidelberg and by 1482 established himself as court organist for the Electorate of the Palatinate. Highly regarded by his superiors and colleagues alike, Schlick played at important historical events, such as the election of Maximilian I as King of the Romans, and was widely sought after as organ consultant throughout his career. The last known references to him are from 1521; the circumstances of his death are unknown."@en,
        "Arnolt Schlick (auch Arnold; * vor 1460 vermutlich in Heidelberg; \u2020 nach 1521 vermutlich in Heidelberg) war ein Organist, Komponist und Orgelsachverst\u00e4ndiger. Er schrieb die erste Abhandlung \u00fcber Bau, Stimmung und Spiel von Orgeln. Schlick war blind, jedoch vermutlich nicht von Geburt an."@de,
        "Arnolt Schlick (entre 1455\u20131460 \u2013 depois de 1521) foi um organista alem\u00e3o, m\u00fasico tocador de ala\u00fade e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Arnolt Schlick (n\u00e9 vers 1460 - mort apr\u00e8s 1521) est un compositeur et organiste allemand de la Renaissance. Musicien r\u00e9put\u00e9 en son temps, il a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans le d\u00e9veloppement de la musique d'orgue en Allemagne."@fr,
        "\u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0442 \u0428\u043b\u0438\u043a (Arnolt Schlick; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1455 \u0438 1460, \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1521, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0428\u043b\u0438\u043a \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435\u0437\u0440\u044f\u0447\u0438\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 (\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u043d\u0435 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f). \u041f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442 \u043f\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432. \u041e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0440\u0443\u0434 \u00abSpiegel der Orgelmacher und Organisten\u00bb (\u00ab\u0417\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u00bb, 1511) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30ea\u30c3\u30af\uff08Arnolt Schlick, 1460\u5e74\u9803 - 1521\u5e74\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u6daf\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8a18\u9332\u306b\u4e4f\u3057\u3044\u304c\u3001\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u5730\u65b9\u306e\u51fa\u8eab\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u76f2\u76ee\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61814705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnolt_Schlick>,
        <http://viaf.org/viaf/61814705>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schlick_spiegel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arnolt_Schlick.
doremus_artist:a5671757-6dd9-323f-97b5-2cddb265f618
owl:sameAs viaf:3666896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3666896>.
doremus_artist:a5f34929-2f8e-3ee6-b471-2f14cf844a61
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Dore Schary (eigentlich: Isadore Schary; * 31. August 1905 in Newark, New Jersey; \u2020 7. Juli 1980 in New York City) war ein amerikanischer Schriftsteller, Drehbuchautor und Filmproduzent. Von 1951 bis 1956 war er Studiochef des Hollywood-Filmproduktionsunternehmens Metro-Goldwyn-Mayer (MGM)."@de,
        "Dore Schary (ur. 31 sierpnia 1905, zm. 7 lipca 1980) \u2013 ameryka\u0144ski scenarzysta i producent filmowy."@pl,
        "Dore Schary est un producteur, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1905 \u00e0 Newark, New Jersey (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 juillet 1980 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Isadore "Dore" Schary (31 de agosto de 1905 \u2013 7 de julio de 1980) fue un dramaturgo, guionista y productor cinematogr\u00e1fico de nacionalidad estadounidense, que lleg\u00f3 a ser jefe de producci\u00f3n de MGM y, finalmente, presidente del estudio."""@es,
        """Isadore "Dore" Schary (August 31, 1905 \u2013 July 7, 1980) was an American motion picture director, writer, and producer, and playwright who became head of production at Metro-Goldwyn-Mayer and eventually president of the studio."""@en;
    owl:sameAs viaf:57711131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dore_Schary>,
        <http://viaf.org/viaf/57711131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dore_Schary.
doremus_artist:a638f701-5a42-3a19-8a20-a710d171531e
owl:sameAs viaf:44210068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44210068>.
doremus_artist:a652e6ab-1c51-3ee3-b1d1-b2d6aefb5e73
owl:sameAs viaf:200541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200541>.
doremus_artist:a828acf6-8e7c-3995-a1a6-090f7976e99f
    rdfs:comment
        "Bernard Michel est un auteur-compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1919 \u00e0 Dijon et mort le 2 juin 1992 \u00e0 F\u00e9rolles-Attilly (en Seine-et-Marne).Son nom est peu connu, mais les succ\u00e8s qu'il a \u00e9crit sont internationaux et ses interpr\u00e8tes c\u00e9l\u00e8bres. Il a jou\u00e9 un r\u00f4le actif au sein de la SACEM."@fr;
    owl:sameAs viaf:87262733;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Michel_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/87262733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5dae46e1-3bb0-4ce7-9615-91ed53d99469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Michel_(compositeur)>.
doremus_artist:aa147f73-c182-34af-b2c7-84974e6f33ca
owl:sameAs viaf:58061114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58061114>.
doremus_artist:adf7b955-7675-3f8b-8ff2-0d48dde04d71
owl:sameAs viaf:205551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205551>.
doremus_artist:aef0f735-70c8-3375-a802-7ae6c85f9024
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Georges-de-Didonne;
    rdfs:comment
        "Jean Vieuille Jean Vieuille (14 f\u00e9vrier 1902, Paris \u2014 6 avril 1967, Saint Georges de Didonne) est un baryton-basse fran\u00e7ais d'op\u00e9ra."@fr,
        "Jean Vieuille was a French bass-baritone singer (born Paris, 14 February 1902, died Saint-Georges-de-Didonne, 6 April 1967) who enjoyed a long stage career mainly centred at the Paris Op\u00e9ra-Comique."@en;
    owl:sameAs viaf:59272795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Vieuille>,
        <http://viaf.org/viaf/59272795>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Vieuille.
doremus_artist:b01bef65-80f6-3faf-bbbc-3f34adfc9d06
owl:sameAs viaf:27254231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254231>.
doremus_artist:b04ac95c-2bb3-32a6-91be-cdcc679e55cd
    dbp:birthPlace dbr:Montana;
    rdfs:comment
        "Egli ascoltava molti artisti, sin da quando si stava laureando ad Harvard, bilanciando musica classica, blues e rock. Si esib\u00ec con numerosi artisti famosi come Peter Gabriel, John Hiatt, Elvin Bishop, The Doobie Brothers e molti altri. Nel 1985, Aaberg cominci\u00f2 la sua carriera sotto l'etichetta Windham Hill Records, registrando sia assoli singoli di piano sia brani con altri strumenti. Dal 2000, Aaberg registra con una propria etichetta, Sweetgrass Music."@it,
        "Philip Aaberg (* 8. April 1949 in Havre, Montana) ist ein US-amerikanischer Pianist und Komponist. Aaberg wuchs in Chester, Montana auf und spielte dort schon in jungen Jahren Klavier. Seinen ersten Auftritt als Pianist hatte er mit sieben Jahren. Mit vierzehn spielte er Schlagzeug in einer Rock \u2019n\u2019 Roll-Band. Seine ersten Konzerte als Klaviersolist mit gro\u00dfem Orchester gab er im Alter von sechzehn Jahren. Er schloss die High School 1967 ab, danach studierte er Klavier. Aaberg beherrscht verschiedenste Musikstile wie Rock, New-Age, Boogie-Woogie, Blues und Jazz bis hin zur Klassik und hat in allen Bereichen von Musikkritikern gelobte, teilweise preisgekr\u00f6nte Platten eingespielt. Inzwischen liegt sein Schwerpunkt bei kammermusikalischen Jazz."@de,
        "Philip Aaberg (born April 8, 1949) is an American pianist and composer. He gained international recognition through a series of successful piano recordings released on Windham Hill Records. Although classically trained, Aaberg incorporates classical, jazz, bluegrass, rock, and new music elements into his compositions and musical structures. Although best known for his solo piano work, he is most at home in the chamber jazz genre. His compositions are noted for their \"rigorous keyboard technique, diverse influences, and colorful compositional style.\""@en;
    owl:sameAs viaf:39567807;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Aaberg>,
        <http://viaf.org/viaf/39567807>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philip_Aaberg.
doremus_artist:b092bcda-a949-328e-a154-97593785adf1
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jascha Zayde (October 25, 1911 \u2013 September 3, 1999) was an American pianist, composer, and conductor. From the 1930s, he was the first staff musician hired by WQXR. From 1954, he was the staff keyboard player of the New York City Ballet."@en,
        "\u042f\u0448\u0430 \u0417\u0430\u0439\u0434\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jascha Zayde; 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1911, \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0434\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:44631267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jascha_Zayde>,
        <http://viaf.org/viaf/44631267>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jascha_Zayde.
doremus_artist:b1bbe910-2368-346c-86df-0f75dddbdaf5
    owl:sameAs viaf:305970746;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305970746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65b29d1c-7d4b-4477-bcfc-ffd17dedf956>.
doremus_artist:b1bd26b6-7b57-38d0-ba36-c97f0cad0a4d
owl:sameAs viaf:69195444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69195444>.
doremus_artist:b211a803-f56b-371a-9390-235f921edc53
owl:sameAs viaf:38289964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38289964>.
doremus_artist:b21a8722-4886-3b1e-98e6-dc5f9696410e
    owl:sameAs viaf:92900668;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92900668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00686832-2cd9-4026-8728-18ffa78c8b48>.
doremus_artist:b2367b5a-2135-3a2b-93ab-b0877e0ce6af
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Friedrich Anton Christian Lang, conhecido como Fritz Lang (Viena, 5 de Dezembro de 1890 \u2013 Los Angeles, 2 de Agosto de 1976) foi um cineasta, realizador, argumentista e produtor nascido na \u00c1ustria, mas que dividiu sua carreira entre a Alemanha e Hollywood."@pt,
        """Friedrich Christian Anton "Fritz" Lang (December 5, 1890 \u2013 August 2, 1976) was an Austrian-German filmmaker, screenwriter, and occasional film producer and actor. One of the best-known \u00e9migr\u00e9s from Germany's school of Expressionism, he was dubbed the "Master of Darkness" by the British Film Institute. His most famous films include the groundbreaking Metropolis (1927) \u2013 which was the world's most expensive film up to that point \u2013 and M (1931), a film noir precursor that he made before he moved to the United States."""@en,
        "Friedrich Christian Anton (Fritz) Lang (Wenen, 5 december 1890 \u2013 Beverly Hills, 2 augustus 1976) was een Oostenrijks filmregisseur, scenarioschrijver en filmproducent. Hij is vooral bekend voor films als Metropolis (1927) en M (1931). Lang geldt naast Billy Wilder en Josef von Sternberg als een van de belangrijkste uitgewekenen die in de VS een carri\u00e8re als cineast voort konden zetten."@nl,
        "Friedrich Christian Anton Lang (5 d\u00e9cembre 1890 \u00e0 Vienne, Autriche-Hongrie - 2 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Beverly Hills, Los Angeles, Californie) est un r\u00e9alisateur allemand d'origine autrichienne, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1935. M\u00e9tropolis, r\u00e9alis\u00e9 en 1927, est class\u00e9 au Registre international M\u00e9moire du monde de l'UNESCO."@fr,
        "Friedrich Christian Anton Lang, conocido como Fritz Lang (Viena, 5 de diciembre de 1890 \u2013 Los \u00c1ngeles, 2 de agosto de 1976), fue un director de cine de origen austr\u00edaco que desarroll\u00f3 su carrera art\u00edstica en Alemania y en Estados Unidos."@es,
        "Fritz Lang (* 5. Dezember 1890 in Wien; \u2020 2. August 1976 in Beverly Hills, Kalifornien; eigentlich Friedrich Christian Anton Lang) war ein \u00f6sterreichisch-deutsch-US-amerikanischer Schauspieler, Filmregisseur und Drehbuchautor. Nach seiner Heirat mit der deutschen Drehbuchautorin Thea von Harbou erwarb der \u00d6sterreicher 1922 auch die deutsche und nach seiner Emigration 1939 die US-amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        "Fritz Lang, w\u0142a\u015bciwie Friedrich Christian Anton Lang (ur. 5 grudnia 1890 w Wiedniu, zm. 2 sierpnia 1976 w Beverly Hills) \u2013 niemiecki scenarzysta, re\u017cyser, aktor i producent pochodzenia austriackiego, czo\u0142owy tw\u00f3rca niemieckiego ekspresjonizmu w filmie okresu mi\u0119dzywojennego."@pl,
        """Il suo ruolo nella storia del cinema \u00e8 unanimemente considerato di primaria importanza. \u00c8 stato definito "uno dei maestri universalmente riconosciuti del cinema" (Aur\u00e9lien Ferenczi), "il pi\u00f9 grande maestro del cinema tedesco" (Sandro Bernardi), "il simbolo stesso del cinema" (Jean-Luc Godard,, che ha voluto Lang come attore nel suo film Il disprezzo)."""@it,
        "\u0424\u0440\u0438\u0446 \u041b\u0430\u043d\u0433, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041b\u0430\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Christian Anton Lang; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1890, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1976, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441 1934 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430, \u041b\u0430\u043d\u0433 \u0441\u043d\u044f\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e (\u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u00bb, 1927) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0443\u0430\u0440\u0430 (\u00ab\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0438\u0449\u0435\u0442 \u0443\u0431\u0438\u0439\u0446\u0443\u00bb, 1931). \u0424\u0440\u0438\u0446 \u041b\u0430\u043d\u0433 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445-\u0433\u0438\u043f\u043d\u043e\u0442\u0438\u0437\u0451\u0440\u0430\u0445 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0433\u0430\u0440\u0438 (\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0435\u043c) \u0438 \u041c\u0430\u0431\u0443\u0437\u0435 (\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438)."@ru,
        """\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u062a\u0634 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646 "\u0641\u0631\u064a\u062a\u0632" \u0644\u0627\u0646\u063a (5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1890- 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1976) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0639 \u0635\u0646\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0644\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u060c \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0644\u0642\u0628 "\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0638\u0644\u0627\u0645". \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u064a\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u0633 (\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0645\u062a\u0629 \u0643\u0644\u0641\u0629 \u0632\u0645\u0646\u0647) \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0625\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u0646\u0639\u0647 \u0642\u0628\u064a\u0644 \u0647\u062c\u0631\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0642\u0648\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0640 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0646\u0648\u0627\u0631."""@ar,
        """\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30f3\u30fb"\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4"\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\uff08Friedrich Christian Anton "Fritz" Lang, 1890\u5e7412\u67085\u65e5 - 1976\u5e748\u67082\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u7236\u6bcd\u3068\u3082\u306b\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u3060\u304c\u3001\u6bcd\uff08\u65e7\u59d3\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\uff09\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u304b\u3089\u306e\u6539\u5b97\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u306e\u7247\u773c\u93e1\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"""@ja,
        "\u4f5b\u5217\u8332\u00b7\u6717\uff08Friedrich Christian Anton Lang\uff0c\u901a\u5e38\u7c21\u7a31\u70baFritz Lang\uff0c1890\u5e7412\u67085\u65e5\uff0d1976\u5e748\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u77e5\u540d\u7de8\u5287\uff0c\u5c0e\u6f14\u30021920\u5e74\u4ee3\u65e9\u671f\uff0c\u4ed6\u4e00\u9023\u4e32\u51fa\u54c1\u7684\u72af\u7f6a\u9ed8\u7247\u96fb\u5f71\uff0c\u958b\u555f\u4e86\u4e16\u754c\u96fb\u5f71\u7684\u65b0\u98a8\u8c8c\u30021930\u5e74\u4ee3\uff0c\u96fb\u5f71\u9032\u5165\u6709\u8072\u9ed1\u767d\u96fb\u5f71\u5f8c\uff0c\u4ed6\u4e5f\u7de8\u5c0e\u4e86\u5982\u300aM\u300b\u7684\u7cbe\u91c7\u5287\u4f5c\u3002\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u5c62\u5c62\u5617\u8a66\u65b0\u7684\u96fb\u5f71\u5287\u7a2e\uff0c\u5982\u6709\u6a5f\u5668\u4eba\u5287\u60c5\u9996\u90e8\u51fa\u73fe\u65bc\u96fb\u5f71\u9280\u5e55\uff0c\u5c31\u662f\u4ed6\u57281927\u5e74\u7684\u300a\u5927\u90fd\u6703\u300b\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\u3002\u6230\u5f8c\uff0c\u4ed6\u4ecd\u6301\u7e8c\u7de8\u5c0e\u8a31\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u4e26\u5f9e\u4e8b\u96fb\u5f71\u5ba3\u5c0e\u5de5\u4f5c\u3002\u56e0\u70ba\u4ed6\u7684\u8ca2\u737b\uff0c\u4ed6\u5e38\u8207\u5e0c\u5340\u8003\u514b\u3001\u5353\u5225\u6797\u7b49\u4eba\u4e26\u5217\u65bc\u96fb\u5f71\u767e\u4eba\u4e4b\u5217\uff0c\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u96fb\u5f71\u53f2\u4e0a\u5f71\u97ff\u6700\u5927\u7684\u5c0e\u6f14\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14802583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Lang>,
        <http://viaf.org/viaf/14802583>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Lang_et_Curt_Courant.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fritz_Lang.
doremus_artist:b2408e46-bb27-38a1-9083-8c07daa0866f
owl:sameAs viaf:6385187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6385187>.
doremus_artist:b276383b-7ec3-3e68-be9c-561c8a4b34ac
owl:sameAs viaf:88566617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566617>.
doremus_artist:b3062199-a5eb-34c4-895c-0d44226c7a4f
    dbp:birthPlace dbr:Chiswick;
    rdfs:comment
        "Peter Brook, n\u00e9 le 21 mars 1925 \u00e0 Chiswick \u00e0 Londres, est un metteur en sc\u00e8ne, acteur, r\u00e9alisateur et \u00e9crivain britannique. Artiste novateur dans ses interpr\u00e9tations des pi\u00e8ces du grand r\u00e9pertoire international, et plus particuli\u00e8rement des classiques de Shakespeare. Il est le th\u00e9oricien de L'Espace vide. Depuis le milieu des ann\u00e9es 1970, sa compagnie est en r\u00e9sidence \u00e0 Paris au Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes du Nord."@fr,
        "Peter Stephen Paul Brook (Londen, 21 maart 1925) is een Britse theaterproducent en regisseur. Brooks studeerde aan de Westminster School, Gresham's School en Oxford. Hij maakte zijn regiedebuut in 1945 in het Bermingham Repertory Theatre nadat hij ontdekt was door Barry Jackson. Gedurende de jaren 50 werkte hij aan vele producties in Engeland, Europa en de Verenigde Staten. In 1962 keerde hij terug naar Stratford-upon-Avon, om zich aan te sluiten bij de vernieuwde Royal Shakespeare Company, waar hij gedurende de jaren 60 vele baanbrekende producties geregisseerd heeft. In 1970 richtte hij het International Centre for Theatre Research op in Parijs."@nl,
        "Peter Stephen Paul Brook (Londres, 21 de marzo de 1925) es un director de teatro, pel\u00edculas y \u00f3pera. Es uno de los directores m\u00e1s influyentes del teatro contempor\u00e1neo. Sus puestas en escena han sido revolucionarias e innovadoras."@es,
        "Peter Stephen Paul Brook (ur. 21 marca 1925 w Londynie) \u2013 brytyjski re\u017cyser teatralny, filmowy oraz operowy, a tak\u017ce pisarz i producent, pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Peter Stephen Paul Brook CH, CBE (Londres, 21 de mar\u00e7o de 1925) \u00e9 diretor de teatro e cinema brit\u00e2nico. Estudou no Magdalen College, na Universidade de Oxford. Tem dois filhos: Irina Brook e Simon Brook."@pt,
        "Peter Stephen Paul Brook, CH, CBE (* 21. M\u00e4rz 1925 in London, England) ist ein britischer Theaterregisseur, der zu den wichtigsten Vertretern des zeitgen\u00f6ssischen europ\u00e4ischen Theaters gez\u00e4hlt wird. Ber\u00fchmt sind seine Vortr\u00e4ge \u00fcber modernes Theater, als Buch herausgegeben 1968 unter dem Titel \u201eDer leere Raum\u201c, die eine ganze Generation von Regisseuren beeinflussten."@de,
        """Peter Stephen Paul Brook, CH, CBE (born 21 March 1925) is an English theatre and film director who has been based in France since the early 1970s. He has won multiple Tony and Emmy Awards, a Laurence Olivier Award, the Praemium Imperiale, and the Prix Italia. He has been called "our greatest living theatre director". With the Royal Shakespeare Company, Brook directed the first English language production of Marat/Sade in 1964. It transferred to Broadway in 1965 and won the Tony Award for Best Play, and Brook was named Best Director."""@en,
        "\u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u0443\u043a (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041f\u043e\u043b \u0411\u0440\u0443\u043a, \u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Stephen Paul Brook; \u0440\u043e\u0434. 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1925, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\uff08Peter Stephen Paul Brook CH CBE\u30011925\u5e743\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u6f14\u5287\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30b3\u30f3\u30d1\u30cb\u30aa\u30f3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30aa\u30ca\u30fc\u52f2\u7ae0 (CH) \u3068\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0 (CBE) \u306e\u53d9\u52f2\u8005\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u5e03\u9b6f\u514b\uff0cCH\uff0cCBE\uff08Peter Stephen Paul Brook\uff09\uff08\u751f\u65bc1925\u5e743\u670821\u65e5\uff09\u662f\u82f1\u570b\u6232\u5287\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u91cd\u8981\u570b\u969b\u5287\u5834\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54145090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Brook>,
        <http://viaf.org/viaf/54145090>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Brook.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Brook.
doremus_artist:b4b0e2fb-2024-340a-bb97-6247d8c9d4da
owl:sameAs viaf:68201144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68201144>.
doremus_artist:b4b35f3c-d8fc-33a6-83f5-5079fe6db7b0
owl:sameAs viaf:37180686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180686>.
doremus_artist:b55dc8ba-f6e4-3e3b-8bf1-ee887ab3a704
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Yuninski (en ruso, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u042e\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, Aleksandr Yuninskij) 20 de enero de 1910, (Kiev, Imperio ruso ahora Ucrania) - 19 de diciembre de 1972, Dallas, EUA) fue un pianista cl\u00e1sico."@es,
        "Alexander Uninski (* 15. Februar 1910 in Kiew, Russisches Kaiserreich (heute: Ukraine); \u2020 19. Dezember 1972 in Dallas, Texas) war ein US-amerikanischer Pianist ukrainischer Herkunft."@de,
        "Alexander Uninsky was born in Kyiv (then in the Russian Empire, now in Ukraine). He initially studied piano there in the conservatory which had been opened in 1913, and whose other graduates included Vladimir Horowitz and Alexander Brailowsky. In 1955, he took up a teaching post at the Toronto Conservatory of Music, where he numbered among his pupils the Canadian composer Bruce Mather. Mather commemorated his teacher in his 1974 composition In memoriam Alexander Uninsky He died in Dallas in 1972, aged 62."@en,
        "Alexander Uninsky, ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0423\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 15 lutego 1910 w Kijowie, zm. 19 grudnia 1972 w Dallas) \u2212 pianista i pedagog muzyczny pochodzenia rosyjskiego, zwyci\u0119zca II Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina (1932)."@pl,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u042e\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alexander Uninsky; 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1910, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1972, \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0422\u0430\u0440\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c (c 1923 \u0433.) \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 1927 \u0433. \u0418\u0437\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u042e\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d, \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0443\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 1932 \u0433. \u043e\u043d \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435. \u0412 1950-60-\u0435 \u0433\u0433. \u042e\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0448\u043e\u043f\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u6700\u521d\u306b\u30ad\u30a8\u30d5\u97f3\u697d\u9662\uff081913\u5e74\u958b\u6821\uff09\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c1923\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u3063\u3066\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u306b\u5165\u9580\u3059\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3067\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308a\u30011932\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u512a\u52dd\u3059\u308b\u3002\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u76f2\u76ee\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a4\u30e0\u30ec\u30fb\u30a6\u30f3\u30ac\u30eb\u3068\u540c\u70b9\u3060\u3063\u305f\u306e\u3060\u304c\u3001\u5be9\u67fb\u54e1\u304c\u30b3\u30a4\u30f3\u6295\u3052\u3067\u6c7a\u7740\u3092\u3064\u3051\u305f\u7d50\u679c\u30a6\u30cb\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u304c\u52dd\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 1955\u5e74\u306b\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u54e1\u3068\u306a\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30de\u30b6\u30fc\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u3002\u30de\u30b6\u30fc\u306f1974\u5e74\u306b\u6069\u5e2b\u3092\u5072\u3093\u3067\u3001\u8ffd\u60bc\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u5357\u90e8\u30e1\u30bd\u30b8\u30b9\u30c8\u5927\u5b66\uff08\u30c0\u30e9\u30b9\uff09\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u30b8\u30a7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30ef\u30f3\u3084\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30e2\u30fc\u30ac\u30f3\u3001\u30ab\u30fc\u30e1\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a1\u30ec\u30b9\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30c9\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30c9\u30a5\u30d6\u30e9\u30d5\u30ab\u30fb\u30c8\u30e0\u30b7\u30c3\u30c1\u30fb\u30b9\u30ec\u30dc\u30c8\u30cb\u30e3\u30af\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u3001\u65b0\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u3070\u304b\u308a\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u3068\u3055\u3063\u305d\u304f\u5951\u7d04\u3059\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u97f3\u76e4\u306f\u4e00\u9023\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u9332\u97f3\u3067\u3042\u308a\u30011950\u5e74\u4ee3\u306b\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u7df4\u7fd2\u66f2\u5168\u96c6\u3084\u30011959\u5e74\u304b\u30891971\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u306a\u3089\u3073\u306b\u5373\u8208\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u30b9\u30b1\u30eb\u30c4\u30a9\u3084\u30ef\u30eb\u30c4\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u307e\u3067\u7db2\u7f85\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u4f5c\u54c1\u306e\u9332\u97f3\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56798836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Uninsky>,
        <http://viaf.org/viaf/56798836>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_uninsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Uninsky.
doremus_artist:b5928a26-e081-3a40-93e6-cd303410a81d
owl:sameAs viaf:5128949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5128949>.
doremus_artist:b5cfd252-607a-3b4b-afd4-e35f91daec6f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Egli fu un membro importante della celebre famiglia di musicisti essendo stato nipote di Henri Casadesus e Marius Casadesus, marito di Gaby Casadesus e padre di Jean Casadesus."@it,
        "Robert Casadesus (7 April 1899 \u2013 19 September 1972) was a renowned 20th-century French pianist and composer. He was the most prominent member of a famous musical family, being the nephew of Henri Casadesus and Marius Casadesus, husband of Gaby Casadesus, and father of Jean Casadesus. The preferred pronunciation of his last name is \"Kah-zah-deh-su\" with a silent final \"s.\""@en,
        "Robert Casadesus (7 de abril de 1899 - 19 de septiembre de 1972) fue un pianista y compositor franc\u00e9s. Naci\u00f3 en Par\u00eds y estudi\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds con Louis Di\u00e9mer, ganando el premier prix en 1913 y el Prix Di\u00e9mer en 1920. A partir de 1922 colabor\u00f3 con Maurice Ravel en un proyecto para hacer listas de varias obras para piano mientras compart\u00eda escenarios con el compositor en Francia, Espa\u00f1a e Inglaterra. La discograf\u00eda completa de Roberto Casadesus se puede encontrar en ."@es,
        "Robert Casadesus (7 de abril de 1899 - 19 de setembro de 1972) foi um pianista e compositor franc\u00eas. Nasceu em Paris e estudou no Conservat\u00f3rio de Paris com Louis Di\u00e9mer, vencendo o premier prix em 1913 e o Prix Di\u00e9mer em 1920. A partir de 1922 colaborou com Maurice Ravel num projeto para compilar listas de v\u00e1rias obras para piano enquanto partilhava cen\u00e1rios com o compositor em Fran\u00e7a, Espanha e Inglaterra."@pt,
        "Robert Casadesus (Parijs, 7 april 1899 - aldaar, 19 september 1972) was een Franse pianist en componist."@nl,
        "Robert Casadesus, n\u00e9 le 7 avril 1899 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 19 septembre 1972, est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Robert Marcel Casadesus [kasad\u0259\u02c8sys] (* 7. April 1899 in Paris; \u2020 19. September 1972 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Klavierlehrer und Komponist. Robert Casadesus entstammte der weitverzweigten Musikerfamilie Casadesus und studierte in Paris. 1921 wurde er Lehrer am von seinem Onkel Francis Casadesus gemeinsam mit Walter Damrosch gegr\u00fcndeten Amerikanischen Konservatorium in Fontainebleau, zun\u00e4chst als Assistent von Isidor Philipp, und heiratete Gabrielle L'H\u00f4te (Gaby Casadesus, 1901\u20131999), die wie er bei Louis Di\u00e9mer studiert hatte und mit der er ein erfolgreiches Klavierduo bildete. Ab 1922 stand er in engem Kontakt zum Komponisten Maurice Ravel. Konzerttourneen in Europa, S\u00fcdamerika, den USA und Nordafrika machten ihn weltber\u00fchmt. 1940\u20131946 lebten er und seine Familie in Princeton"@de,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Robert Marcel Casadesus; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1899, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1972, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\uff08Robert Casadesus, 1899\u5e744\u67087\u65e5 - 1972\u5e749\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u30b9\u306e\u8868\u8a18\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u4e00\u65cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a8\u30e1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u30011913\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u3092\u30011920\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30a3\u30a8\u30e1\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u30021921\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ae\u30e3\u30d3\u30fc\u592b\u4eba\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30021922\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u5354\u540c\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u30ed\u30fc\u30eb\u3078\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3044\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3001\u82f1\u56fd\u3067\u3082\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u4e94\u5927\u9678\u306b\u73fe\u308c\u3001\u983b\u7e41\u306b\u30ae\u30e3\u30d3\u30fc\u592b\u4eba\u3068\u6f14\u594f\u3057\u3001\u307e\u305f\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\u3084\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30d5\u30a7\u304c\u3044\u308b\u30021935\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u7c73\u56fd\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u306f1950\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u30011952\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u53e4\u5178\u7684\u3067\u3001\u6291\u5236\u304c\u52b9\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b8\u30ce\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\u306e\u9332\u97f3\u306f\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u300c\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\u306e\u6f14\u594f\u98a8\u666f\u306f\u6620\u50cf\u5316\u3055\u308c\u3001\u8fd1\u5e74DVD\u306b\u3082\u5fa9\u523b\u3055\u308c\u305f\u3002\u81ea\u4f5c\u306e\u9332\u97f3\u3067\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f7\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30013\u66f2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306a\u3069\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76499689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/76499689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b5fbc3e-d08a-4a92-b6fe-de9c11d73fa9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Casadesus_1972.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Casadesus.
doremus_artist:b6acee3b-df5e-3a3e-9c97-bd81d38b3263
    dbp:birthPlace dbr:Puente_La_Reina_–_Gares;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Emilio Arrieta (* 21. Oktober 1823 in Puente la Reina (Navarra); \u2020 11. Februar 1894 in Madrid) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Juan Pascual Antonio Arrieta Corera (Puente la Reina, Navarra, 20 de octubre de 1821 \u2013 Madrid, 11 de febrero de 1894) fue un compositor espa\u00f1ol del siglo XIX, con una destacada producci\u00f3n teatral y cuya mayor contribuci\u00f3n a la m\u00fasica espa\u00f1ola fue su papel en el afianzamiento de la zarzuela como g\u00e9nero."@es,
        "Pascual Antonio Juan Emilio Arrieta y Corera (Puente la Reina, Navarra, 21 oktober 1821 \u2013 Madrid, 11 februari 1894) was een Spaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Pascual Juan Emilio Arrieta Corera (20 de outubro de 1821 \u2013 11 de fevereiro de 1894) foi um compositor espanhol. Arrieta nasceu em Puente la Reina, Navarra, e morreu em Madrid. Sua forma\u00e7\u00e3o em It\u00e1lia, sob o patroc\u00ednio da Rainha Isabel II, concentrar-se na \u00f3pera escrita, e mais tarde comp\u00f4s zarzuelas."@pt,
        "Pascual Juan Emilio Arrieta Corera (21 October 1823 \u2013 11 February 1894) was a Spanish composer. Arrieta was born in Puente la Reina, Navarre. His Italian musical training led him, under the favour of Queen Isabel II, to concentrate on operatic writing; and though he later composed zarzuelas, he remained less committed to the renascent art form than his contemporaries such as Francisco Asenjo Barbieri, who continued to write in an essentially Italianate style throughout his life. His zarzuela Marina, one of the most popular lyric stage works in the Spanish repertoire, has been produced and recorded both on CD and DVD many times. Arrieta died in Madrid, aged 70."@en,
        "Pascual Juan Emilio Arrieta Corera, n\u00e9 \u00e0 Puente la Reina (Navarre) le 21 octobre 1823 et mort \u00e0 Madrid le 11 f\u00e9vrier 1894, est un compositeur espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:42697951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_Arrieta>,
        <http://viaf.org/viaf/42697951>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilio_Arrieta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emilio_Arrieta.
doremus_artist:b7aada75-1368-3dc7-ba90-2b934f5c1165
owl:sameAs viaf:57529602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57529602>.
doremus_artist:b7fb2074-ca63-3f91-a3f2-02782be7ee11
owl:sameAs viaf:305369034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305369034>.
doremus_artist:b8a0ea47-50a7-33fe-93d4-7a1d55f19420
    rdfs:comment
        "Alfred-Henri Duru, n\u00e9 le 27 novembre 1829 aux Batignolles et mort \u00e0 Paris (17\u00e8me) le 28 d\u00e9cembre 1889, est un auteur dramatique et un librettiste d'op\u00e9rettes.\u2191 Ville de Paris, \u00e9tat-civil du 17\u00e8me arrondissement, registre des d\u00e9c\u00e8s de 1889, acte n\u00b0 2968."@fr;
    owl:sameAs viaf:56729804;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alfred_Duru>,
        <http://viaf.org/viaf/56729804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Duru.
doremus_artist:b8b0995f-6c84-327e-8ef4-b36d48256dd0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tula,_Russia>;
    rdfs:comment
        "Maksim Mir\u00f3nov (Tula, 30 de septiembre de 1981) es un tenor ruso, reconocido por sus interpretaciones del repertorio belcantista. Comenz\u00f3 sus estudios en la Escuela Estatal de M\u00fasica Gnessin de Mosc\u00fa bajo la direcci\u00f3n del Profesor D. Vdovin. En 2001 se uni\u00f3 al Teatro de \u00d3pera Helikon de Mosc\u00fa, donde hizo su debut oper\u00edstico con la obra Pierre le Grand de Andr\u00e9 Gr\u00e9try. La proyecci\u00f3n internacional de su carrera se inici\u00f3 en 2003 tras triunfar en la competici\u00f3n de canto Neue Stimmen en Alemania."@es,
        """Maxim Mironov (born in 1981 in Tula), is a Russian tenor, best known for his interpretation of the bel canto repertoire. He began his studies in Moscow Gnessin State Musical College in class of Professor D. Vdovin. In 2001 he joined the Helikon Opera Theatre in Moscow where he made his operatic debut in opera of Andr\u00e9 Gr\u00e9try Pierre le Grand. Mironov's international career was launched by his winning the competition "Neue Stimmen" in Germany in 2003. Mironov made his U.S. debut in 2011 in Los Angeles Opera, California. Since then, he has performed at the Washington National Opera."""@en,
        "Maxim Wjatscheslawowitsch Mironov, russisch \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432 (* 30. September 1981 in Tula, Russland, Sowjetunion) ist ein russischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432 (30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1981, \u0422\u0443\u043b\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430 (2013)."@ru;
    owl:sameAs viaf:2204559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maxim_Mironov>,
        <http://viaf.org/viaf/2204559>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mironov_Maxim_opera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maxim_Mironov.
doremus_artist:b8bc7ddd-10d6-31c3-9ff3-6ab183c86a02
    dbp:birthPlace dbr:Barletta;
    rdfs:comment
        "Francesco Lotoro est un pianiste, compositeur et musicologue italien, n\u00e9 en 1964 \u00e0 Barletta dans les Pouilles.Il est connu notamment pour l'immense travail de recueil et de reconstitution des musiques \u00e9crites dans les camps pendant la Seconde Guerre mondiale."@fr,
        "Francesco Lotoro is an Italian pianist and musicologist."@en;
    owl:sameAs viaf:106955050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Lotoro>,
        <http://viaf.org/viaf/106955050>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LotoroF.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesco_Lotoro.
doremus_artist:b8fcd627-78f9-36c2-8d0b-fc3364f5a1ea
owl:sameAs viaf:11466224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11466224>.
doremus_artist:b908bcf3-8dd2-3681-94b2-b9925738dd91
    owl:sameAs viaf:19879775;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19879775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64f9c914-74a0-4f6b-8589-6261851b0ab9>.
doremus_artist:b96357df-3f38-379c-bc92-f888ef039e04
owl:sameAs viaf:51569971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51569971>.
doremus_artist:b9cfe6a0-59c0-399c-87de-1f3cde42ba0a
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Semi\u00f3n M\u00e1yevich Bychkov \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0301\u0432 (30 de noviembre de 1952 en Leningrado (hoy San Petersburgo) es un director de orquesta ruso. Estudi\u00f3 en la Escuela Coral Glinka en Leningrado durante diez a\u00f1os y luego en el Conservatorio de Leningrado. En 1973 gan\u00f3 el Concurso de Direcci\u00f3n Rachmaninov y se le pidi\u00f3 dirigir la Orquesta Filarm\u00f3nica de Leningrado. Sin embargo, el concierto fue cancelado debido a los puntos de vista pol\u00edticos de Bychkov. En 1974 emigr\u00f3 de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Se convirti\u00f3 en director de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Grand Rapids desde 1980 hasta 1984 y en 1983 se hizo ciudadano estadounidense. Entre 1989 y 1998 fue director musical de la Orquesta de Par\u00eds. Luego se traslad\u00f3 a Colonia para ser director de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la WDR de Colonia. Bychkov est\u00e1 casado c"@es,
        "Semjon Majewitsch Bytschkow (russisch \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432, wiss. Transliteration Sem\u00ebn Maevi\u010d By\u010dkov, engl. Transkription Semyon Mayevich Bychkov, Aussprache [s\u02b2\u026a\u02c8m\u02b2\u0275n \u02c8ma\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0268t\u0255\u02c8kof], * 30. November 1952 in Leningrad, Russische SFSR, Sowjetunion) ist ein Dirigent sowjetischer Herkunft. Semjon Bytschkow ist mit der Pianistin Marielle Lab\u00e8que verheiratet; sein Bruder war der Dirigent Yakov Kreizberg."@de,
        "Semyon Bychkov (Russisch: \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432, Semjon Bytsjkov) (30 november 1952) is een Russisch-Amerikaans dirigent. Bychkov werd geboren in Leningrad in de Sovjet-Unie (nu Sint-Petersburg, Rusland), waar hij tien jaar lang studeerde aan de Glinka-koorschool, en later aan het Conservatorium van Leningrad. In 1983 werd hij Amerikaans staatsburger. Van 1989 tot 1998 was hij dirigent van het Orchestre de Paris. Daarna vertrok hij naar Keulen om dirigent te worden van het WDR Sinfonieorchester."@nl,
        "Semyon Bychkov (em russo: \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432; 30 de novembro de 1952) \u00e9 um maestro russo-americano. Nasceu em Leningrado, na Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica (atual S\u00e3o Petersburgo, R\u00fassia), onde estudou na Escola Choral Glinka, por dez anos, e posteriormente no Conservat\u00f3rio de Leningrado. Em 1973 venceu a Competi\u00e7\u00e3o Rachmaninov de Reg\u00eancia, e foi convidado para reger a Orquestra Filarm\u00f4nica de Leningrado. In 1974 emigrou da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica para os Estados Unidos. De 1980 a 1985 serviu como diretor-musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Grand Rapids, e como principal maestro-convidado da Orquestra Filarm\u00f4nica de Buffalo. Foi nomeado diretor musical desta em 1985, cargo que ocupou at\u00e9 1989. Em 1983 tornou-se um cidad\u00e3o norte-americano. De 1989 a 1998 foi diretor-musical da Orquestra de Paris, mudando-se na sequ\u00eancia "@pt,
        "Semyon Bychkov (en russe : \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432, Semion Ma\u00efevitch Bytchkov), n\u00e9 le 30 novembre 1952  \u00e0 L\u00e9ningrad, est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr,
        "Semyon Mayevich Bychkov (Russian: \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432, Russian pronunciation: [s\u02b2\u026a\u02c8m\u02b2\u0275n \u02c8ma\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0268t\u0255\u02c8kof]; born November 30, 1952) is a Soviet-born conductor."@en,
        "\u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0301\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Semyon Bychkov; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30bb\u30df\u30e8\u30f3\u30fb\u30d3\u30b7\u30e5\u30b3\u30d5\uff08Semyon Bychkov\u3001\u9732: \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041c\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0301\u0432 Semj\u00f3n M\u00e1jevi\u010d By\u010dk\u00f3v; \u30bb\u30df\u30e8\u30fc\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30a4\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30a3\u30c1\u30b3\u30fc\u30d5\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05e1\u05de\u05d9\u05d5\u05b9\u05df \u05d1\u05d9\u05e6'\u05e7\u05d5\u05b9\u05d1\u200e\u200e\u30011952\u5e7411\u670830\u65e5\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 \u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u59bb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30de\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30d9\u30c3\u30af\u3002\u5f1f\u306f\u540c\u3058\u304f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30e4\u30b3\u30d5\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30c4\u30d9\u30eb\u30af\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114012604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Semyon_Bychkov_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/114012604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6badf867-cc3f-4fae-a6e7-9156e1769dc2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Semyon_Bychkov_(conductor)>.
doremus_artist:ba59b37f-becb-3cd2-a900-aeeca91f67cb
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Olivier Alain (* 3. August 1918 in Saint-Germain-en-Laye; \u2020 28. Februar 1994 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist, Pianist, Musikwissenschaftler und Komponist."@de,
        "Olivier Alain (3 de agosto de 1918, Saint-Germain-en-Laye - 28 de febrero de 1994, Par\u00eds) fue un compositor franc\u00e9s, organista y music\u00f3logo."@es,
        "Olivier Alain (August 3, 1918 \u2013 February 28, 1994) was a French organist, pianist, musicologist and composer."@en,
        "Olivier Alain est un compositeur, organiste et musicologue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye le 3 ao\u00fbt 1918, mort \u00e0 Paris le 28 f\u00e9vrier 1994."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440. Olivier Alain; 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1918, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435 \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1994, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421\u044b\u043d \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438-\u041a\u043b\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:110494659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Alain>,
        <http://viaf.org/viaf/110494659>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Alain.
doremus_artist:bc598061-b82b-3d5f-adea-5fcabf4dcf87
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    rdfs:comment
        """Albert Sidney "Sid" Griffin (born September 18, 1955) is an American singer, songwriter, guitarist-mandolinist, bandleader, and author who lives in London, England. He led the Long Ryders band in the 1980s, founded the Coal Porters group in the 1990s, has recorded several solo albums and is the author of volumes on Bob Dylan, Gram Parsons and bluegrass music."""@en;
    owl:sameAs viaf:61846854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sid_Griffin>,
        <http://viaf.org/viaf/61846854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sid_Griffin.
doremus_artist:bcaf664b-dddb-3b80-9391-87a0b3c82af3
    dbp:birthPlace dbr:Lekié;
    rdfs:comment
        """Attiva nel campo della World Music, ha fatto parte del gruppo belga-zairese Zap Mama, e come solista ha pubblicato sette dischi. Inoltre ha partecipato a numerosi album come corista, cantante, compositrice o produttrice con la sua etichetta "Tribal Production"."""@it,
        """Born in the Leki\u00e9 region of Cameroon in 1965, Sally Nyolo left her homeland at the age of 13 to settle in Paris where she has lived since. Nyolo started her professional career in 1982, first as a backup-singer working with numerous French and African artists, and by composing music for radio and cinema. In 1993, Nyolo joined the Belgian a cappella group Zap Mama for their world tour. With Zap Mama she recorded the album "Sabsylma", and two live records (in Japan, and at Montreux)."""@en,
        "Sally NyoloFichier:Sally Nyolo.jpg Sally Nyolo (2008) Sally Sole\u00efnie Nyolo est une chanteuse camerounaise. Elle a fait partie du groupe Zap Mama. Sally a particip\u00e9 \u00e0 de nombreux albums en tant que choriste et a produit sept disques solo : Tribu, Multiculti, B\u00e9ti, Za\u00efone, M\u00e9moire du Monde, La Nuit \u00e0 F\u00e9b\u00e9, Tiger Run."@fr,
        "Sally Sole\u00efnie Nyolo (* 1963 in Eyen-Meyong, L\u00e9ki\u00e9, Centre) ist eine kamerunische S\u00e4ngerin, die als eine bedeutende Vertreterin der Bikutsi-Musik gilt. Sie singt haupts\u00e4chlich in ihrer Muttersprache Eton."@de,
        "\u30b5\u30ea\u30fc\u30fb\u30cb\u30e7\u30ed\uff08\u30b5\u30ea\u30a3\u30fb\u30cb\u30e7\u30ed\u3001Sally Nyolo\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4e2d\u90e8\u30fb\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u30d1\u30ea\u5728\u4f4f\u3002\u81ea\u3089\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\u3067\u3042\u308b\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u306e\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u3092\u878d\u5408\u3057\u305f\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30d5\u30ed\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3059\u3002\u4e00\u6642\u671f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4eba\u6c17\u30a2\u30ab\u30da\u30e9\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30b6\u30c3\u30d7\u30fb\u30de\u30de\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30bd\u30ed\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 5\u679a\u306e\u30bd\u30ed\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3000Tribe\u3001Multiculti\u3001  Beti\u3001Za\u00efone\u3001M\u00e9moire Du Monde\u3000\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3002\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u306e\u9996\u90fd\u30e4\u30a6\u30f3\u30c7\u306b\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3092\u958b\u8a2d\u3057\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u82e5\u3044\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3082\u529b\u3092\u6ce8\u3050\u306a\u3069\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:207192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sally_Nyolo>,
        <http://viaf.org/viaf/207192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/424b6f2c-9cb8-40f6-9ee0-d03685659a2a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sally_Nyolo.
doremus_artist:bceb794f-0c72-3e13-bc74-a18c616c0143
owl:sameAs viaf:19867163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867163>.
doremus_artist:bcfbc4f8-302c-3f3a-9206-74fcc6a53f0d
owl:sameAs viaf:76649302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76649302>.
doremus_artist:bd63a5ff-a550-359b-ac42-78b4ac679f50
    dbp:birthPlace dbr:Ukraine;
    rdfs:comment
        "Ala P\u00e1vlova (\u0410\u043b\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430) es una compositora rusa de origen ucraniano, nacida 13 de julio de 1952. Muy implicada en la vida musical neoyorquina, es conocida especialmente por su ciclo sinf\u00f3nico."@es,
        "Alla Pavlova (Russian: \u0410\u043b\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430, born July 13, 1952 in Ukraine) is a Russian composer of Ukrainian origin, best known for her symphonic work. Pavlova currently resides in Brooklyn, New York."@en,
        "Alla Pavlova, n\u00e9e le 13 juillet 1952 en Ukraine, est une compositrice am\u00e9ricaine d\u2019origine sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u0410\u043b\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430  (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0423\u0421\u0421\u0420, \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430) \u2013 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c. \u0410\u043b\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d\u0435, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:79207741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alla_Pavlova>,
        <http://viaf.org/viaf/79207741>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ffbb44b-8fd9-482f-9cdd-a6b80d31c8d9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alla_Pavlova.
doremus_artist:bfd02339-4a1c-3475-ae1a-4a871d44ca40
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Mandé;
    rdfs:comment
        "Abb\u00e9 Nicolas Roze (* 17. Januar 1745 in Bourgneuf-Val-d\u00b4Or; \u2020 30. September 1819 in St. Mand\u00e9) war ein franz\u00f6sischer Musikp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "L'abb\u00e9 Nicolas Roze, n\u00e9 \u00e0 Bourgneuf-Val-d'Or en Bourgogne le 17 janvier 1745 et mort \u00e0 Saint-Mand\u00e9 le 30 septembre 1819, est un compositeur et musicologue fran\u00e7ais."@fr,
        "Nicolas Roze (17 January 1745, Mercurey - 30 September 1819, Saint-Mand\u00e9) was a French composer and musicologist."@en,
        "\u0410\u0431\u0431\u0430\u0442 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0420\u043e\u0437 (\u0444\u0440. Nicolas Roze) (17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1745 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0435\u0440\u043a\u044e\u0440\u0435, \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1819 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u043d\u0434\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d \u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u043e\u0436\u0438 \u00abLes Neuf S\u0153urs\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:29795888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Roze>,
        <http://viaf.org/viaf/29795888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bb1929d-172d-49a7-8049-dd07fdd37b6e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Roze_by_Simon_Charles_Miger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Roze.
doremus_artist:c0a143a1-8bb1-3c1a-b17c-41530c111519
owl:sameAs viaf:44310260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44310260>.
doremus_artist:c0a5cacd-1d10-3a1f-a9cf-0ecf297ca2dc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lecocq. Pour les articles homonymes, voir Charles Lecocq.Charles LecocqFichier:Charles Lecocq 1910.jpg Charles Lecocq en 1910. Charles Lecocq est un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9rettes, op\u00e9ras-bouffes et op\u00e9ras-comiques, n\u00e9 le 3 juin 1832 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 24 octobre 1918."@fr,
        "Alexandre Charles Lecocq (* 3. Juni 1832 in Paris; \u2020 24. Oktober 1918 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Operettenkomponist. Lecocq stammte als eins von f\u00fcnf Kindern aus einer armen Familie. Er war seit seiner Kindheit behindert und auf Kr\u00fccken angewiesen. Ab 1849 studierte er gleichzeitig mit Bizet und Saint-Sa\u00ebns am Pariser Konservatorium Harmonielehre bei Bazin, Komposition bei Hal\u00e9vy und \u2013 trotz seiner Behinderung nicht ohne Erfolg \u2013 Orgel bei Benoist. Die musikalische \u00d6ffentlichkeit wurde erstmals auf Lecocq aufmerksam, als er in einem 1856 von Offenbach ausgeschriebenen Wettbewerb zusammen mit Bizet den ersten Preis f\u00fcr die Operette Le docteur Miracle errang. Dieser Preis bestimmte seinen weiteren Werdegang, verschrieb sich Lecocq von da an doch dem leichten und gef\u00e4lligen musikalischen G"@de,
        "Alexandre Charles Lecocq (3 June 1832 \u2013 24 October 1918) was a French musical composer. Lecocq was born in Paris, where he was admitted into the Conservatoire in 1849, being already an accomplished pianist. He studied under Fran\u00e7ois Bazin, Fran\u00e7ois Benoist, and Fromental Hal\u00e9vy, winning the first prize for harmony in 1850, and the second prize for fugue in 1852. He first gained notice by sharing with Georges Bizet the first prize for an operetta in a competition instituted by Jacques Offenbach."@en,
        "Alexandre Charles Lecocq (Parijs, 3 juni 1832 \u2013 aldaar, 24 oktober 1918) was een Frans componist. Hij gebruikte voor bepaalde werken het pseudoniem: Georges Stern."@nl,
        "Alexandre Charles Lecocq (Paris, 3 de junho de 1832 \u2013 Paris, 24 de outubro de 1918) foi um compositor franc\u00eas. Escreveu operetas e \u00f3peras c\u00f4micas: La fille de Madame Angot (1872), Girofl\u00e9-Girofla (1874), Le petit duc (1878). Nascido em uma fam\u00edlia pobre, sofreu de uma enfermidade que o obrigou a usar muletas por toda a vida. Estudou no Conservat\u00f3rio de Paris, ao mesmo tempo que Georges Bizet. Come\u00e7a a compor operetas gra\u00e7as a um concurso organizado, em 1856, por Offenbach, onde divide o primeiro pr\u00eamio com Bizet. Isso determinar\u00e1 a sua carreira, sendo o seu principal nicho de composi\u00e7\u00f5es."@pt,
        "Alexandre Charles Lecocq (Par\u00eds, 3 de junio de 1832 - Par\u00eds, 24 de octubre de 1918) fue un compositor musical franc\u00e9s. Fue admitido en el Conservatorio en 1849, siendo ya un consumado pianista. Estudi\u00f3 con Fran\u00e7ois Bazin, Fran\u00e7ois Benoist y Fromental Hal\u00e9vy, ganando el primer premio de la armon\u00eda en el a\u00f1o 1850, y el segundo premio de fuga en 1852. Adquiri\u00f3 notoriedad por vez primera aganando, compartido con Bizet, el primer premio de una opereta en un concurso creado por Offenbach."@es,
        "Alexandre Charles Lecocq (ur. 3 czerwca 1832 w Pary\u017cu, zm. 24 pa\u017adziernika 1918 tam\u017ce) \u2013 kompozytor francuski. Studiowa\u0142 pod kierunkiem Fran\u00e7ois Bazine, Jacques'a Fromentala Hal\u00e9vy'ego i Fran\u00e7ois Benoista. Wraz z Jacques'em Offenbachem i Hevr\u00e8m nale\u017ca\u0142 do tw\u00f3rc\u00f3w operetki francuskiej. Najbardziej znane operetki: C\u00f3rka pani Angot (1872), Girofle-Girofla (1874), Ma\u0142\u017ce\u0144stwo w Chinach."@pl,
        "Allievo di Fromental Hal\u00e9vy al conservatorio di Parigi, il suo esordio avvenne nel 1857 grazie all'operetta Le Docteur Miracle, composta in collaborazione con Bizet, che non riscosse una buona accoglienza al Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes-Parisiens; nel 1859 l'operetta Huis-clos ebbe la prima nel Th\u00e9\u00e2tre des Folies-Nouvelles di Parigi, nel 1864 le operette Le baiser \u0430 la porte al Th\u00e9\u00e2tre des Folies-Nouvelles e Liline et Valentin al Th\u00e9\u00e2tre des Folies-Marigny di Parigi, nel 1866 l'operetta Le myosotis con il libretto di William Busnach ed Am\u00e9d\u00e9e de No\u00e9 a Th\u00e9\u00e2tre du Palais-Royal di Parigi e Ondines au Champagne con il libretto di Victorien Sardou al Th\u00e9\u00e2tre des Folies-Marigny, nel 1867 Le cabaret de Ramponneau al Th\u00e9\u00e2tre des Folies-Marigny e per un altro periodo, le sue operette passarono inosservate e"@it,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041b\u0435\u043a\u043e\u043a (\u0444\u0440. Charles Lecocq, 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1832, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u00ab\u0414\u043e\u0447\u044c \u043c\u0430\u0434\u0430\u043c \u0410\u043d\u0433\u043e\u00bb \u0438 \u00ab\u0416\u0438\u0440\u043e\u0444\u043b\u0435-\u0416\u0438\u0440\u043e\u0444\u043b\u044f\u00bb. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1854), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0424. \u042d. \u0416. \u0411\u0430\u0437\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438; \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u041d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u043e\u043c, \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0441 \u0411\u0438\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430 \u00ab\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041c\u0438\u0440\u0430\u043a\u043b\u044c\u00bb (Le Docteur Miracle) \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u043e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0443\u0444\u0444-\u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u044c\u0435\u043d (1857)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30eb\u30b3\u30c3\u30af\uff08Alexandre Charles Lecocq, 1832\u5e746\u67083\u65e5 - 1918\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u30021849\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3078\u306e\u5165\u5b66\u304c\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u3059\u3067\u306b\u7384\u4eba\u306f\u3060\u3057\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011850\u5e74\u306b\u548c\u58f0\u3067\u9996\u5e2d\u30011852\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30fc\u30ac\u3067\u7b2c2\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3002\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30c3\u30d5\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30af\u304c\u4e3b\u50ac\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u3068\u7b2c1\u4f4d\u3092\u5206\u304b\u3061\u5408\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u6700\u521d\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u3002 \u30eb\u30b3\u30c3\u30af\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u300a\u30df\u30e9\u30af\u30eb\u535a\u58eb Le Docteur miracle\u300b\u306f\u30011857\u5e74\u306b\u30ec\u30fb\u30d6\u30c3\u30d5\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3\u5ea7\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30eb\u30b3\u30c3\u30af\u306f\u983b\u7e41\u306b\u5287\u5834\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u7d9a\u3051\u308b\u304c\u30011868\u5e74\u306b\u767e\u591c\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u9023\u7d9a\u516c\u6f14\u304c\u884c\u308f\u308c\u305f\u300a\u8336\u306e\u82b1 Fleur de the\u300b\u307e\u3067\u306f\u3001\u7279\u7b46\u306b\u4fa1\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u300a\u767e\u4eba\u306e\u304a\u3068\u3081 Les Cent Vierges\u300b\uff081872\u5e74\uff09\u3082\u597d\u610f\u3092\u6301\u3063\u3066\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u300a\u30a2\u30f3\u30b4\u592b\u4eba\u306e\u5a18 La Fille de Madame Angot\u300b\uff081873\u5e74\u30d1\u30ea\u304a\u3088\u3073\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u304c400\u65e5\u9593\u9023\u7d9a\u516c\u6f14\u304c\u884c\u308f\u308c\u308b\u3068\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u6210\u529f\u3092\u3059\u3063\u304b\u308a\u971e\u3081\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u4ee5\u6765\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u975e\u5e38\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u4fdd\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u300a\u30a2\u30f3\u30b4\u592b\u4eba\u306e\u5a18\u300b\u304c\u6d45\u8349\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u5165\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67261625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Lecocq>,
        <http://viaf.org/viaf/67261625>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Lecoq.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Lecocq.
doremus_artist:c1273e0b-0e18-3217-b465-0394287d48e3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport_News,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Michael L. Maguire (born February 20, 1955) is an American actor, best known for his role as Enjolras in the original Broadway production of the musical Les Mis\u00e9rables. This role won him a Tony Award in 1987. It also won him a Drama Desk Award and a Theatre World Award. In 1995 he was chosen to reprise the role in Les Mis\u00e9rables: The Dream Cast in Concert at the Royal Albert Hall in London, produced to celebrate the musical's 10th anniversary. His voice type is baritone. In 2008 he received a law degree from Southwestern Law School in Los Angeles. He now practices family law in Beverly Hills."@en;
    owl:sameAs viaf:79788104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Maguire_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/79788104>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Maguire_(actor)>.
doremus_artist:c16ba289-79b2-303a-b579-318ae0025e8a
owl:sameAs viaf:53722521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53722521>.
doremus_artist:c1b312fd-9957-337c-a6c4-44fff6800d3e
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Maria Ol\u00edvia Leuenroth Hime (Rio de Janeiro, 25 de junho de 1943) \u00e9 uma cantora, letrista e produtora musical brasileira. No in\u00edcio de sua carreira, integrou, com Mi\u00facha e Telma Costa, um grupo vocal que atuou em show de Vinicius de Moraes e Tom Jobim. Em 1977, produziu o LP Passaredo, de Francis Hime. Em seguida, come\u00e7ou a participar de discos e shows do compositor e a compor tamb\u00e9m. Em 2000, fundou, com Kati de Almeida Braga, a gravadora Biscoito Fino, da qual \u00e9 diretora art\u00edstica."@pt,
        "Olivia Hime (born June 25, 1943 in Rio de Janeiro, Brazil) is a singer and lyricist. Olivia is also the co-owner and musical manager of the record label Biscoito Fino.In 2005, the song \u201cCancao Transparente\u201d, composed by Olivia and her husband, the famous pianist and composer Francis Hime, was nominated for a Latin Grammy for Best Brazilian Song."@en;
    owl:sameAs viaf:37126597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivia_Hime>,
        <http://viaf.org/viaf/37126597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e25bb25-9be7-4cea-9c74-9e565486298e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivia_Hime.
doremus_artist:c21c1a11-e8b1-3f65-af4f-e36c14fd0f15
    dbp:birthPlace dbr:Skipton;
    rdfs:comment
        "Il suo pi\u00f9 grande successo \u00e8 il romanzo memoriale best-seller And When Did You Last See Your Father?, da cui di recente, nel 2007, \u00e8 stato tratto un film. Dal 2003, Morrison \u00e8 professore di 'Creative and Life Writing' al Goldsmiths College. \u00c8 membro della Royal Society of Literature."@it,
        "Philip Blake Morrison (born 8 October 1950) is a British poet and author who has published in a wide range of fiction and non-fiction genres. His greatest success came with the publication of his memoirs And When Did You Last See Your Father? which won the J. R. Ackerley Prize for Autobiography. He has also written a study of the murder of James Bulger, As If. Since 2003, Morrison has been Professor of Creative and Life Writing at Goldsmiths College, University of London. He is a Fellow of the Royal Society of Literature."@en;
    owl:sameAs viaf:108638782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blake_Morrison>,
        <http://viaf.org/viaf/108638782>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blake_Morrison_at_Derby_Book_Festival_June_2015_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Blake_Morrison.
doremus_artist:c23d1aaa-a854-3b65-b948-c0b0185c597b
owl:sameAs viaf:286783851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/286783851>.
doremus_artist:c2738f28-25cb-3d2c-97d3-805a760de433
owl:sameAs viaf:25996065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25996065>.
doremus_artist:c2ec4925-ecb8-39d2-aaf9-a761e1902099
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Robert Bushnell Ryan (Chicago, 11 de novembro de 1909 \u2014 Nova Iorque, 11 de Julho de 1973), mais conhecido como Robert Ryan, foi um ator norte-americano. Tornou-se famoso por interpretar personagens noir em cl\u00e1ssicos filmes hollywoodianos da RKO Radio Pictures na d\u00e9cada de 1940."@pt,
        "Robert Bushnell Ryan (Chicago, 11 november 1909 \u2013 New York City, 11 juli 1973) is een gewezen Amerikaanse acteur. Hij werd in 1948 genomineerd voor een Oscar voor z'n bijrol in de film Crossfire (1947). Echte bekendheid verwierf hij met rollen in films als Bad Day at Black Rock (1955), The Dirty Dozen (1967) en The Wild Bunch (1969)."@nl,
        "Robert Bushnell Ryan (November 11, 1909 \u2013 July 11, 1973) was an American actor who most often potrayed hardened cops and ruthless villains."@en,
        "Robert Bushnell Ryan (ur. 11 listopada 1909 w Chicago, zm. 11 lipca 1973 w Nowym Jorku) \u2212 ameryka\u0144ski aktor, nominowany do Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Krzy\u017cowy ogie\u0144 (1947; re\u017c. Edward Dmytryk). Ryan debiutowa\u0142 na ekranie na prze\u0142omie lat 30. i 40., jednak swoje najbardziej pami\u0119tne role stworzy\u0142 w latach 60. Zagra\u0142 w\u00f3wczas w westernach: Zawodowcy (1966) i Dzika banda (1969) oraz filmach wojennych: Parszywa dwunastka (1967), Bitwa o Ardeny (1965) czy Bitwa o Anzio (1968)."@pl,
        "Robert Ryan (* 11. November 1909 in Chicago, Illinois, USA als Robert Bushnell Ryan; \u2020 11. Juli 1973 in New York City, USA) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Robert Ryan (n. Chicago; 11 de noviembre de 1909 - f. 11 de julio de 1973) fue un actor de cine norteamericano.De perfil muy caracter\u00edstico con un gran\u00edtico rostro estriado, fue una estrella en los a\u00f1os cuarenta y cincuenta, de filmograf\u00eda si no extensa s\u00ed muy estimable."@es,
        "Robert Ryan est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 novembre 1909 \u00e0 Chicago et mort le 11 juillet 1973 \u00e0 New York."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u0448\u043d\u0435\u043b\u043b \u0420\u0430\u0439\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Bushnell Ryan, 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1909 \u2014 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1973) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\uff08Robert Ryan, 1909\u5e7411\u670811\u65e5\u20101973\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u672c\u540d\u306fRobert Bushnell Ryan\u3002"@ja,
        "\u52de\u52c3\u00b7\u96f7\u6069\uff08\u4ea6\u4f5c\u7f85\u62d4\u8cf4\u6069\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aRobert Bushnell Ryan\uff0c1909\u5e7411\u670811\u65e5\uff0d1973\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\uff0c\u7d93\u5e38\u626e\u6f14\u5f37\u786c\u7684\u8b66\u5bdf\u6216\u60e1\u540d\u662d\u5f70\u7684\u6b79\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100393094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Ryan>,
        <http://viaf.org/viaf/100393094>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Ryan_in_Marine_Raiders.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Ryan.
doremus_artist:c3bb2edf-58b4-3182-a91f-5b5fdefb0d65
    dbp:birthPlace dbr:Lazise;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Luigi Gatti (* 7. Oktober? 1740 in Lazise; \u2020 1. M\u00e4rz 1817 in Salzburg) war ein italienischer Komponist der Klassik und katholischer Priester."@de,
        "Luigi Gatti (Lazise, 11 de junio de 1740 \u2013 Salzburgo, 1 de marzo de 1817) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra en la segunda mitad del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo cl\u00e1sico de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Luigi Gatti (Lazise, October 7, 1740 (11 October, the date generally recorded, was the day of his christening) \u2013 Salzburg March 1, 1817) was a classical composer. He was born in Lazise in 1740, the son of an organist, Francesco della Gatta. He was ordained a priest in Mantua. In the 1780s he became Hofkapellmeister in Salzburg and Leopold Mozart showed his irritation at not receiving it himself. Between 1801 and 1804 Gatti helped Mozart's sister, Nannerl to locate unknown pieces by Mozart. He died in Salzburg in 1817. He is famous for writing oratorios, cantatas, sextets and septets."@en;
    owl:sameAs viaf:71642563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Gatti>,
        <http://viaf.org/viaf/71642563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luigi_Gatti.
doremus_artist:c4abee4d-ec1e-398b-864a-3d257cf17c00
owl:sameAs viaf:59875293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59875293>.
doremus_artist:c5587fba-18e0-3303-84b0-7e7d3a7bc272
owl:sameAs viaf:170193884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170193884>.
doremus_artist:c58099e2-503c-3927-a563-4622f9df4014
owl:sameAs viaf:22328950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22328950>.
doremus_artist:c5882801-e776-35ce-93bb-7e007e27c243
    dbp:birthPlace dbr:Kendal;
    rdfs:comment
        "Edward Higginbottom (ur. 1947) \u2013 brytyjski dyrygent, organista i doktor muzykologii. Wyk\u0142adowca  Uniwersytetu w Oksfordzie i dyrygent ch\u00f3ru New College w Oksfordzie. Specjalista od muzyki dawnej (szczeg\u00f3lnie muzyka francuskiego baroku). Jest wsp\u00f3\u0142autorem Cambridge Companion to the Organ i The New Grove Dictionary of Music. Pod jego dyrekcj\u0105 ch\u00f3r New College osi\u0105gn\u0105\u0142 mi\u0119dzynarodowe uznanie, kt\u00f3rego wyrazem jest m.in. ponad 70 nagra\u0144 muzyki od renesansu, poprzez barok do kompozytor\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych Sir Johna Tavenera i Arvo P\u00e4rta."@pl,
        "Edward Higginbottom, DPhil (Oxon), BMus (Cantab), FRCO is a music scholar, organist, choirmaster, conductor and choral composer. Most of his career has been as organist at New College Oxford, where he led their choir for more than 35 years and produced a large number of choral recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:277476608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Higginbottom>,
        <http://viaf.org/viaf/277476608>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1328691-32c4-4ba6-bc96-b126d579b491>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montiverdi_Vespers_New_College.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edward_Higginbottom.
doremus_artist:c596cb84-c2be-32f2-8f9c-4e7897439301
owl:sameAs viaf:54481047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54481047>.
doremus_artist:c5f816f4-8851-380b-b9fb-eac1816b9772
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stamford,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Jeannie C. Riley (* 19. Oktober 1945 als Jeanne Carolyn Stephenson in Stamford, Texas) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin. Ihr gr\u00f6\u00dfter Erfolg war der Song Harper Valley P.T.A. aus dem Jahr 1968."@de,
        """Jeannie C. Riley (born Jeanne Carolyn Stephenson, October 19, 1945) is an American country music and gospel singer. She is best known for her 1968 country and pop hit "Harper Valley PTA" (written by Tom T. Hall), which missed (by one week) becoming the Billboard Country and Pop number one hit at the same time. In subsequent years, she had moderate chart success with country music, but never again duplicated the success of "Harper Valley PTA". She became a born-again Christian and began recording gospel music during the late 1970s."""@en,
        "Jeannie C. Riley (nacida como Jeanne Carolyn Stephenson, Stamford, 19 de octubre de 1945) es una cantante estadounidense de m\u00fasica country y gospel m\u00e1s conocida por su \u00e9xito country y pop \u00abHarper Valley PTA\u00bb de 1968 (escrito por Tom T. Hall) que por s\u00f3lo una semana no alcanz\u00f3 a ocupar simult\u00e1neamente la primera posici\u00f3n de las listas de m\u00fasica pop y m\u00fasica country en Billboard, y gan\u00f3 su primer Premio Grammy a la mejor interpretaci\u00f3n vocal country femenina. En a\u00f1os posteriores, tuvo \u00e9xitos moderados en las listas de m\u00fasica country, aunque no similares a \u00abHarper Valley PTA\u00bb."@es,
        "Jeannie C. RileyFichier:1Jeannie C Riley 1973.jpg Jeannie C. Riley en 1973. Jeannie C. Riley, n\u00e9e Jeanne Carolyn Stephenson le 19 octobre 1945 \u00e0 Anson au Texas, est une chanteuse am\u00e9ricaine de country. Elle est principalement connue pour la chanson Harper Valley P.T.A. avec laquelle elle obtient un Grammy Award en 1968."@fr,
        "Jeannie Riley, geboren als Jeanne Stephenson (Stamford, 19 oktober 1945), is een Amerikaans countryzangeres. Ze had een nummer 1-hit met haar debuutsingle Harper Valley P.T.A. en kende in de jaren erna tot ongeveer 1973 nog enkele andere hits die het succes van haar eerste single niet meer konden evenaren."@nl,
        "\u00c8 nota in particolare per il singolo pop-country Harper Valley P.T.A., scritto da Tom T. Hall e pubblicato nel 1968."@it;
    owl:sameAs viaf:84628783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeannie_C._Riley>,
        <http://viaf.org/viaf/84628783>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79251d77-dd72-46d3-a324-61c27760ce25>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1Jeannie_C_Riley_1973.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jeannie_C._Riley>.
doremus_artist:c7b29c53-8e07-31f0-b483-0930bc555416
    owl:sameAs viaf:58486680;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58486680>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd9e927d-2f69-4f49-b2d1-56afef97a397>.
doremus_artist:c7b76d5d-ab04-370a-a352-1938dfc146c2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glen_Cove,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Augusta Read Thomas (* 24. April 1964 in Glen Cove/New York) ist eine US-amerikanische Komponistin und Musikp\u00e4dagogin. Thomas studierte an der Northwestern University, der Yale University und der Royal Academy of Music in London. Von 1993 bis 2001 unterrichtete sie an der Eastman School of Music, danach hatte sie bis 2006 die Wyatt-Professur f\u00fcr Musik an der Northwestern University inne. Daneben gab sie mehrfach Sommerkurse im Musikzentrum Tanglewood. Von 1997 bis 2006 war sie Composer in Residence des Chicago Symphony Orchestra. 2009 war sie Direktorin des Festival of Contemporary Music in Tanglewood. Im gleichen Jahr wurde sie zum Mitglied der American Academy of Arts and Letters gew\u00e4hlt, 2012 in die American Academy of Arts and Sciences."@de,
        "Augusta Read Thomas (Glen Cove (New York), 24 april 1964) is een Amerikaans componiste en muziekpedagoog."@nl,
        "Augusta Read Thomas (born April 24, 1964) is an American composer."@en,
        "Augusta Read Thomas (n\u00e9e le 24 avril 1964) est une compositrice am\u00e9ricaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:74050972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Augusta_Read_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/74050972>,
        <https://musicbrainz.org/artist/592d9d4f-250e-4eee-aa9b-5c7adbc372b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Augusta_Read_Thomas.
doremus_artist:c7c79a88-8ec4-36f8-aba9-db2442001d71
owl:sameAs viaf:265636575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265636575>.
doremus_artist:c7d306e6-8584-32da-9c63-71b613d17825
owl:sameAs viaf:7576255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576255>.
doremus_artist:c8486743-9742-3e2f-b064-72b5c515caea
owl:sameAs viaf:42039172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42039172>.
doremus_artist:c8579dcb-cf08-31dd-9638-61dd9ee4999b
owl:sameAs viaf:6545760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6545760>.
doremus_artist:c89c3343-227e-3669-827e-cb702a260517
    owl:sameAs viaf:79199971;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79199971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piotr_Moss.
doremus_artist:c93627f0-d5f6-34ee-a033-4ba851449139
    dbp:birthPlace dbr:Nevers;
    dbp:deathPlace dbr:13th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Virlogeux (22 March 1924 \u2013 19 December 1995) was a French actor."@en,
        "Henri Virlogeux (22 de marzo de 1924 \u2013 19 de diciembre de 1995) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Henri Virlogeux (souvent orthographi\u00e9 \u00e0 tort \u00ab Virlojeux \u00bb), n\u00e9 le 22 mars 1924 \u00e0 Nevers et mort le 19 d\u00e9cembre 1995 dans le XIIIe arrondissement de Paris, est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Henri Virlogeux, auch Henri Virlojeux (* 22. M\u00e4rz 1924 in Nevers; \u2020 19. Dezember 1995 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Nach einem Studium der Rechtswissenschaft zog es Virlogeux zum Theater. Er nahm Kurse bei Charles Dullin und begann seine Karriere bei Jean Vilar in Brechts Herr Puntila und sein Knecht Matti und Moli\u00e8res Der Geizige. Sein letzter TV-Auftritt war die Hauptrolle des Marcaroles in Maurice Frydlands Terres gel\u00e9es (1995) an der Seite seiner Ehefrau V\u00e9ronique Silver."@de;
    owl:sameAs viaf:12493172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Virlogeux>,
        <http://viaf.org/viaf/12493172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Virlogeux.
doremus_artist:c99ba3af-bbd6-3943-9781-61ff380d6e81
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Long_Branch,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0631\u0648\u0633 \u0633\u0628\u0631\u064a\u0646\u063a\u0633\u062a\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bruce Springsteen) \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1949 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 "\u0644\u0648\u0646\u063a \u0628\u0631\u0627\u0646\u0634" \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0646\u064a\u0648 \u062c\u064a\u0631\u0633\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u064a\u0644\u0642\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0628\u0644\u0642\u0628 "\u0630\u0627 \u0628\u0648\u0633" ."""@ar,
        "Bruce Frederick Joseph Springsteen (* 23. September 1949 in Long Branch, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker. Der Bandleader der E Street Band ist Oscar-Preistr\u00e4ger und 20-facher Grammy-Gewinner."@de,
        "Bruce Frederick Joseph Springsteen (Long Branch, 23 de setembro de 1949) \u00e9 um influente cantor, compositor, violonista e guitarrista dos Estados Unidos. Em sua carreira, iniciada em 1969, Bruce j\u00e1 recebeu v\u00e1rios pr\u00eamios importantes, como vinte Grammys, quatro American Music Awards e um Oscar. Bruce, em suas letras, deixa evidenciado seu patriotismo, e \u00e9 uma esp\u00e9cie de porta-voz dos trabalhadores, muitas vezes mencionados em suas can\u00e7\u00f5es. O \u00e1lbum Born to Run est\u00e1 na lista dos 200 \u00e1lbuns definitivos no Rock and Roll Hall of Fame."@pt,
        "Bruce Frederick Joseph Springsteen (Long Branch, Nueva Jersey, 23 de septiembre de 1949), m\u00e1s conocido como Bruce Springsteen, es un cantante, m\u00fasico y compositor estadounidense. Apodado a menudo The Boss \u2014en espa\u00f1ol: El jefe\u2014, Springsteen es ampliamente conocido por su trabajo con el grupo The E Street Band y considerado uno de los artistas m\u00e1s exitosos de la m\u00fasica rock, con ventas que superan los 64,5 millones de \u00e1lbumes en los Estados Unidos y m\u00e1s de 120 millones a nivel mundial, y un total de diez discos n\u00fameros uno, un registro solo superado por The Beatles y Jay-Z."@es,
        """Bruce Frederick Joseph Springsteen (born September 23, 1949) is an American musician, singer, songwriter, and humanitarian. He is best known for his work with his E Street Band. Nicknamed "The Boss", Springsteen is widely known for his brand of poetic lyrics, Americana, working class and sometimes political sentiments centered on his native New Jersey, his distinctive voice and his lengthy and energetic stage performances, with concerts from the 1970s to the present decade running over four hours in length."""@en,
        "Bruce Frederick Joseph Springsteen alias The Boss (ur. 23 wrze\u015bnia 1949 w Long Branch, New Jersey) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, piosenkarz i kompozytor rockowy. Urodzony w szpitalu Manmouth Memorial znajduj\u0105cym si\u0119 w Long Branch w stanie New Jersey, kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w od jego rodzinnej miejscowo\u015bci, Freehold r\u00f3wnie\u017c w New Jersey. Bruce Springsteen na koncertach zazwyczaj wyst\u0119puje z w\u0142asnym zespo\u0142em instrumentalnym The E Street Band, chocia\u017c czasami, jak np. w albumie We Shall Overcome: The Seeger Sessions gra z innymi grupami. W 1999 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Bruce Frederick Joseph Springsteen, surnomm\u00e9 The Boss, n\u00e9 le 23 septembre 1949 \u00e0 Long Branch (New Jersey), est un chanteur et auteur-compositeur am\u00e9ricain. Il est l'un des artistes ayant vendu le plus d'albums aux \u00c9tats-Unis avec plus de 64 millions d'albums \u00e9coul\u00e9s. Il en a aussi vendu plus de 120 millions \u00e0 travers le monde."@fr,
        "Bruce Springsteen (Long Branch (New Jersey), 23 september 1949) is een Amerikaanse rockzanger, gitarist en liedjesschrijver. Zijn bijnaam luidt The Boss."@nl,
        "\u00abThe Boss\u00bb, come \u00e8 sempre stato soprannominato, \u00e8 uno degli artisti pi\u00f9 conosciuti nell'ambito della musica contemporanea ed \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 rappresentativi fra i musicisti rock. Accompagnato per gran parte della sua carriera dalla E Street Band, \u00e8 divenuto famoso soprattutto per le sue coinvolgenti e lunghissime esibizioni dal vivo, raggiungendo il culmine della popolarit\u00e0 fra la seconda met\u00e0 degli anni settanta e il decennio successivo."@it,
        "\u0411\u0440\u044e\u0441 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bruce Frederick Joseph Springsteen; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0433-\u0411\u0440\u0430\u043d\u0447, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a- \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c \u0441 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 23-\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0414\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043a \u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c \u00ab\u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u0420\u0435\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30b9\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\uff08Bruce Springsteen, 1949\u5e749\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30ed\u30f3\u30b0\u30d6\u30e9\u30f3\u30c1\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u30c9\u80b2\u3061\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u7236\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u7cfb\u3068\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u306e\u6df7\u8840\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u3001\u6bcd\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002\u656c\u8654\u306a\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30e9\u30fc\u3002\u901a\u79f0\u306f\u300c\u30dc\u30b9\uff08Boss\uff09\u300d\u3002\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u9752\u6625\u7fa4\u50cf\u306e\u63cf\u5199\u306b\u969b\u7acb\u3063\u305f\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u793e\u4f1a\u7684\u306a\u30c6\u30fc\u30de\u3092\u4f5c\u54c1\u306b\u7e54\u308a\u8fbc\u3080\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6c11\u8846\u306e\u58f0\u3092\u4ee3\u5f01\u3059\u308b\u5b58\u5728\u3078\u3068\u6210\u9577\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30c3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ac\u30b9\u30ea\u30fc\u306e\u5f8c\u7d99\u7684\u306a\u7acb\u5834\u306b\u3042\u308b\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c36\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c23\u4f4d\u3002 2011\u5e74\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c96\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c62\u4f4d\u3002"@ja,
        """\u5e03\u9c81\u65af\u00b7\u53f2\u666e\u6797\u65af\u6c40\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBruce Springsteen\uff0c1949\u5e749\u670823\u65e5\uff0d\uff09\u66b1\u7a31 "The Boss"\u662f\u7f8e\u570b\u6416\u6efe\u6b4c\u624b\u3001\u5275\u4f5c\u8005\u8207\u5409\u4ed6\u624b\u3002Springsteen\u7d93\u5e38\u8207E\u8857\u6a02\u5718\u5171\u540c\u5275\u4f5c\u8207\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\uff0c\u6b64\u5916\u4e5f\u4ee5\u500b\u4eba\u7684\u8eab\u4efd\u6216\u662f\u8207\u5176\u5b83\u6a02\u624b\u806f\u8882\u6f14\u51fa\u3002\u4e00\u65b9\u9762\u660e\u986f\u5730\u53d7\u5230\u732b\u738b\u3001\u4f0d\u8fea\u00b7\u683c\u601d\u91cc\u3001\u76ae\u7279\u00b7\u897f\u683c\u3001\u57c3\u8fea\u00b7\u79d1\u514b\u4f26\u8207\u9c8d\u52c3\u00b7\u8fea\u502b\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u800c\u53e6\u4e00\u65b9\u9762\u4e5f\u53d7\u523060\u5e74\u4ee3\u4ee5\u4f86\u7684\u6416\u6efe\u6a02\u8207Rap&blues\u7684\u85b0\u9676\uff0c\u53f2\u666e\u6797\u65af\u6c40\u7684\u97f3\u6a02\u4e5f\u88ab\u7a31\u4f5c\u201cheartland rock\u201d\uff0c\u5e36\u8457\u6d41\u884c\u7684\u98a8\u5473\uff0c\u8a69\u4eba\u822c\u7684\u6b4c\u8a5e\uff0c\u8207\u7f8e\u570b\u611b\u570b\u4e3b\u7fa9\u60c5\u7d50\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4ee5\u4ed6\u7684\u5bb6\u9109\u65b0\u6fa4\u897f\u70ba\u4e3b\u8ef8\u4f86\u74b0\u7e5e\u3002\u4ed6\u5c0d\u65bc\u8868\u9054\u4e00\u822c\u4e2d\u4e0b\u968e\u5c64\u6c11\u773e\u7684\u751f\u6d3b\uff0c\u4e0d\u50c5\u662f\u767c\u81ea\u5167\u5fc3\u7684\u8aa0\u61c7\uff0c\u66f4\u6709\u8457\u6085\u8033\u52d5\u807d\u7684\u65cb\u5f8b\u4ee5\u53ca\u8f9b\u8fa3\u76f4\u622a\u7684\u6279\u5224\uff0c\u8b93\u4ed6\u5f97\u5230\u4e86\u6578\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3001\u4e00\u500b\u5967\u65af\u5361\u5c0f\u91d1\u4eba\uff0c\u4e26\u9032\u5165\u6416\u6efe\u540d\u4eba\u5802\uff0c2004\u5e74\u6efe\u77f3\u96dc\u8a8c\u5c07\u4ed6\u6392\u540d\u70ba\u6709\u53f2\u4ee5\u4f86\u6700\u5049\u5927\u7684\u85dd\u8853\u5bb6\u7b2c23\u540d\u3002 \u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u9304\u97f3\u5ba4\u5c08\u8f2fBorn in the U.S.A.\u4ee5\u53caBorn to Run\u6070\u5982\u5176\u4efd\u5730\u8aaa\u660e\u4e86\u4ed6\u900f\u904e\u6b4c\u66f2\u4f01\u5716\u8b1b\u8ff0\u51fa\u4e00\u822c\u6c11\u773e\u5373\u4f7f\u9677\u5165\u5728\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b\u7684\u56f0\u5883\u6642\uff0c\u5fc3\u4e2d\u4ecd\u820a\u53ef\u4ee5\u9ad8\u8cb4\u5730\u9762\u5c0d\uff0c\u4e26\u89e3\u6c7a\u5b83\u3002 \u4ed6\u5275\u4f5c\u7684\u6b4c\u8a5e\u6642\u5e38\u662f\u6709\u95dc\u65bc\u7d93\u6fdf\u62ee\u636e\u7684\u4eba\u5011\u5982\u4f55\u751f\u5b58\u3002\u4ed6\u4e5f\u65e5\u6f38\u88ab\u6fc0\u9032\u653f\u6cbb\u652f\u6301\u8005\u6240\u8a8d\u540c\u3002\u65af\u666e\u6797\u65af\u5ef7\u5c0d\u65bc\u5404\u662f\u5404\u6a23\u7684\u6551\u6fdf\u6d3b\u52d5\u7686\u4e0d\u8fad\u9918\u529b\uff0c\u6b63\u50cf\u5728911\u4e8b\u4ef6\u767c\u751f\u5f8c\uff0c\u96a8\u5373\u767c\u884c\u5c08\u8f2f\u300aThe Rising\u300b\u4f5c\u70ba\u56de\u61c9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:84960550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Springsteen>,
        <http://viaf.org/viaf/84960550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70248960-cb53-4ea4-943a-edb18f7d336f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruce_Springsteen_-_Roskilde_Festival_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruce_Springsteen.
doremus_artist:c9abf7a8-a634-3630-97fc-c594f801e6b9
owl:sameAs viaf:29351249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29351249>.
doremus_artist:cae0c411-57dc-32ce-8525-334ad03d5606
owl:sameAs viaf:37103100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37103100>.
doremus_artist:cb1a4d81-6365-369f-a8e9-b4f32888d638
owl:sameAs viaf:8605185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8605185>.
doremus_artist:cb1b4cbb-9a18-38aa-bd21-3aebf0e9e2f6
owl:sameAs viaf:151824546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151824546>.
doremus_artist:cb8d9874-ecc7-3c9c-80ae-a2f6f1dda96b
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Don Cherry (Oklahoma City, 18 de Novembro de 1936 - M\u00e1laga, 19 de Outubro de 1995) foi um trompetista de jazz inovador e que \u00e9 mais conhecido pela sua associa\u00e7\u00e3o com o saxofonista Ornette Coleman. Nasceu em Oklahoma City, mas cresceu em Los Angeles e viveu, depois, em Paris e na Su\u00e9cia. Al\u00e9m do bebop, Cherry incorporou na sua m\u00fasica influ\u00eancias do M\u00e9dio Oriente, \u00c1frica e \u00cdndia. O seu \u00e1lbum Relativity Suite \u00e9 not\u00e1vel, neste aspecto. Entre 1978 e 1982 gravou ainda tr\u00eas \u00e1lbuns com o conjunto de jazz fusion Codona, que integrava o percussionista Nan\u00e1 Vasconcelos e Collin Walcott no sitar e tabla."@pt,
        """Don Cherry (Oklahoma, 18 de noviembre de 1936 - M\u00e1laga, 19 de octubre de 1995) fue un trompetista, multi-instrumentista y compositor estadounidense de jazz, uno de los principales representantes del free-jazz y precursor de la "world-music"."""@es,
        "Don CherryFichier:DonCherry.jpg Don Cherry \u00e0 M\u00fcnster en 1987 Don Cherry (n\u00e9 le 18 novembre 1936 \u00e0 Oklahoma City dans l\u2019Oklahoma - mort le 19 octobre 1995 \u00e0 Malaga en Espagne) est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain connu entre autres pour son association avec les saxophonistes Ornette Coleman et Albert Ayler."@fr,
        "Donald Eugene Cherry (November 18, 1936 \u2013 October 19, 1995) was an American jazz trumpeter. Noted for his long association with saxophonist Ornette Coleman, which began in the late 1950s, Cherry also became a pioneer of world fusion music in the 1960s. During this period, he incorporated various ethnic styles into his playing. After relocating to Sweden in the 1970s, he continued to tour and play festivals throughout the world and worked with a wide variety of musicians."@en,
        "Donald Eugene Cherry (ur. 18 listopada 1936 w Oklahoma City, zm. 19 pa\u017adziernika 1995 w Maladze) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy, jeden z tw\u00f3rc\u00f3w i g\u0142\u00f3wnych innowator\u00f3w free jazzu oraz gatunku p\u00f3\u017aniej nazwanego przez dziennikarzy world music. Jego kariera rozwin\u0119\u0142a si\u0119 dzi\u0119ki d\u0142ugotrwa\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z Ornette'em Colemanem. Przybrany ojciec Neneh Cherry i biologiczny Eagle-Eye Cherry."@pl,
        "Donald Eugene \u201eDon\u201c Cherry (* 18. November 1936 in Oklahoma City; \u2020 19. Oktober 1995 in M\u00e1laga) war ein US-amerikanischer Free-Jazz-Musiker und ist vor allem durch sein Spiel auf der Taschentrompete bekannt geworden. Weiterhin spielte er Fl\u00f6ten, die afrikanische Harfe Doussn' Gouni, verschiedene Schlaginstrumente (Perkussion), Piano und sogar Melodica und trat auch als S\u00e4nger hervor."@de,
        "\u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0427\u0435\u0440\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donald Eugene Cherry; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1936 \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1995) \u2014 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u0443\u043b\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043e\u043d \u0436\u0438\u043b \u0432\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0433\u043e\u043b\u043a\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c9\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30fc\uff08Don Cherry, 1936\u5e7411\u670818\u65e5 - 1995\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3001\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64191256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Cherry_(trumpeter)>,
        <http://viaf.org/viaf/64191256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/adf3879a-e091-4f73-8792-861a7a3e3abe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DonCherry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Don_Cherry_(trumpeter)>.
doremus_artist:cc6f6331-662d-32bf-8fe7-9ed6df2c6e65
owl:sameAs viaf:2682363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682363>.
doremus_artist:cd4a31eb-f0f3-3714-a907-290a92dafeac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vitória,_Espírito_Santo>;
    rdfs:comment
        "Roberto Batalha Menescal (* 25. Oktober 1937 in Vit\u00f3ria) ist ein brasilianischer Musiker (Jazzgitarre, Gesang), der vor allem als Komponist klassischer Songs der Bossa Nova und als Musikproduzent hervorgetreten ist. Von ihm stammen so bekannte Kompositionen wie \u201eO Barquinho\u201c, \u201eAh, Se Eu Pudesse\u201c, \u201eErrinho \u00e0 T\u00f4a\u201c, \u201eN\u00f3s e o Mar\u201c, \u201eRio\u201c, \u201eVoc\u00ea\u201c oder \u201eVagamente.\u201c"@de,
        "Roberto Batalha Menescal (Vit\u00f3ria, 25 de outubro de 1937) \u00e9 um m\u00fasico brasileiro. Foi um dos fundadores do movimento bossa nova. Participava das reuni\u00f5es no apartamento da cantora Nara Le\u00e3o, na Avenida Atl\u00e2ntica, em Copacabana, onde o movimento come\u00e7ou. Menescal \u00e9 um dos mais importantes compositores da bossa nova, ao lado de Tom Jobim, Carlos Lyra e Vin\u00edcius de Moraes. Criou can\u00e7\u00f5es que hoje s\u00e3o consideradas hinos do movimento e da pr\u00f3pria m\u00fasica popular, como O Barquinho, Voc\u00ea, N\u00f3s e o mar, Ah se eu pudesse, Rio, entre outras. Ronaldo B\u00f4scoli \u00e9 um dos parceiros mais constantes."@pt,
        """Roberto Menescal (born October 25, 1937) is a Brazilian composer, producer, guitarist/vocalist, important to the founding of bossa nova. In many of his songs there are references to things related to the sea, including his best-known composition "O Barquinho" ("Little Boat"). He is also known for work with Carlos Lyra, Nara Le\u00e3o, Wanda S\u00e1, Ale Vanzella, and many others. Menescal has performed in a variety of Latin music mediums, including M\u00fasica popular brasileira (Brazilian pop), Bossa Nova and Samba. He was nominated for a Latin Grammy for his work with his son's bossa group Bossacucanova in 2002 and will receive the "2013 Latin Recording Academy Special Awards" in Las Vegas in November 2013."""@en,
        "Roberto MenescalFichier:Roberto menescal tvbrasil.jpg Roberto Menescal (n\u00e9 le 25 octobre 1937 \u00e0 Vit\u00f3ria, capitale de l'\u00c9tat d'Esp\u00edrito Santo) est un chanteur, compositeur et musicien br\u00e9silien, guitariste de jazz de formation, et qui a contribu\u00e9 \u00e0 la fondation de la bossa nova."@fr;
    owl:sameAs viaf:100868386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Menescal>,
        <http://viaf.org/viaf/100868386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94dd9440-a937-4106-9ffa-f6d128ce94c8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_menescal_tvbrasil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roberto_Menescal.
doremus_artist:ce1dd722-85c0-3d01-917b-6ee147966853
    rdfs:comment
        "McHenry Boatwright (February 29, 1928 \u2013 November 5, 1994) was an American operatic bass-baritone and singing teacher. He was born in Tennille, Georgia, in 1928, and studied piano and voice at the New England Conservatory, graduating in 1954. He made his debut at Tanglewood in 1953. He sang with the New England Opera Theater in Boston, where Leonard Bernstein heard him and invited him to sing with the New York Philharmonic. His recordings include: He sang for several Presidents at the White House, including at Jimmy Carter's 1977 inauguration."@en;
    owl:sameAs viaf:87702563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/McHenry_Boatwright>,
        <http://viaf.org/viaf/87702563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:McHenry_Boatwright.
doremus_artist:cf5b2a75-4429-30a0-b693-629c0f9271ba
    rdfs:comment
        "Demetrius Constantine Dounis (also Demetrios), also known as D. C. Dounis (Greek: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u0394\u03bf\u03cd\u03bd\u03b7\u03c2; c.1886 to 1894 \u2013 August 13, 1954), was an influential teacher of violin and string instrument technique, as well as violinist, violist, and mandolin player."@en;
    owl:sameAs viaf:37713574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Demetrius_Constantine_Dounis>,
        <http://viaf.org/viaf/37713574>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Demetrius_Constantine_Dounis.
doremus_artist:cf71c062-b6ce-304a-8423-9a6a7d04b32a
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rifkin. Joshua Rifkin (n\u00e9 le 22 avril 1944) \u00e0 New York, est un musicologue et chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il a fait ses \u00e9tudes avec Vincent Persichetti \u00e0 la Juilliard School, avec Gustave Reese de 1964\u20131966 \u00e0 la New York University et de 1966\u20131967 \u00e0 l'universit\u00e9 de G\u00f6ttingen, en plus il a travaill\u00e9 en 1961 et en 1965 avec Karlheinz Stockhausen \u00e0 Darmstadt.Apr\u00e8s il a fait des \u00e9tudes suppl\u00e9mentaires avec Arthur Mendel, Lewis Lockwood, Milton Babbitt und Ernst Oster \u00e0 la Princeton University. En 1968 il termina ses \u00e9tudes avec un dipl\u00f4me M.F.A. (Master of Fine Arts)."@fr,
        "Joshua Rifkin (* 22. April 1944 in New York) ist ein US-amerikanischer Pianist, Cembalist, Dirigent und Musikwissenschaftler. Im Jahr 1978 gr\u00fcndete er die Formation The Bach Ensemble. Seit 2011 ist er K\u00fcnstlerischer Leiter des Bach:Sommers Arnstadt. Die Musik-Enzyklop\u00e4die Die Musik in Geschichte und Gegenwart (MGG) des B\u00e4renreiter/Metzler Verlags z\u00e4hlt ihn \u201ezu den bedeutendsten Bach-Interpreten der Gegenwart\u201c."@de,
        """Joshua Rifkin (born April 22, 1944 in New York) is an American conductor, keyboard player, and musicologist, and is currently a Professor of Music at Boston University. As a performer he has recorded music by composers from Antoine Busnois to Silvestre Revueltas, and as a scholar has published research on composers from the Renaissance to the 20th century. He is famed among classical musicians and aficionados for his increasingly influential theory that most of Bach's choral works were sung with only one singer per choral line. Rifkin argued: "So long as we define 'chorus' in the conventional modern sense, then Bach's chorus, with few exceptions, simply did not exist." He is best known by the general public, however, for having played a central role in the ragtime revival in the 1970s, wit"""@en,
        "Joshua Rifkin (ur. 22 kwietnia 1944 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzykolog, pianista i kompozytor. Studiowa\u0142 w Juillard School of music w Nowym Jorku, New York University pod kierunkiem Gustava Reese\u2019a (1964-1966), University of G\u00f6ttingen (1966-1967) oraz Princeton University (tytu\u0142 Master of Fine Arts w 1969). Uczestniczy\u0142 w kursach w Darmstadt w 1961 i 1965 r. pod kierunkiem Karlheinza Stockhausena. Wyk\u0142ada\u0142 na kilku uczelniach, w tym w Brandeis (1970-1982), Harvardzie, Nowym Jorku oraz Yale. W 1999 otrzyma\u0142 doktorat honoris causa Uniwersytetu w Dortmundzie."@pl;
    owl:sameAs viaf:42026486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joshua_Rifkin>,
        <http://viaf.org/viaf/42026486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d63cbb12-0d16-4fd5-8fbf-a57dc8ddfe83>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PeacherineRagCover.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joshua_Rifkin.
doremus_artist:cfd16c4f-7b7b-386c-bb40-6ea1e097bdb2
owl:sameAs viaf:19944721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944721>.
doremus_artist:d03ac0cb-fee6-3722-a449-32445a05c830
owl:sameAs viaf:51877767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877767>.
doremus_artist:d19121ba-b5a9-3789-bc62-754cbba00ef3
owl:sameAs viaf:34739900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34739900>.
doremus_artist:d223cb7e-246a-3df3-a50a-433224789590
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Southampton_(town),_New_York>;
    rdfs:comment
        "Richard Adler (* 3. August 1921 in New York City, New York; \u2020 21. Juni 2012 in Southampton, New York) war ein US-amerikanischer Komponist und Liedtexter."@de,
        "Richard Adler (August 3, 1921 \u2013 June 21, 2012) was an American lyricist, writer, composer and producer of several Broadway shows."@en,
        """Richard Adler (New York, 3 augustus 1921 \u2013 Southampton New York, 21 juni 2012) was een Amerikaans componist, tekstschrijver en producer van vele Broadwaymusicals. Adler groeide op in een muzikale omgeving, zijn vader, Clarence Adler, was concertpianist. Enkele musicals van zijn hand: 
*  The Pajama Game (1954) 
*  Damn Yankee (1955)"""@nl,
        "Richard Adler, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1921 \u00e0 New York et mort le 21 juin 2012, est un parolier am\u00e9ricain, auteur, compositeur et producteur de plusieurs spectacles de Broadway."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Adler; 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 2012) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0435\u043d\u0441\u0430 \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u0442\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432 \u0432 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u043b\u043e\u0442\u0435, \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 1950 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u043e\u043c \u2014 \u0434\u0432\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b. \u0417\u0430 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u044b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438, \u0434\u0432\u0435 \u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0440\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1955 \u0433. \u0441\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c\u044e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:85410019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Adler>,
        <http://viaf.org/viaf/85410019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Adler.
doremus_artist:d2289c1c-decc-347b-8906-3000b0ef8346
    rdfs:comment
        "Natacha Kudritskaya, n\u00e9e en 1983, est une pianiste ukrainienne.Elle commen\u00e7a l'\u00e9tude du piano \u00e0 l'\u00e9cole de musique de Lysenko \u00e0 Kiev. En 2000, elle remporta le concours Rachmaninov des jeunes pianistes \u00e0 Novgorod en Russie.  Apr\u00e8s plusieurs tourn\u00e9es aux \u00c9tats-Unis et en Europe, elle entra au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris en 2003, \u00e9tudiant avec Jacques Rouvier puis avec Alain Plan\u00e8s."@fr;
    owl:sameAs viaf:170232415;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Natacha_Kudritskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/170232415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natacha_Kudritskaya.
doremus_artist:d2a2b26a-325d-34d3-9268-9ceedff3dd83
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Franz Kelch (* 1. November 1915 in Bayreuth; \u2020 5. Juni 2013 in M\u00fcnchen) war ein deutscher S\u00e4nger der Stimmlage Bassbariton. Kelch gilt als bedeutender Lied- und Oratoriens\u00e4nger. Sein Repertoire umfasst Werke von Johann Sebastian Bach, Johannes Brahms, Dietrich Buxtehude, Georg Friedrich H\u00e4ndel, Claudio Monteverdi und Wolfgang Amadeus Mozart."@de,
        "Franz Kelch (1 November 1915 \u2013 5 June 2013) was a German bass-baritone lied and oratorio singer. His discography includes works of Johann Sebastian Bach, Dieterich Buxtehude, George Frideric Handel, and Claudio Monteverdi."@en,
        "Franz Kelch (1 de noviembre de 1915 - 5 de junio de 2013) fue un bajo-bar\u00edtono lied y cantante oratorio alemana. Su discograf\u00eda incluye obras de Johann Sebastian Bach, Dieterich Buxtehude, George Frideric Handel y Claudio Monteverdi."@es;
    owl:sameAs viaf:5125458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Kelch>,
        <http://viaf.org/viaf/5125458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Kelch.
doremus_artist:d3516e01-09c7-35a2-a58e-eedb32fb5aa9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Warren Casey (* 1935; \u2020 8. November 1988) war US-amerikanischer Autor, Komponist und Schauspieler. Er war einer der Mitbegr\u00fcnder des Musicals Grease. Der aus Yonkers (New York) stammende Casey studierte Kunst an der Syracuse University. Nach seinem Abschluss unterrichtete er einige Zeit an der Universit\u00e4t bevor er 1962 seinen Wohnsitz nach Chicago verlegte. Dort begann er Theater zu spielen und zu schreiben. 1963 lernte er Jim Jacobs kennen, mit dem er 1971 das Musical Grease inszenierte. Der gemeinsame Erfolg veranlasste Casey und Jacobs zu weiterer Zusammenarbeit, aus der die musikalische Satire Islands of Lost Co-eds entstand."@de,
        "Warren Casey (20 april 1935 - 8 november 1988) was een Amerikaanse theater componist, tekstschrijver, schrijver en acteur. Hij is het best bekend als de schrijver en componist, met Jim Jacobs van het podium en film musical Grease."@nl,
        "Warren Casey (April 20, 1935 \u2013 November 8, 1988) was an American theatre composer, lyricist, writer, and actor. He is best known for being the writer and composer, with Jim Jacobs, of the stage and film musical Grease."@en;
    owl:sameAs viaf:37110169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Warren_Casey>,
        <http://viaf.org/viaf/37110169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71775cc7-2ec0-4e1f-8c7c-21cc6a8d32b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Warren_Casey.
doremus_artist:d379cc2b-9fd6-343b-8d5e-075efeed5807
owl:sameAs viaf:77709102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77709102>.
doremus_artist:d38cf3d2-b7d0-3aed-9377-fbd190619f12
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    dbp:deathPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Douglas S(tuart) Moore (* 10. August 1893 in Cutchogue, New York; \u2020 25. Juli 1969 in Greenport, New York) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Douglas Stuart Moore (August 10, 1893 \u2013 July 25, 1969) was an American composer, educator, and author. He wrote music for the theater, film, ballet and orchestra, but his greatest fame is associated with his operas The Devil and Daniel Webster (1938) and The Ballad of Baby Doe (1956)."@en,
        "Douglas Stuart Moore (Cutchogue (Long Island), 10 augustus 1893 \u2013 Greenport, Eastern Long Island Hospital, (Long Island), 25 juli 1969) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Douglas Stuart Moore est un compositeur, \u00e9ducateur et auteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1893 et mort le 25 juillet 1969. Il a compos\u00e9 de la musique pour le th\u00e9\u00e2tre, le film, le ballet et l'orchestre, mais sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 est associ\u00e9e \u00e0 ses op\u00e9ras The Devil and Daniel Webster (op\u00e9ra) (1938) et The Ballad of Baby Doe (1956)."@fr,
        "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2\uff08Douglas Stuart Moore\u30011893\u5e748\u670810\u65e5 - 1969\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6559\u5e2b\u30fb\u6587\u7b46\u5bb6\u3002\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3084\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u82f1\u8a9e\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u60aa\u9b54\u3068\u30a6\u30a7\u30d6\u30b9\u30bf\u30fc\u535a\u58eb\u300d\uff081938\u5e74\uff09\u3084\u300c\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30c9\u30a6\u306e\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u300d\uff081956\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30ed\u30f3\u30b0\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u8a69\u4eba\u3067\u7c73\u56fd\u8b70\u4f1a\u56f3\u66f8\u9928\u53f8\u66f8\u306e\u30a2\u30fc\u30c1\u30dc\u30eb\u30c9\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30b7\u30e5\u3068\u306f\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u306e\u53cb\u4eba\u3067\u3001\u5171\u540c\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u5275\u4f5c\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u30021917\u5e74\u306b\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u9032\u3093\u3067\u30db\u30ec\u30a4\u30b7\u30e7\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u304c\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u6d77\u8ecd\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u305f\u3002\u9664\u968a\u5f8c\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021921\u5e74\u306b\u30af\u30ea\u30fc\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u7f8e\u8853\u9928\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30db\u306e\u8a31\u3067\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021926\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u306e\u9451\u8cde\u306b\u95a2\u3059\u308b2\u518a\u306e\u8457\u4f5c\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6587\u82b8\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u56fd\u7acb\u7814\u7a76\u6240\u306e\u7dcf\u88c1\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u3088\u3046\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u91cd\u539a\u3055\u3084\u83ef\u9e97\u3055\u304c\u306a\u3044\u3082\u306e\u306e\u3001\u660e\u6670\u3055\u3068\u900f\u660e\u611f\u304c\u3042\u308a\u3001\u306a\u304a\u304b\u3064\u8272\u5f69\u7684\u3067\u52b9\u679c\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002\u300a\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30c9\u30a6\u306e\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u300b\u306e\u300c\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30c9\u30a6\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u300d\u306f\u3001\u6700\u8fd1\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306b\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308a\u3001\u597d\u3093\u3067\u9332\u97f3\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5123989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglas_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/5123989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d79388f-fd3b-44bb-903c-3ad100678caa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Douglas_Moore.
doremus_artist:d3fd6e45-7bf1-3774-95ae-f9962fbf441d
owl:sameAs viaf:72903931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72903931>.
doremus_artist:d452ee57-4b06-36bc-be24-52f70fa17a08
owl:sameAs viaf:27358142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27358142>.
doremus_artist:d63caf6c-d6f7-3b64-8481-1ab97ca62398
owl:sameAs viaf:40957986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40957986>.
doremus_artist:d65c87c6-5f96-333c-9593-59f48588b87d
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Monte_Carlo;
    rdfs:comment
        "Alberto Erede (* 8. November 1909 in Genua; \u2020 12. April 2001 in Monte Carlo) war ein Italienischer Dirigent, der vor allem in Opernh\u00e4usern dirigierte."@de,
        "Alberto Erede (8 November 1909 \u2013 12 April 2001) was an Italian conductor, particularly associated with operatic work. Born in Genoa, Erede studied there before studying in Milan, then with Felix Weingartner at Basle, and after this with Fritz Busch at Dresden. He made his debut in Turin in 1935, conducting Der Ring des Nibelungen. He also conducted at the Salzburg Festival. Fritz Busch invited him to Glyndebourne in England, where he conducted several performances before the war. He went back to England after the war, in 1946, to become music director of the New London Opera Company. From 1950 to 1955 he conducted at the Metropolitan Opera House, New York. From 1956 he was at the Deutsche Oper am Rhein and was the musical director there from 1958 to 1962. He conducted Wagner's Lohengrin at"@en,
        "Alberto Erede (8 de noviembre de 1909 - 12 de abril de 2001) fue un director de orquesta italiano especialmente relacionado con el repertorio oper\u00edstico."@es,
        "Alberto Erede (G\u00e9nova, 8 de Novembro de 1908 \u2013 12 de Abril de 2001) foi um maestro italiano."@pt,
        "Alberto Erede (G\u00eanes, 8 novembre 1909 - Monte-Carlo, 12 avril 2001) \u00e9tait un chef d'orchestre italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ra."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u042d\u0440\u0435\u0434\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alberto Erede; 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1909, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2001, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0412\u0430\u0439\u043d\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430. \u0412 1934\u20141939 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0413\u043b\u0430\u0439\u043d\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 (\u0432 1935 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e \u043d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u0430\u00bb) \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0441 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c NBC (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1939 \u0433. \u042d\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0414\u0436\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u043b\u043e \u041c\u0435\u043d\u043e\u0442\u0442\u0438 \u00ab\u0421\u0442\u0430\u0440\u0430\u044f \u0434\u0435\u0432\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u0440\u00bb). \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e. \u0412 1945\u20141946 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 RAI (\u0422\u0443\u0440\u0438\u043d), \u0432 1946\u20141949 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041d\u043e\u0432\u0443\u044e \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u0412 1950\u20141955 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b, \u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438, \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u0432 \u0447"@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30ec\u30fc\u30c7\uff08Alberto Erede, 1909\u5e7411\u67088\u65e5 - 2001\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u4fee\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u4e0b\u3067\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011934\u5e74\u306b\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u306f\u30c8\u30ea\u30ce\u3067\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306a\u3069\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306eNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u623b\u308a\u3001\u30c8\u30ea\u30ce\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5f8c\u30011956\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u30011958\u5e74\u304b\u30893\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u30a8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Erede>,
        <http://viaf.org/viaf/14958094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alberto_Erede.
doremus_artist:d6df8576-6b0a-38ea-9de8-5108dc9b7c2e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Altona,_Hamburg>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Altona,_Hamburg>;
    rdfs:comment
        "Cornelius Gurlitt (10 February 1820 \u2013 17 June 1901) was a German composer born in Altona, Schleswig-Holstein. He was a classmate of Carl Reinecke, whose father was head of the famous Leipzig Conservatory. Gurlitt studied with Reinecke's father for six years. His first public appearance at the age of seventeen was well received, and he decided to go to Copenhagen to continue his studies. There he studied organ, piano, and composition under Curlander and Weyse. While in Copenhagen he became acquainted with the Danish composer Niels Gade, and they remained friends until Gade's death."@en,
        "Cornelius Gurlitt (Altona, Schleswig-Holstein, 10 de febrero de 1820 \u2013 17 de junio de 1901) fue un compositor alem\u00e1n. Fue disc\u00edpulo de Reinecke y Weyse, y en 1864 fue nombrado organista de la catedral de su ciudad natal. Gurlitt fue un compositor instruido e inspirado, y tienen gran importancia sus obras para la ense\u00f1anza del piano. Adem\u00e1s, escribi\u00f3, composiciones sinf\u00f3nicas, m\u00fasica di camera y para piano, lieder, la \u00f3pera Scheik Hassan y dos operetas."@es,
        "Cornelius GurlittFichier:Cornelius Gurlitt (1820 \u2013 1901).jpg Cornelius Gurlitt \u0152uvres principales les chasseurs Cornelius Gurlitt est un compositeur et organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Altona (\u00e0 cette \u00e9poque, ville danoise), le 10 f\u00e9vrier 1820 et mort dans la m\u00eame ville le 27 juin 1901. Il est un camarade du compositeur Carl Reinecke, dont le p\u00e8re dirige le Conservatoire de Leipzig."@fr,
        "Gustav Cornelius Gurlitt (* 10. Februar 1820 in Altona; \u2020 17. Juni 1901 ebenda) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Gustav Cornelius Gurlitt (Denemarken, Altona, 10 februari 1820 \u2013 Duitsland, Altona, 17 juni 1901) was een Deens/Duits muziekpedagoog en componist."@nl,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0413\u0443\u0440\u043b\u0438\u0442\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Cornelius Gurlitt, \u0440\u043e\u0434. 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1820 \u0433. \u0410\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d\u0430 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0443\u043c. 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1901 \u0433. \u0410\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b3\u30eb\u30cd\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30b0\u30eb\u30ea\u30c3\u30c8\uff08Cornelius Gurlitt, 1820\u5e742\u670810\u65e5 - 1901\u5e746\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u516c\u56fd\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306e\u7236\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5f8c\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306e\u540c\u7d1a\u751f\u306b\u306a\u3063\u305f\u300217\u6b73\u3067\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001\u305d\u306e\u3068\u304d\u306e\u8a55\u4fa1\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u8d74\u304f\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u540c\u5730\u3067\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30bb (C.E.F. Weyse) \u3089\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3001\u307e\u305f\u30cb\u30eb\u30b9\u30fb\u30b2\u30fc\u30bc\u306e\u9762\u8b58\u3092\u5f97\u3066\u3001\u751f\u6daf\u306e\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u30021842\u5e74\u3088\u308a\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30d2\u30eb\u30b7\u30e5\u30db\u30eb\u30e0 (H\u00f8rsholm) \u306b4\u5e74\u9593\u6ede\u5728\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u623b\u308a\u3001\u305d\u308c\u304b\u3089\u5144\u30eb\u30a4\u30b9\u304c\u7d75\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u6e21\u3063\u305f\u3002\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3088\u308a\u540d\u8a89\u4f1a\u54e1\u306b\u9078\u3070\u308c\u30011855\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u6559\u6388\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u3066\u540c\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3092\u4fee\u4e86\u3002\u30a2\u30eb\u30c8\u30ca\u306b\u623b\u308a\u3001\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u516c\u306e3\u4eba\u306e\u59eb\u541b\u306e\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u30011849\u5e74\u306b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u306e\u9593\u3067\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2\uff1d\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u6226\u4e89\u304c\u52c3\u767a\u3059\u308b\u3068\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u9678\u8ecd\u8ecd\u697d\u968a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30de\u30f3\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30ea\u30c3\u30c8\u306e\u5927\u53d4\u7236\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19947989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornelius_Gurlitt_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19947989>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cornelius_Gurlitt_(1820_–_1901).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Cornelius_Gurlitt_(composer)>.
doremus_artist:d84dda7c-134e-356f-8b29-189328468b97
owl:sameAs viaf:79930014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79930014>.
doremus_artist:d84f0b91-2531-379b-b636-397fca6ae8c8
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Giovanni Ansani (February 11, 1744 - July 15, 1826) was an Italian tenor and composer. In 1770, he was singing at Copenhagen. About 1780 he came to London, where he at once took the first place; but, being of a most quarrelsome temper, he threw up his engagement on account of squabbles with soprano castrato Francesco Roncaglia. He returned the next year with his wife, Maccherini, who was not successful. He sang at Florence in 1784, at Rome the autumn of the same year, and elsewhere in Italy; and finally retired to Naples at the age of 50, where he devoted himself to teaching singing."@en,
        "Giovanni Ansani est un t\u00e9nor et compositeur italien. N\u00e9 \u00e0 Rome le 11 f\u00e9vrier 1744, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Florence le 15 juin 1826."@fr;
    owl:sameAs viaf:32260745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Ansani>,
        <http://viaf.org/viaf/32260745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Ansani.
doremus_artist:d89b6871-bf4a-335e-947a-a9c62a7cf8d8
owl:sameAs viaf:46439177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46439177>.
doremus_artist:d8e0a99c-5305-3f4b-8775-771b2ce5e76e
owl:sameAs viaf:14914353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14914353>.
doremus_artist:d9daae31-961a-3df3-98ba-5f3cb08f0467
    dbp:birthPlace dbr:Schlüchtern;
    rdfs:comment
        "Isabel Mundry (* 20. April 1963 in Schl\u00fcchtern) ist eine deutsche Komponistin."@de,
        "Isabel Mundry (Schl\u00fcchtern, Hessen; 20 april 1963) is een Duitse componiste. Zij groeide op in Berlijn. Van 1983 tot 1991 studeerde zij achtereenvolgens compositie aan de  Hogeschool voor de Kunst in Berlijn (bij Frank-Michael Beyer en G\u00f6sta Neuwirth) en elektronische muziek aan de Technische Universtiteit aldaar. Tegelijkertijd, en dat deden leerlingen van Neuwirth vaker, studeerde ze ook kunst en filosofie, aan de laatstgenoemde instelling. Al tijdens haar studie begon ze ook colleges te geven aan de Hogeschool en aan de Berlijnse School voor Kerkmuziek."@nl,
        "Isabel Mundry (born 20 April 1963) is a German composer."@en,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u041c\u0443\u043d\u0434\u0440\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Isabel Mundry; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1963, \u0428\u043b\u044e\u0445\u0442\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30e0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\uff08Isabel Mundry, 1963\u5e744\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49421693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabel_Mundry>,
        <http://viaf.org/viaf/49421693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isabel_Mundry.
doremus_artist:dad91b48-0e0b-3bd6-8373-0fafdf66497d
    rdfs:comment
        "John Sheppard (* um 1515; \u2020 Dezember 1558) war ein englischer Komponist und Organist."@de,
        "John Sheppard (also Shepherd, c. 1515 \u2013 December 1558) was an English composer of the Renaissance."@en,
        "John Sheppard (c.1515 \u2014 1558) foi um compositor ingl\u00eas. Em 1554 aspirava, aparentemente sem sucesso, para o grau de Doutor em M\u00fasica na Universidade de Oxford."@pt,
        "John Sheppard, parfois orthographi\u00e9 Shepherd (n\u00e9 vers 1515, mort en d\u00e9cembre 1558) est un organiste et compositeur anglais."@fr,
        """\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\uff08John Sheppard, 1515\u5e74\u3054\u308d - 1559\u5e741\u6708\uff09\u306f16\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30021543\u5e74\u304b\u30891548\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30e2\u30fc\u30c9\u30ea\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8Magdalen College\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u9045\u304f\u3068\u30821552\u5e74\u307e\u3067\u306b\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u3002 \u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\u306f\u8c4a\u304b\u3067\u8001\u7df4\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u6570\u3005\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u30842\u3064\u306e\u30de\u30cb\u30d5\u30a3\u30ab\u30c8\u30015\u3064\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08\u30df\u30b5\u66f2\u306e\u3046\u30611\u3064\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30a1\u30fc\u30ca\u30fc\u3084\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30bf\u30a4\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u4fd7\u8b21\u300c\u897f\u98a8 "The Western Wynde"\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u30fb\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u306b\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u3001\u5bfe\u659c\u3092\u751f\u305a\u308b\u58f0\u90e8\u9032\u884c\u3082\u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\u4f5c\u54c1\u306e\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc1\u4e16\u306e\u6cbb\u4e16\u304b\u3089\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b91\u4e16\u306e\u89aa\u653f\u958b\u59cb\u306e\u6642\u4ee3\u307e\u3067\u3092\u751f\u304d\u305f\u305f\u3081\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u306e\u5178\u793c\u6587\u3068\u6b3d\u5b9a\u82f1\u8a9e\u306e\u5178\u793c\u6587\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u66f2\u4ed8\u3051\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u9577\u3089\u304f\u6ca1\u5e74\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u66d6\u6627\u306a\u307e\u307e\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30c9David Chadd\u304c1995\u5e74\u306b\u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\u306e\u907a\u8a00\u66f8\u3092\u767a\u898b\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u6ca1\u5e74\u304c\u306f\u3063\u304d\u308a\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:115659380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Sheppard_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/115659380>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06e599a0-f816-4a3a-9e30-492c2c83b62e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Sheppard_(composer)>.
doremus_artist:db44c73c-3554-3221-9a35-0b2cde7a8044
    rdfs:comment
        "John Stewart Beckett (5 February 1927 \u2013 5 February 2007) was an Irish musician, composer and conductor; cousin of the famous writer and playwright Samuel Beckett."@en;
    owl:sameAs viaf:25027134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_S._Beckett>,
        <http://viaf.org/viaf/25027134>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_BeckettDCP_2420.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_S._Beckett>.
doremus_artist:dbd250c5-cb94-360b-9846-660520ac4598
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Aleksandre Toradse (georgisch \u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d0\u10dc\u10d3\u10e0\u10d4 \u10d7\u10dd\u10e0\u10d0\u10eb\u10d4, auch: Alexander Toradze; * 30. Mai 1952 in Tiflis) ist ein georgischer Pianist. Am Moskauer Konservatorium erwarb er sein Diplom und wurde dort sp\u00e4ter auch Professor. 1983 zog er in die Vereinigten Staaten."@de,
        "Alexander (Lexo) Toradze (Georgian: \u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d0\u10dc\u10d3\u10e0\u10d4 \u10d7\u10dd\u10e0\u10d0\u10eb\u10d4; born May 30, 1952) is a classical concert pianist, best known for his classical Russian repertoire, with a career spanning over three decades. He is a professor of piano at Indiana University South Bend."@en,
        "Nato a Tbilisi (allora nell'Unione Sovietica), si \u00e8 diplomato presso il Conservatorio \u010cajkovskij di Mosca. Affermatosi presto in vari concorsi internazionali, tra cui una silver medal nel Concorso pianistico internazionale Van Cliburn nel 1977, ha intrapreso una rilevante carriera di concertista. Nel 1983, durante una tourn\u00e9e con l'Orchestra Sinfonica del Teatro Bolshoi di Mosca, chiese asilo all'ambasciata americana in Spagna e successivamente si trasfer\u00ec negli Stati Uniti, dove ora risiede. Dal 1991 ha una cattedra di pianoforte presso l'Indiana University South Bend, dove ha costituito una rinomata scuola pianistica, il Toradze Piano Studio."@it,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c8\u30e9\u30fc\u30bc\uff08Alexandr Toradze, 1952\u5e74 - \uff09\u306f\u65e7\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u30fb\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5165\u8cde\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u6bcd\u6821\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u3044\u305f\u3002 1983\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5c45\u3092\u69cb\u3048\u30011991\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u30b5\u30a6\u30b9\u30d9\u30f3\u30c9\u6821\u3067\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u81ea\u8eab\u306e\u904b\u55b6\u3059\u308b\u8b1b\u5ea7\u306f\u540c\u6821\u306e\u770b\u677f\u3068\u3082\u3044\u3048\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u5411\u5b66\u5fc3\u3042\u308b\u5b66\u751f\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002(\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u306f\u300c\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30c8\u30e9\u30c3\u30c4\u30a7\u300d\u3002) \u65e5\u672c\u3067\u306f\u300e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d4\u30a2\u30ce\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u300f\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u51fa\u8eab\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u6587\u5316\u306b\u611b\u7740\u304c\u3042\u308a\u3001\u6f14\u594f\u4f5c\u54c1\u3082\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u83ef\u3084\u304b\u3055\u3068\u3001\u6d17\u7df4\u3055\u3088\u308a\u3082\u6c11\u65cf\u7684\u306a\u97f3\u97ff\u3092\u512a\u5148\u3057\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3417523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Toradze>,
        <http://viaf.org/viaf/3417523>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Toradze.
doremus_artist:dca95871-7f7e-35fc-a14d-6df0054055b9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tengen,_Germany>;
    rdfs:comment
        "Otto Sauter (* 23. Juni 1961 in Tengen, Baden-W\u00fcrttemberg) ist ein deutscher Trompeter mit der Spezialisierung Barockmusik und Piccolotrompete."@de,
        "Otto Sauter (Tengen, del distrito de Konstanz, 23 de junio de 1961) es un solista de trompeta alem\u00e1n especializado en el piccolo de esa familia instrumental y en la m\u00fasica barroca. Recibi\u00f3 sus primeras clases de trompeta con tan s\u00f3lo 4 a\u00f1os de edad. A los 16, continu\u00f3 sus estudios musicales con Claude Rippas, en el Conservatorio de Winterthur (Suiza), donde obtuvo el t\u00edtulo profesional en 1984 y el de solista en 1985. Ampli\u00f3 estudios en Suecia con Bo Nilsson y en Par\u00eds con Pierre Thibaud."@es,
        "Otto Sauter (born 1961) is a German trumpet soloist, who specializes in the piccolo trumpet ."@en,
        "Otto Sauter est un trompettiste allemand n\u00e9 en 1961."@fr;
    owl:sameAs viaf:102482005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Sauter>,
        <http://viaf.org/viaf/102482005>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Sauter_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Otto_Sauter.
doremus_artist:dcebf328-1c3b-30c1-b9ca-de775f293f98
owl:sameAs viaf:59344958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59344958>.
doremus_artist:dcfc2af3-743d-375b-87ff-dbcab26bd500
owl:sameAs viaf:29744704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744704>.
doremus_artist:dd410c91-307d-3d9d-b8a0-5d45914661d8
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Deauville;
    rdfs:comment
        "Marc Camoletti (* 16. November 1923 in Genf; \u2020 18. Juli 2003 in Deauville) war ein franz\u00f6sischer B\u00fchnenautor f\u00fcr das Boulevardtheater. Sein bekanntestes Werk ist Boeing-Boeing. Marc Camoletti, Spross einer Schweizer Architektenfamilie mit italienischen Wurzeln, wuchs in Paris auf. Er begann mit der Malerei, die er f\u00fcr das Schreiben aufgab. Dies wurde erleichtert, weil gleich sein erstes St\u00fcck, Die Perle Anna (La bonne Anna), 1958 vom damaligen Th\u00e9atre des Capucines angenommen wurde. Mit Boeing-Boeing wurde er 1960 weltber\u00fchmt, nicht zuletzt durch die gleichnamige Verfilmung. Er inszenierte seine St\u00fccke gern selbst, von den zahlreichen Verfilmungen seiner Arbeiten wurde lediglich Duos sur canap\u00e9 von ihm besorgt (geschrieben 1972, verfilmt 1979)."@de,
        "Marc Camoletti (Gen\u00e8ve, 16 november 1923 - Deauville, 18 juli 2003) was een Franse toneelschrijver. Hij is vooral bekend door het schrijven van het stuk Boeing Boeing. Hoewel hij in Zwitserland geboren is, kent zijn familie Italiaanse wortels."@nl,
        "Marc Camoletti (November 16, 1923 \u2013 July 18, 2003) was a French playwright best known for his classic farce Boeing-Boeing. Camoletti was born a French citizen in Geneva, Switzerland, though his family had Italian origins. His theatrical career began in 1958 when three of his plays were presented simultaneously in Paris, the first, La Bonne Anna, running for 1300 performances and going on to play throughout the world. A later play, Don't Dress for Dinner, also ran for seven years in London, again transferring from the Apollo to the Duchess."@en,
        "Marc Camoletti (ur. 16 listopada 1923 w Genewie, zm. 18 lipca 2003 w Deauville) \u2013 francuski dramatopisarz. Urodzi\u0142 si\u0119 w 1923 w Genewie we w\u0142oskiej rodzinie, ale ju\u017c jako obywatel francuski. Pocz\u0105tkowo by\u0142 artyst\u0105 malarzem, wkr\u00f3tce zacz\u0105\u0142 pisa\u0107 sztuki teatralne. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w 1958, kiedy to trzy z jego sztuk by\u0142y r\u00f3wnolegle wystawiane w Pary\u017cu. Najg\u0142o\u015bniejsza z nich, Per\u0142a (oryg. La Bonne Anna), mia\u0142a 1300 wystawie\u0144. Dwa lata p\u00f3\u017aniej napisa\u0142 sw\u00f3j najwi\u0119kszy przeb\u00f3j komediowy Boeing Boeing. Sztuka ta w 1991 roku zosta\u0142a wpisana do ksi\u0119gi Guinessa za rekordow\u0105 liczb\u0119 wystawie\u0144 \u2013 17 500 w 55 krajach \u015bwiata."@pl,
        "Marc CamolettiFichier:Marc Camoletti.jpg Marc Camoletti, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 16 novembre 1923 et mort \u00e0 Deauville le 18 juillet 2003, est un metteur en sc\u00e8ne et un dramaturge fran\u00e7ais, connu pour ses vaudevilles. Il a \u00e9crit Boeing-Boeing qui est la pi\u00e8ce fran\u00e7aise la plus jou\u00e9e dans le monde. Elle a atteint un record de plus de 10 000 repr\u00e9sentations mondiales. Il a \u00e9galement \u00e9crit plus de 40 pi\u00e8ces qui ont \u00e9t\u00e9 traduites en 18 langues et ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9es professionnellement dans 55 pays. Ses pi\u00e8ces ont \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9es 14 fois pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision."@fr;
    owl:sameAs viaf:59210384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Camoletti_(playwright)>,
        <http://viaf.org/viaf/59210384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Marc_Camoletti_(playwright)>.
doremus_artist:dd584f07-d284-3a6f-9775-57e8b49e897d
owl:sameAs viaf:64050596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64050596>.
doremus_artist:de28fea6-2a11-3a2b-b8d4-e501e6f92d49
    rdfs:comment
        """Jack Little (born John Leonard; May 30, 1899 \u2013 April 9, 1956), (Another source gives his birth date as May 28, 1902.) sometimes credited Little Jack Little, was a British-born American composer, singer, pianist, actor, and songwriter whose songs were featured in several movies. He is not to be confused with the burlesque comedian also known as "Little" Jack Little, who stood 4'5"."""@en;
    owl:sameAs viaf:26607572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Little_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/26607572>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Little_Jack_Little_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Little_(songwriter)>.
doremus_artist:deb167da-5ee7-307d-85cc-52b9945b7b2f
owl:sameAs viaf:71599626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71599626>.
doremus_artist:deca6834-5d94-369e-a07e-0fdb5f85e8d3
    dbp:birthPlace dbr:Changsha;
    rdfs:comment
        "Chen Shi-Zheng (Chinese: \u9673\u58eb\u722d; born 1963 in Changsha, Hunan, China) is a New York-based theater director. Having earned a BA from the Hunan Art School in Traditional Opera, he received his MA from the Tisch School of Art at New York University. In 2000, Chen was awarded the title Chevalier des Arts et des Lettres by the French Ministry of Culture."@en,
        "Chen Shi-Zheng \u9648\u58eb\u4e89 est metteur en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra de renomm\u00e9e internationale et r\u00e9alisateur. Il est n\u00e9 en 1963 \u00e0 Changsha, dans la province du Hunan (Chine)."@fr;
    owl:sameAs viaf:28203642;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chen_Shi-Zheng>,
        <http://viaf.org/viaf/28203642>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Chen_Shi-Zheng.
doremus_artist:df3aa8fc-3034-330f-9519-0a7fefbffa5a
owl:sameAs viaf:65167373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65167373>.
doremus_artist:dfc2aed3-a4b3-3749-9c3c-2f8a83e5f8bd
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Cristofano (Cristoforo) Malvezzi (* 28. Juni 1547 in Lucca; \u2020 22. Januar 1599 in Florenz) war ein italienischer Organist und Komponist der Renaissance. Cristofano Malvezzi der Sohn des Organisten und Orgelbauers Niccol\u00f3 Malvezzi erhielt seine musikalische Ausbildung vermutlich durch seinen Vater. Er wurde 1562 Canonico soprannumerario und ab 1572 regul\u00e4rer Kanoniker an San Lorenzo in Florenz. Er wirkte ab 1571 in der Nachfolger von Francesco Corteccia und Giovanni Piero Manenti als Kapellmeister am Baptisterium San Giovanni, welches unter der musikalischen Verwaltung der Familie de Medici stand. 1574 \u00fcbernahm er das Amt seines Vaters als Organist an San Lorenzo. Ab 1586 war er zus\u00e4tzlich am Hof der Medici f\u00fcr die Komposition von Intermedien angestellt. Wie sein Vater und sp\u00e4ter sein Bruder"@de,
        "Cristofano (ou Cristoforo) Malvezzi, n\u00e9 le 27 juillet 1547 \u00e0 Lucques et mort le 25 d\u00e9cembre 1597 \u00e0 Florence, est un compositeur italien."@fr,
        "Cristofano Malvezzi (baptised June 28, 1547 \u2013 January 22, 1599) was an Italian organist and composer of the late Renaissance. He was one of the most famous composers in the city of Florence during a time of transition to the Baroque style. Malvezzi's brother Alberigo (around 1550\u20131615) was also an organist and composer."@en,
        "Cristofano Malvezzi (czasem u\u017cywana jest forma imienia Christophoro) (ur. czerwiec 1547 - zm. 22 stycznia 1599) \u2013 w\u0142oski organista i kompozytor okresu p\u00f3\u017anego renesansu. Jeden z najbardziej znanych kompozytor\u00f3w florenckich oraz prawdopodobnie cz\u0142onek cameraty florenckiej. Uwa\u017cany jest za kompozytora rewolucjonist\u0119, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zapowiada\u0142a nadchodz\u0105c\u0105 epok\u0119 baroku. Jest autorem wi\u0119kszo\u015bci muzyki do intermedi odgrywanych w przerwach pi\u0119cioaktowej komedii La Pellegrina wystawianej podczas wesela Ferdynanda I Medyceusza z Krystyn\u0105 Lotary\u0144sk\u0105 w 1589 roku. Pochowany w bazylice San Lorenzo."@pl,
        "Cristofano Malvezzi (tambi\u00e9n Cristoforo) (bautizado el 28 de junio de 1547 - 22 de enero de 1599) fue un organista italiano de fines del Renacimiento. Fue uno de los m\u00e1s famosos compositores en Florencia durante el per\u00edodo de transici\u00f3n al estilo Barroco."@es;
    owl:sameAs viaf:76500826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cristofano_Malvezzi>,
        <http://viaf.org/viaf/76500826>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae4622f8-5d5a-4881-9778-62af2db07056>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cristofano_Malvezzi.
doremus_artist:e0e8e412-01df-3372-96a1-bc67f914353c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Patuxent,_Maryland>;
    rdfs:comment
        """Eddie Bayer (nacido el 28 de enero de 1949) es un estadounidense baterista de sesi\u00f3n que ha tocado en 150 \u00e1lbumes de platino y oro. Recibi\u00f3 el premio al "Bater\u00eda del A\u00f1o" de la "Academia de la M\u00fasica Country" durante ocho a\u00f1os consecutivos, y tres veces en la misma categor\u00eda de los Premios de la M\u00fasica de Nashville. Tambi\u00e9n es miembro de dos bandas: The Players y The Notorious Cherry Bombs."""@es,
        "Eddie Bayers (born January 28, 1949) is an American session drummer who has played on 150 gold and platinum albums. He received the Academy of Country Music 'Drummer of the Year Award' for eight straight years, and has three times won the Nashville Music Awards 'Drummer of the Year'. He is also a member of two bands: The Players, and The Notorious Cherry Bombs."@en;
    owl:sameAs viaf:21378190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Bayers>,
        <http://viaf.org/viaf/21378190>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Bayers_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eddie_Bayers.
doremus_artist:e0fc8527-772c-3a47-b01a-aa358d0f0c69
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Ivan Marinov (Bulgarian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432) (17 October 1928 \u2013 26 February 2003) was a Bulgarian composer. He was born in Sofia, Bulgaria."@en,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0418\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432; 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2003, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:79171823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Marinov_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/79171823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ivan_Marinov_(composer)>.
doremus_artist:e12207c0-09e4-350a-aa99-a211ff285758
owl:sameAs viaf:273379542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273379542>.
doremus_artist:e1c0cbbc-507a-3cdb-8cfe-67098da62849
owl:sameAs viaf:37110499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37110499>.
doremus_artist:e1de9ac2-e236-3849-97de-cf8bb0b6be39
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tangipahoa,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Willie Cook (* 11. November 1923 in Tangipahoa, Louisiana; \u2020 22. September 2000 in Stockholm) war ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter des Swing und spielte im Duke Ellington Orchestra."@de,
        "Willie Cook (November 11, 1923, Tangipahoa, Louisiana - September 22, 2000, Stockholm, Sweden) was an American jazz trumpeter. Cook grew up in Chicago and learned to play violin before settling on trumpet as a teenager. He joined King Perry's band in the late 1930s, then joined Jay McShann's band early in the 1940s. His later credits include performing and recording with Johnny Hartman, Earl Hines, Jimmie Lunceford, Ella Fitzgerald, Dizzy Gillespie, Duke Ellington, B.B. King, and Count Basie (1970s). He moved to Sweden in 1982 after spending time in the country touring."@en,
        "Willie Cook (Tangipahoa, 11 november 1923 - Stockholm, 22 september 2000) was een Amerikaanse jazz-trompettist. Hij is waarschijnlijk het meest bekend door zijn spel in het orkest van Duke Ellington. Cook groeide op in Chicago en speelde aanvankelijk ook viool, maar koos uiteindelijk voor de trompet. Eind jaren dertig speelde hij in de band van King Perry en in het begin van de jaren veertig bij Jay McShann. In 1942 had hij kort een eigen groep, daarna keerde hij terug naar McShann. Van 1943 tot 1948 speelde hij in het orkest van Earl Hines, waarvoor hij ook arrangementen schreef. In 1948 was hij bij Edwin Wilcox en daarna bij Dizzy Gillespie (1948-1950) en Jimmie Lunceford (1949). In het begin van de jaren vijftig werkte hij met Ella Fitzgerald en Johnny Hodges en in 1951 begon zijn tijd "@nl;
    owl:sameAs viaf:61733672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willie_Cook>,
        <http://viaf.org/viaf/61733672>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b482412e-4ca7-4adf-95e3-3cd2270862e7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Willie_Cook.
doremus_artist:e2fdabc1-27f5-3a41-86dc-ed51bdf73c7c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palma,_Majorca>;
    rdfs:comment
        "Ha rivestito un ruolo importante nella divulgazione del jazz in Francia negli anni trenta. Suo nipote \u00e8 il cantante Sacha Distel."@it,
        "Raymond Ray Ventura (* 16. April 1908 in Paris; \u2020 29. M\u00e4rz 1979 in Palma de Mallorca) war ein franz\u00f6sischer Orchesterchef und Musikherausgeber. Er war der Onkel des S\u00e4ngers und Gitarristen Sacha Distel. Normdaten (Person): GND: 134889088  | LCCN: n80093141 | VIAF: 27253506 |"@de,
        "Raymond Ventura (16 April 1908, Paris, France \u2013 30 March 1979, Palma de Mallorca, Spain) was a French jazz bandleader. He played a significant role in popularizing jazz in France in the 1930s. His nephew was singer Sacha Distel."@en,
        """Raymond Ventura (Parijs, 16 april 1908 - Palma de Mallorca, 29 maart 1979), beter bekend onder de naam Ray Ventura, was een Frans singer-songwriter, acteur en orkestleider. Als zanger kende hij vooral succes met nummers zoals "Tout va tr\u00e8s bien, Madame la Marquise", "Qu'est-ce qu'on Attend Pour \u00eatre Heureux", "\u00c7a Vaut Mieux que d'Attraper la Scarlatine", "Les Chemises de l'Archiduchesse", "Comme Tout le Monde, C'est Toujours \u00e7a de Pris ou \u00c0 la Mi-Ao\u00fbt". Raymond Ventura is tevens de oom van de jazz-gitarist en zanger Sacha Distel."""@nl,
        "Raymond Ventura, conhecido como Ray Ventura (Paris, 16 de ABril de 1908 - Palma de Mallorca, 30 de Mar\u00e7o de 1979) foi um compositor Franc\u00eas de jazz. Ele teve uma significativa parcela na populariza\u00e7\u00e3o do jazz na Fran\u00e7a na d\u00e9cada de 1930."@pt,
        "Raymond Ventura, conocido como Ray Ventura (n. 16 de abril de 1908 en Par\u00eds, Francia - 29 de marzo de 1979 en Palma de Mallorca, Espa\u00f1a), fue un jazzista, jefe de orquesta y editor de m\u00fasica. Desempe\u00f1\u00f3 un papel significativo en la popularizaci\u00f3n del jazz en Francia en la d\u00e9cada de 1930. Es t\u00edo del guitarrista y cantante Sacha Distel."@es,
        "Raymond Ventura, dit Ray Ventura, n\u00e9 le 16 avril 1908 \u00e0 Paris (France) et mort le 29 mars 1979 \u00e0 Palma de Majorque (Espagne), est un compositeur fran\u00e7ais, \u00e9galement arrangeur musical, chef d'orchestre, \u00e9diteur de musique et producteur de cin\u00e9ma, c\u00e9l\u00e8bre pour son orchestre \u00e0 sketches et ses spectacles avec ses \u00ab Coll\u00e9giens \u00bb. Au cours des ann\u00e9es 1930, il joue un r\u00f4le non n\u00e9gligeable pour la promotion du jazz en France. Il est l'oncle du chanteur et guitariste Sacha Distel."@fr,
        "\u0420\u044d\u0439 \u0412\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430 (Raymond \u00abRay\u00bb Ventura; 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1908, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1979, \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u043b\u044c\u043e\u0440\u043a\u0430) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0412\u0441\u0451 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e, \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437\u0430\u00bb. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441 1942 \u043f\u043e 1944 \u0433\u043e\u0434 \u0412\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435; \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0430 \u043c\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 \u0411\u0430\u0442\u0438\u043d\u044c\u043e\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:27253506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Ventura>,
        <http://viaf.org/viaf/27253506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/246d8d12-dd71-4b2d-9958-ac2379435221>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Ventura.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ray_Ventura.
doremus_artist:e38302a1-4360-32aa-b954-557e90ec58ba
owl:sameAs viaf:167901413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167901413>.
doremus_artist:e48cc3ef-c0a7-364d-96b8-686424139fc3
    dbp:birthPlace dbr:Croatia;
    rdfs:comment
        "Martina Filjak (Zagreb, 14 de diciembre 1978.) es una pianista croata que gan\u00f3 el Concurso de Cleveland en 2009. Un a\u00f1o antes hab\u00eda ganado el Concurso Mar\u00eda Canals de Barcelona."@es,
        "Martina Filjak (born 1978 in Zagreb) is a Croatian concert pianist."@en,
        "Martina Filjak (n\u00e9e le 14 d\u00e9cembre 1978 \u00e0 Zagreb) est une pianiste croate."@fr;
    owl:sameAs viaf:179340812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martina_Filjak>,
        <http://viaf.org/viaf/179340812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martina_Filjak.
doremus_artist:e5671b09-e909-3dd3-b102-affa12b38d7e
    dbp:birthPlace dbr:Holborn;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0622\u0646 \u0648\u0631\u062f \u0631\u0627\u062f\u0643\u0644\u064a\u0641 (9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1764- 7 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u06311823) \u0623\u062f\u064a\u0628\u0629 \u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629. \u062a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0631\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u0628\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0644\u064a\u0633\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0634\u0631\u062a \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639. \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0622\u0646 \u0631\u0627\u062f\u0643\u0644\u064a\u0641 \u0623\u0628\u062f\u0627\u0639\u064a \u0648\u063a\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0648\u0635\u0641 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0627\u0638\u0631 \u0648\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u0641\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629. \u064a\u062a\u062c\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0647\u0630\u0627 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0633\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a. \u0644\u0647\u0627 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0631\u0639\u0628 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629, \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0633\u0631\u0627\u0631 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641\u0648."@ar,
        """Ann Radcliffe ( Ward, 9 de julho de 1764 - 7 de fevereiro de 1823) foi uma escritora inglesa e pioneira do romance g\u00f3tico. Seu estilo \u00e9 rom\u00e2ntico em suas v\u00edvidas descri\u00e7\u00f5es de paisagens e cenas longas de viagens, no entanto, o elemento g\u00f3tico \u00e9 evidente atrav\u00e9s de seu uso do sobrenatural. Foi a sua t\u00e9cnica "o sobrenatural, que explicou " a revela\u00e7\u00e3o final de fen\u00f4menos inexplic\u00e1veis, que ajudou a novela g\u00f3tica alcan\u00e7ar respeitabilidade na d\u00e9cada de 1790."""@pt,
        "Ann Radcliffe (* 9. Juli 1764 als Ann Ward in London, England; \u2020 7. Februar 1823 ebenda) war eine englische Schriftstellerin, eine der popul\u00e4rsten Vertreterinnen des Schauerromans (Gothic Novel) ihrer Zeit."@de,
        "Ann Radcliffe (9 de julio de 1764 \u2013 7 de febrero de 1823), novelista brit\u00e1nica, pionera de la llamada novela g\u00f3tica de terror."@es,
        "Ann Radcliffe (Holborn, Londen, 9 juli 1764 \u2013 aldaar, 7 februari 1823) was een Engels romanschrijfster van voornamelijk romantische thrillers die worden gerekend tot het genre van de gothic novel. Radcliffe werd geboren als Ann Ward, een dochter van een Londense middenstander. Zij groeide op in een in kunst en cultuur ge\u00efnteresseerd milieu. In 1787 trouwde zij op 22-jarige leeftijd in Bath met de journalist William Radcliffe, eigenaar en redacteur van het tijdschrift The English Chronicle. Het huwelijk bleef kinderloos en Ann zette zich aan het schrijven, hierin aangemoedigd door haar echtgenoot."@nl,
        """Ann Radcliffe (n\u00e9e Ward, 9 July 1764 \u2013 7 February 1823) was an English author and pioneer of the Gothic novel. Her style is Romantic in its vivid descriptions of landscapes and long travel scenes, yet the Gothic element is obvious through her use of the supernatural. It was her technique, "the explained supernatural" as the final revelation of inexplicable phenomena, which helped the Gothic novel achieve respectability in the 1790s."""@en,
        """Ann Radcliffe (ur. 9 lipca 1764 w Londynie, zm. 7 lutego 1823 tam\u017ce) \u2013 angielska preromantyczna poetka i powie\u015bciopisarka, kt\u00f3ra wywar\u0142a wielki wp\u0142yw na tw\u00f3rc\u00f3w dojrza\u0142ego romantyzmu. Autorka licznych romans\u00f3w sentymentalnych oraz powie\u015bci gotyckich, uwa\u017cana za prekursork\u0119 horroru oraz "melodramatu w literaturze". Za \u017cycia nazywana Szekspirem powie\u015bciopisarzy. Jej posta\u0107 sta\u0142a si\u0119 dla Edgara Allana Poego inspiracj\u0105 do napisania Portretu owalnego."""@pl,
        "Ann Radcliffe, n\u00e9e Ward le 9 juillet 1764 \u00e0 Holborn, \u00e0 Londres o\u00f9 elle est morte le 7 f\u00e9vrier 1823, est une romanci\u00e8re britannique, pionni\u00e8re du roman gothique."@fr,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0434\u043a\u043b\u0438\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ann Radcliffe, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u0441\u0441 \u0423\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Miss Ward); 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1764 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1823) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c9\u30af\u30ea\u30d5\uff08Ann Radcliffe 1764\u5e747\u67089\u65e5\u20131823\u5e742\u67087\u65e5) \u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u5c0f\u8aac\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u30e6\u30fc\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u306e\u79d8\u5bc6\u300f\u3068\u300e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u60e8\u5287\u300f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u00b7\u62c9\u5fb7\u514b\u5229\u592b\uff08Ann Radcliffe\uff09\uff081764\u5e747\u67089\u65e5 - 1823\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u662f\u82f1\u570b\u4f5c\u5bb6\uff0c\u54e5\u7279\u5c0f\u8aaa\u5148\u9a45\u3002\u5979\u7684\u98a8\u683c\u662f\u6d6a\u6f2b\u611b\u60c5\u548c\u9577\u9014\u65c5\u884c\u5834\u666f\uff0c\u4e26\u5177\u5099\u660e\u986f\u7684\u54e5\u7279\u5c0f\u8aaa\u5143\u7d20\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64010774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ann_Radcliffe>,
        <http://viaf.org/viaf/64010774>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ann_Radcliffe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ann_Radcliffe.
doremus_artist:e5a5974c-c081-3e4b-b9ed-6d44fda43d3b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Guillaume-Gabriel Nivers (* um 1632 in Paris; \u2020 30. November 1714 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Musiktheoretiker."@de,
        "Guillaume-Gabriel Nivers (1632; Paris, 13 de novembro de 1714) foi um organista franc\u00eas, te\u00f3rico musical e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Guillaume-Gabriel Nivers (Melun(?), 1632 \u2013 Parijs, 30 november 1714) was een Frans componist, organist en muziektheoreticus. Op 22-jarige leeftijd werd hij organist van de Saint-Sulpice te Parijs. Nivers publiceerde drie verzamelingen orgelwerken (in 1665, 1667 en 1675). Zijn orgelwerken zijn belangrijk voor de ontwikkeling van de muziek voor het instrument. Vanaf het Premier Livre d'orgue (cent pi\u00e8ces pour tous les tons d'\u00e9glise omvattend) bracht Nivers volledig de gevarieerde kleuringsmogelijkheden van het Franse orgel tot uiting in zijn muziek, contrasterend met de strenge polyfonie van zijn voorgangers zoals Jehan Titelouze en Fran\u00e7ois Roberday, onder andere in de voor de Franse orgelmuziek zo typische basses de trompettes, r\u00e9cits de cromorne, r\u00e9cits de cornet en de r\u00e9cits de tierce. I"@nl,
        """Guillaume-Gabriel Nivers (ca. 1632, Paris \u2013 13 November 1714) was a French organist, composer and theorist. His first livre d'orgue is the earliest surviving published collection with traditional French organ school forms (a collection by Louis Couperin that is in manuscript does not seem to have been published. See Guy Oldham, "Louis Couperin: A New Source of French Keyboard Music of the Mid-17th Century", Recherches sur la musique fran\u00e7aise classique, Vol. I (1960), pp. 51\u201359). Nivers's other music is less known; however, his treatises on Gregorian chant and basso continuo are still considered important sources on 17th century liturgical music and performance practice."""@en,
        "Guillaume-Gabriel Nivers, n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1632 et mort \u00e0 Paris le 30 novembre 1714, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:305415016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume-Gabriel_Nivers>,
        <http://viaf.org/viaf/305415016>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francois-Etienne_Villeret_St_Sulpice_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guillaume-Gabriel_Nivers.
doremus_artist:e5cf85e7-8369-39cf-9286-dfe1e58b9f09
owl:sameAs viaf:5120317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120317>.
doremus_artist:e677f7d6-651e-32c2-8b5c-62c43beb1d1c
    owl:sameAs viaf:27265301;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27265301>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c85b1620-ad06-4fe9-8d47-6411bdddc89f>.
doremus_artist:e6fc8ae2-5ddb-305d-a4e5-662ce4aa529c
owl:sameAs viaf:2667689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2667689>.
doremus_artist:e776c0c6-b6b1-3502-b331-a9370c26c9b6
    owl:sameAs viaf:10040333;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74d7cae4-48b5-4a7d-8e9a-58505e84fdb9>.
doremus_artist:e7966a6c-d69f-35d6-a588-ffd973c131b2
    owl:sameAs viaf:100315430;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dab49ca9-7653-46c1-83aa-a0fe3b981bae>.
doremus_artist:e7b5608f-4bfd-33f1-9eb6-380662f09924
    owl:sameAs viaf:77486870;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77486870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28f27173-65d5-4dc6-b2f8-78be96e07771>.
doremus_artist:e7b7057e-b6bb-31a2-8bb0-67b8115c4026
owl:sameAs viaf:54338534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338534>.
doremus_artist:e7c71c80-6dc9-33fd-abe3-da67776da043
owl:sameAs viaf:231834476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231834476>.
doremus_artist:e80e9e08-019b-3a71-a43f-29ff03896899
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Gustav Theodore Holst (21 septembre 1874 \u00e0 Cheltenham, Royaume-Uni \u2014 25 mai 1934 \u00e0 Londres), n\u00e9 Gustavus Theodore von Holst, est un compositeur anglais. Bien que principalement connu pour sa suite orchestrale Les Plan\u00e8tes, il a compos\u00e9 un grand nombre d\u2019\u0153uvres de genres divers, mais aucune n'a eu autant de succ\u00e8s. Son style de composition particulier est le produit de plusieurs influences dont celle du renouveau des chansons populaires anglaises au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Il est le fondateur d'une s\u00e9rie de festivals de musique de Whitsun (en) qui ont eu lieu de 1916 \u00e0 sa mort."@fr,
        "Gustav Theodore Holst (Cheltenham, 21 september 1874 \u2013 Londen, 25 mei 1934) was een Brits componist. Holst was van Engelse, Zweedse en Letse afkomst en werd geboren als Gustavus Theodore von Holst. In 1919 liet hij officieel het 'von' achterwege (waarop zijn familie hoogstwaarschijnlijk toch geen rechten had). Gedurende zijn professionele leven liet Holst zich 'Gustav' noemen."@nl,
        "Gustav Theodore Holst (born Gustavus Theodore von Holst; 21 September 1874 \u2013 25 May 1934) was an English composer, arranger and teacher. Best known for The Planets, he composed a large number of other works across a range of genres, although none achieved comparable success. His distinctive compositional style was the product of many influences, Richard Wagner and Richard Strauss being most crucial early in his development. The subsequent inspiration of the English folksong revival of the early 20th century, and the example of such rising modern composers as Maurice Ravel, led Holst to develop and refine an individual style."@en,
        "Gustav Theodore Holst (engl. Aussprache: [h\u0259\u028alst]; * 21. September 1874 in Cheltenham; \u2020 25. Mai 1934 in London), geboren als Gustavus Theodore von Holst, war ein englischer Komponist."@de,
        "Gustav Theodore Holst (nascido Gustavus Theodore von Holst: Cheltenham  21 de Setembro de 1874 \u2013 Londres, 25 de Maio de 1934) foi um compositor ingl\u00eas, arranjador e professor. Conhecido pelo seu trabalho orquestral, a su\u00edte The Planets, comp\u00f4s v\u00e1rias obras de diversos g\u00e9neros, embora nenhuma tivesse o mesmo sucesso. O seu estilo distinto de composi\u00e7\u00e3o era o resultado de muitas influ\u00eancias, incluindo o revivalismo folk ingl\u00eas do in\u00edcio do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Gustav Theodore Holst (ur. 21 wrze\u015bnia 1874 w Cheltenham, zm. 25 maja 1934 w Londynie) \u2013 angielski kompozytor muzyki powa\u017cnej, dyrygent, puzonista i pedagog."@pl,
        "Gustavus Theodore von Holst (Cheltenham, 21 de septiembre de 1874 - Londres, 25 de mayo de 1934) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica brit\u00e1nico, con ra\u00edces familiares en Letonia, Suecia y Alemania. Gustavus se quit\u00f3 el Von de su nombre durante la Primera Guerra Mundial por miedo de ser identificado como alem\u00e1n.Disc\u00edpulo de Charles Villiers Stanford en el Colegio Real de M\u00fasica londinense, lleg\u00f3 a ser, como su maestro, un apasionado folklorista. Es mayormente conocido por su obra Los planetas."@es,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0425\u043e\u043b\u0441\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gustav Theodore Holst; 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1874, \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c \u2014 25 \u043c\u0430\u044f 1934, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u044e\u0438\u0442\u0430 \u00ab\u041f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044b\u00bb."@ru,
        "\u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641 \u062a\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631 \u0647\u0648\u0644\u0633\u062a  (\u0648\u0644\u062f \u063a\u0648\u0633\u062a\u0627\u0641 \u062a\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u0647\u0648\u0644\u0633\u062a  \u060c 21 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1874 25 \u0645\u0627\u064a\u0648 1934) \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0632\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629  \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0643\u0628 \u060c \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0639\u062f\u062f \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0639\u0628\u0631 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627 \u0634\u064a\u0621 \u064a\u062a\u062d\u0642\u0642 \u0628\u0646\u062c\u0627\u062d \u0645\u0645\u0627\u062b\u0644. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0628\u064a \u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627\u062a \u060c\u0627\u0644\u062a\u0649 \u0646\u0642\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0646 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0641\u0627\u063a\u0646\u0631 \u0648 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0637\u0648\u0631\u0647\u060c \u0648\u0645\u0635\u062f\u0631 \u0625\u0644\u0647\u0627\u0645 \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0645\u0646 \u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u060c \u062c\u0646\u0628\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0646\u0628 \u0645\u0639 \u0623\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u064a\u0646 \u060c\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f \u0634\u0648\u064a\u0646\u0628\u064a\u0631\u062c \u0648 \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0631\u0627\u0641\u064a\u0644\u060c \u0645\u0645\u0627 \u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0647\u0648\u0644\u0633\u062a \u0633\u0639\u0649 \u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0648\u0635\u0642\u0644 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635."@ar,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\uff08Gustav Holst / Gustavus Theodore von Holst, 1874\u5e749\u670821\u65e5 - 1934\u5e745\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300e\u60d1\u661f\u300f\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5168\u822c\u7684\u306b\u5408\u5531\u306e\u305f\u3081\u306e\u66f2\u3092\u591a\u304f\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5404\u5730\u306e\u6c11\u8b21\u3084\u6771\u6d0b\u7684\u306a\u984c\u6750\u3092\u7528\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u3001\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u897f\u5965\u591a\u00b7\u970d\u5c14\u65af\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGustav Theodore Holst\uff0c1874\u5e749\u670821\u65e5\uff0d1934\u5e745\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u539f\u540d\u70baGustav\uff08Theodore\uff09von Holst\uff0c\u5728\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u5f8c\u53bb\u6389\u4e86\u540d\u5b57\u4e2d\u7684von\u3002\u51fa\u751f\u65bc\u97f3\u6a02\u4e16\u5bb6\uff0c\u7956\u5148\u591a\u70ba\u82f1\u570b\u4eba\uff0c\u5176\u9918\u70ba\u745e\u5178\u4eba\u300219\u6b72\u6642\uff0c\u9032\u5165\u502b\u6566\u7687\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u5e2b\u4e8b\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u5a01\u5229\u5c14\u65af\u00b7\u65af\u5766\u798f\u4e94\u5e74\u30021906\u5e74\u5f8c\u908a\u64d4\u4efb\u502b\u6566\u8056\u4fdd\u7f85\uff08St Paul\uff09\u5973\u5b50\u5b78\u6821\u97f3\u6a02\u7cfb\u4e3b\u4efb\uff0c\u908a\u540c\u6642\u9032\u884c\u4f5c\u66f2\u3002\u5728\u97f3\u6a02\u5beb\u4f5c\u4e0a\uff0c\u9664\u5927\u81bd\u5730\u9032\u884c\u548c\u8072\u7684\u5be6\u9a57\u5916\uff0c\u4e5f\u63a1\u7528\u591a\u8abf\u7684\u4f5c\u66f2\u624b\u6cd5\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u70ba\u7ba1\u5f26\u6a02\u7d44\u66f2\u300a\u884c\u661f\u7d44\u66f2\u300b\uff08The Planets\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76500370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Holst>,
        <http://viaf.org/viaf/76500370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ba68671-e3b5-4263-81dc-76b16b29bbc6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustav_Holst.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gustav_Holst.
doremus_artist:e850b39c-7146-35c5-b4ab-3d7c4544a176
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        """Jannick "Janik" Top is a French bass player and composer, born in Marseille. Top plays the electric bass and the cello. In the 1970s, he was a lead member of the influential zeuhl band Magma, along with Christian Vander and Didier Lockwood. In 1977-1980 he played in the popular electronic project Space."""@en,
        "Jannick Top (Marseille, 4 oktober 1947) is een Frans bassist, componist, arrangeur en producer. Hij volgde op het conservatorium in Nice een klassieke opleiding: piano, cello, orkestdirectie, maar koos nadien voor de moderne muziek. Met de drummer Vincent S\u00e9no richtte hij een groep op waarin hij contrabas speelde. Hij maakte deel uit van Troc en van mei 1973 tot oktober 1974 van Magma onder de naam Wahrgenuhr. Voor Magma componeerde hij De Futura. Hoewel hij maar een relatief korte tijd bij Magma was, is deze periode van grote invloed op hem geweest. Zijn naam blijft verbonden met het verschijnsel Zeuhl. Nadien vormde hij met Christian Vander en Beno\u00eet Widemann de band Fusion. Ook componeerde hij voor deze band."@nl,
        """Jannick TopFichier:Jannick Top.jpg Jannick Top en concert \u00e0 Nice, avec le groupe "Troc", en novembre 2011 Jannick Top est un compositeur, arrangeur, bassiste et violoncelliste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 4 octobre 1947."""@fr,
        "Jannick Yves Top (* 4. Oktober 1947 in Marseille) ist ein franz\u00f6sischer Fusionmusiker (Bass, Cello, Arrangement, Komposition)."@de;
    owl:sameAs viaf:51876761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jannick_Top>,
        <http://viaf.org/viaf/51876761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d37d0870-f6cc-4f17-8d84-353429665794>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jannick_Top.
doremus_artist:e86966bf-127d-32fa-a0af-adf0d20a2d68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chattanooga,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Norman Blake (* 10. M\u00e4rz 1938 in Chattanooga, Tennessee) ist ein amerikanischer Musiker, S\u00e4nger und Songwriter. In seiner mehr als 50 Jahren andauernden Karriere spielte er in mehreren Folk- und Country-Bands. Er ist einer der Hauptakteure des Bluegrass-Comebacks der 1970er Jahre. Zusammen mit seiner Frau Nancy Blake nimmt er noch immer Alben auf und gibt Konzerte."@de,
        "Norman Blake (born March 10, 1938, Chattanooga, Tennessee, United States) is an American instrumentalist, vocalist, and songwriter. In a career spanning more than 60 years Blake has played in a number of folk and country groups. He is considered one of the leading figures in the bluegrass revival of the 1970s and is still active today, playing concert dates and making albums with his wife Nancy Blake."@en;
    owl:sameAs viaf:85762376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Blake_(American_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85762376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Blake_(American_musician)>.
doremus_artist:e8935e0a-a1cd-30ff-af48-7e69aecf3722
owl:sameAs viaf:71715225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71715225>.
doremus_artist:e8ccb366-519d-3d88-94bc-d76d02f1f585
owl:sameAs viaf:61744858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744858>.
doremus_artist:e9322749-2507-32ad-8984-959eb58e380a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646\u0633 (Alan Parsons) \u0647\u0648 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u0636\u0648 \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0633\u0648\u0633 \u0628\u0631\u0648\u062c\u0627\u0643\u062a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1948 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0637\u0641\u0648\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a. \u0627\u0647\u062a\u0645 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644 \u062e\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0644\u064a\u0633\u060c \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646\u0633 \u062d\u0631\u0641\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u062f\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0622\u0628\u064a \u0631\u0648\u0648\u062f \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a\u0644\u0632\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0635\u0648\u062a \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0628\u064a\u0646\u0643 \u0641\u0644\u0648\u064a\u062f \u0639\u0627\u0645 1970 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646\u0633 \u0644\u062f\u0649 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0633\u062a\u062f\u064a\u0648 \u0622\u0628\u064a \u0631\u0648\u0627\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c \u0625\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0648\u0648\u0644\u0641\u0633\u0646. \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0645\u062c\u0631\u062f \u0634\u0631\u064a\u0643 \u062c\u064a\u062f \u0628\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639 \u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644\u064a \u0644\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0639\u0627\u0645 1979 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0639 \u0645\u0639\u0632\u0648\u0641\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a\u0641\u0631. \u0628\u0627\u0631\u0633\u0648\u0633\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0635\u0648\u062a \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0642\u0648\u0631 \u0644\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0623"@ar,
        "Alan Parsons (* 20. Dezember 1948 in London) ist ein britischer Musiker und Produzent sowie Mitgr\u00fcnder von The Alan Parsons Project."@de,
        "Alan Parsons (Londen, 20 december 1948) is een Britse componist, musicus en producer. Hij is bekend als producer van onder andere Pink Floyd (Dark Side Of The Moon) en werkte bij de beroemde Abbey Road Studios."@nl,
        "Alan Parsons (born 20 December 1948) is an English audio engineer, songwriter, musician, and record producer. He was involved with the production of several significant albums, including the Beatles' Abbey Road and Let It Be, and the art rock band Ambrosia's debut album Ambrosia as well as Pink Floyd's The Dark Side of the Moon for which Pink Floyd credit him as an important contributor. Parsons' own group, the Alan Parsons Project, as well as his subsequent solo recordings, have also been successful commercially."@en,
        """Alan Parsons (nascido em 20 de Dezembro de 1948) \u00e9 um produtor de discos ingl\u00eas. Ap\u00f3s ter trabalhado como engenheiro de som no famoso est\u00fadio Abbey Road, atuando em grava\u00e7\u00f5es dos Beatles e no \u00e1lbum The Dark Side of the Moon do Pink Floyd, fundou o grupo The Alan Parsons Project a meio da d\u00e9cada de 70. Ver The Alan Parsons Project para a lista dos primeiros \u00e1lbuns. Os t\u00edtulos mais recentes sob o seu nome s\u00e3o: 
*  2004 A Valid Path 
*  1993 Try Anything Once 
*  1996 On Air, \u2013 inclui um CD-ROM com alguma da hist\u00f3ria da avia\u00e7\u00e3o 
*  1999 The Time Machine"""@pt,
        "Alan Parsons (ur. 20 grudnia 1948 w Londynie) \u2013 brytyjski in\u017cynier d\u017awi\u0119ku, muzyk i producent muzyczny. Przyczyni\u0142 si\u0119 do powstania album\u00f3w takich jak Abbey Road Beatels\u00f3w i The Dark Side of the Moon zespo\u0142u Pink Floyd. Du\u017ce sukcesy odni\u00f3s\u0142 r\u00f3wnie\u017c jego w\u0142asny zesp\u00f3\u0142 \u2013 The Alan Parsons Project."@pl,
        "Alan Parsons es un ingeniero de sonido y m\u00fasico ingl\u00e9s. Naci\u00f3 el 20 de diciembre de 1948 en Londres, Reino Unido."@es,
        "Alan Parsons est un musicien, ing\u00e9nieur du son et producteur britannique n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1948 \u00e0 Londres."@fr,
        "Ha contribuito a molti album, oggi considerati tra i pi\u00f9 importanti della storia della musica leggera, e collaborato con importanti gruppi e cantanti rock, tra cui Beatles, Pink Floyd, Al Stewart e John Miles."@it,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u041f\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Parsons; \u0440\u043e\u0434 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 Pink Floyd \u2014 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Dark Side of the Moon, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u043c \u0447\u0430\u0441\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u041f\u043e\u043b\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c The Alan Parsons Project. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0435 (\u0421\u0428\u0410, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f). \u0412 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0434\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0410\u043b\u0430\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d\u0441\u0430 (\u0410\u043b\u0430\u043d\u0441 \u041f\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d\u0437 \u041f\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043a\u0442) \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0430 - \u0432 1986 (\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 1989 \u0433.\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u30ba\uff08Alan Parsons 1948\u5e7412\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u53f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002 \u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u3084\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u30b9\u3001\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u306a\u3069\u6570\u3005\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u30011960\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u308970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u591a\u304f\u306e\u5091\u4f5c\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u306e\u72c2\u6c17\u306b\u306f\u62c5\u5f53\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u540d\u524d\u304c\u30af\u30ec\u30b8\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30de\u30cd\u30fc\u3067\u306f\u5192\u982d\u306e\u30ec\u30b8\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u5c0f\u92ad\u306a\u3069\u306e\u52b9\u679c\u97f3\uff08\u3042\u308a\u3066\u3044\u306b\u8a00\u3048\u3070\u91d1\u306e\u97f3\uff09\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u672c\u4eba\u306e\u8ac7\u306b\u3088\u308c\u3070\u5f53\u6642\u306f\u307e\u3060\u30b5\u30f3\u30d7\u30e9\u30fc\u304c\u7121\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u5236\u4f5c\u306b\u306f\u4e00\u30f6\u6708\u8fd1\u304f\u3092\u8981\u3057\u305f\u3088\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3001\u81ea\u3089\u3082\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011975\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u30ba\u30fb\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u7d50\u6210\u3002\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u4e3b\u4f53\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u306b\u57f9\u3063\u3066\u304d\u305f\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30b9\u3092\u907a\u61be\u306a\u304f\u767a\u63ee\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6210\u529f\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u308b\u3002 90\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u30e9\u30a4\u30d6\u6d3b\u52d5\u3084\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u4f26\u00b7\u6d3e\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlan Parsons\uff09\uff1b1948\u5e7412\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u82f1\u56fd\u97f3\u8a0a\u5de5\u7a0b\u5e2b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u5bb6\u548c\u5531\u7247\u5236\u4f5c\u4eba\u3002 \u4e9a\u4f26\u51fa\u751f\u4e8e\u82f1\u56fd\u4f26\u6566\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:96939186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Parsons>,
        <http://viaf.org/viaf/96939186>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9774cfd1-8862-42bd-919e-156c31f079b4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alanparsons1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alan_Parsons.
doremus_artist:e958fc6a-5730-3b57-bb7f-3b2537d8b5fb
owl:sameAs viaf:65650879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65650879>.
doremus_artist:eabfaf7e-1889-3863-b0c8-78491bc0a0d5
owl:sameAs viaf:49419919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49419919>.
doremus_artist:eac2ed39-3dbe-3441-96dd-cf1bc7230cdc
owl:sameAs viaf:305372300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305372300>.
doremus_artist:eb31fa02-4aa2-370a-aebc-6f655bc561cb
owl:sameAs viaf:57409143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57409143>.
doremus_artist:eba5ce6f-cbfa-3c24-9a51-abfa406637ff
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Ha ricevuto diverse nomination ai Grammy Awards: tra queste quella come miglior artista esordiente nel 2000 e tre volte (2004, 2006, 2010) quella nella categoria Miglior album blues contemporaneo. Dal 2010, con il marito Derek Trucks ed altri musicisti, \u00e8 membro del gruppo musicale Tedeschi Trucks Band."@it,
        "Susan Tedeschi (* 9. November 1970 in Boston, Massachusetts) ist eine US-amerikanische Blues-Gitarristin, S\u00e4ngerin und Songschreiberin."@de,
        """Susan Tedeschi (/t\u0259\u02c8d\u025bski/; born November 9, 1970) is an American blues and soul musician known for her singing voice, guitar playing, and stage presence. A multiple Grammy Award nominee, she is a member of the Tedeschi Trucks Band (originally known as "Soul Stew Revival"), which is a conglomeration of her band, her husband Derek Trucks's the Derek Trucks Band, and other musicians. Tedeschi served as a judge for the 7th annual Independent Music Awards to support independent artists' careers."""@en,
        "Susan Tedeschi (n\u00e9e le 9 novembre 1970 \u00e0 Boston, Massachusetts) est une chanteuse et musicienne am\u00e9ricaine de blues et de soul."@fr,
        "Susan Tedeschi - (ur. 9 listopada 1970 w Bostonie w stanie Massachusetts) - ameryka\u0144ska wokalistka jazzowa i soulowa, gitarzystka, kompozytorka."@pl,
        "Susan Tedeschi, (Boston, Massachusetts; 9 de noviembre de 1970), es una artista estadounidense de blues y soul."@es,
        "\u0421\u044c\u044e\u0301\u0437\u0430\u043d \u0422\u0435\u0434\u0435\u0301\u0441\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Susan Tedeschi; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1970) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043d\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29820781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Tedeschi>,
        <http://viaf.org/viaf/29820781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/deabe097-2a03-49ce-9ae3-c9645bc778c7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susan_Tedeschi,_July_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Susan_Tedeschi.
doremus_artist:ebd7dd46-1e7c-3251-980c-ecbfac6127fd
owl:sameAs viaf:7651062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651062>.
doremus_artist:ebf952f9-88f2-3481-91a6-4b6424a246c1
    dbp:birthPlace dbr:Cardiff;
    rdfs:comment
        "Dave Edmunds (* 15. April 1944 in Cardiff, Wales) ist ein walisischer Gitarrist und S\u00e4nger."@de,
        "Dave Edmunds (Cardiff (Wales), 15 april 1944) is een rockgitarist, zanger en producer die zeer be\u00efnvloed is door de rock-'n-rollmuziek uit de jaren vijftig en eind jaren zeventig zijn grootste successen behaalde. De samenwerking levert hits op als Girls Talk (geschreven door Elvis Costello) en Queen Of Hearts en enkele succesvolle albums voor het Swan Song-label van Led Zeppelin. Ook verschijnt er in 1980 nog een plaat onder de naam Rockpile: Seconds of Pleasure maar de samenwerking met Lowe was uitgewerkt en Edmunds ging alleen verder."@nl,
        "Dave Edmunds (nacido el 15 de abril de 1944 en Cardiff, Glamorgan, Wales) es un cantante gal\u00e9s, guitarrista y productor musical. Aunque se le suele asociar con el pub rock y New Wave. Su estilo suele ser el rock and roll de los a\u00f1os 50. Durante su carrera form\u00f3 parte de grupos como Love Sculpture y Rockpile, adem\u00e1s de tener una notable carrera solista durante los a\u00f1os 70 y principios de los 80, donde consigui\u00f3 unos cuantos hits."@es,
        "Dave Edmunds (ur. 15 kwietnia 1944 w Cardiff) \u2013 walijski muzyk rockowy, gitarzysta i wokalista. G\u0142\u00f3wn\u0105 inspiracj\u0105 Edmundsa by\u0142 blues W latach 1966\u20131970 lider zespo\u0142u Love Sculpture, z kt\u00f3rym nagra\u0142 2 albumy. Po 1970 roku artysta solowy. Podczas kariery solowej wykonywa\u0142 du\u017co cover\u00f3w standard\u00f3w rock and rollowych. W 1992 roku akompaniowa\u0142 Ringo Starrowi podczas jego koncertu w Montreux."@pl,
        "Dave Edmunds, n\u00e9 le 15 avril 1944 \u00e0 Cardiff, est un chanteur, guitariste et producteur de musique gallois."@fr,
        """David William "Dave" Edmunds (born 15 April 1944) is a Welsh singer, guitarist and record producer. Although he is mainly associated with pub rock and new wave, and had many hits in the 1970s and early 1980s, his natural leaning has always been towards 1950s style rock and roll."""@en,
        "Ottenne numerosi hit nella classifica inglese sia come interprete che come compositore. Divenne in seguito produttore di gruppi Pub rock, genere di cui fu uno dei principali esponenti."@it,
        "\u0414\u044d\u0439\u0432 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dave Edmunds, \u0440\u043e\u0434. 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Love Sculpture, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0422\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0441 \u0441\u0430\u0431\u043b\u044f\u043c\u0438\u00bb \u0410\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0425\u0430\u0447\u0430\u0442\u0443\u0440\u044f\u043d\u0430 (\u00abSabre Dance\u00bb, #5 UK, \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430). \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 (\u0441\u043e\u043b\u043e \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Rockpile) \u0414\u044d\u0439\u0432 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u043f\u0430\u0431-\u0440\u043e\u043a\u0435; \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0431\u0438\u043b\u043b\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1950-\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432 \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0414\u044d\u0439\u0432\u0430 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434\u0441\u0430 \u0432 UK Singles Chart \u2014 #1, \u00abI Hear You Knocking\u00bb (1970)."@ru,
        """\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9 "\u30c7\u30a4\u30f4" \u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30ba\uff08David Edmunds, 1944\u5e744\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ab\u30fc\u30c7\u30a3\u30d5\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30021950\u5e74\u4ee3\u306e\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u3092\u30eb\u30fc\u30c4\u3068\u3059\u308b\u89aa\u3057\u307f\u3084\u3059\u3044\u697d\u66f2\u3092\u591a\u6570\u624b\u304c\u3051\u30011970\u5e74\u4ee3\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u653e\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u591a\u6570\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3092\u624b\u304c\u3051\u3001\u305d\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u901a\u3058\u3066\u30d1\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\u30d6\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:85709239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Edmunds>,
        <http://viaf.org/viaf/85709239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec4b6d29-527c-4cc0-89bb-8a4775f350d0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DaveEdmunds1980crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dave_Edmunds.
doremus_artist:ec6e3f8d-6702-3f45-bf9e-807a56b9861f
    rdfs:comment
        "Catherine Gayer n\u00e9e le 11 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Los Angeles est une cantatrice soprano am\u00e9ricaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:44490218;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Gayer>,
        <http://viaf.org/viaf/44490218>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Gayer.
doremus_artist:ecbca5bb-1e09-302b-af07-71634c4468f7
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Otto Schenk (* 12. Juni 1930 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Schauspieler, Kabarettist, Regisseur und Intendant."@de,
        "Otto Schenk (born June 12, 1930 in Vienna) is an Austrian actor, and theater and opera director."@en,
        "Otto Schenk, n\u00e9 le 12 juin 1930  \u00e0 Vienne, est un com\u00e9dien, cabarettiste et metteur en sc\u00e8ne autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:116816709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Schenk>,
        <http://viaf.org/viaf/116816709>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nestroy_2010_(06)_Otto_Schenk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Otto_Schenk.
doremus_artist:ed362428-160e-3b6b-8224-ba47eb39400a
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    rdfs:comment
        "Daniel Mesguich (* 15. Juli 1952 in Algier) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Auf Empfehlung von Marie-France Pisier erhielt Daniel Mesguich, der sich bisher am Theater einen Namen gemacht hatte, 1978 eine Rolle von Fran\u00e7ois Truffaut in dessen Film Liebe auf der Flucht. Im gleichen Jahr erhielt er die m\u00e4nnliche Hauptrolle des Napol\u00e9on Bonaparte in der TV-Serie Jos\u00e9phine. Seitdem trat er neben Romy Schneider in Die Bankiersfrau und neben Isabelle Adjani in Quartett auf. Der Durchbruch zum Filmstar gelingt ihm nicht, doch er gilt in Frankreich als Theatergr\u00f6\u00dfe. Zu seiner letzten gr\u00f6\u00dferen Filmrollen geh\u00f6ren 1998 der Lieutenant Coudein in Das Flo\u00df der Medusa und der K\u00f6nig als Partner von Catherine Deneuve im Hollywood-Spektakel The Musketeer (2001)."@de,
        "Daniel Mesguich (Algiers, 15 juli 1952) is een Frans/Algerijns acteur, toneel- en operaregisseur en leraar toneelpedagogie."@nl,
        "Daniel Mesguich (born July 15, 1952) is a French-Algerian actor and director in theater and opera, and professor of stage acting school."@en,
        "Daniel Mesguich, n\u00e9 le 15 juillet 1952 \u00e0 Alger (Alg\u00e9rie), est un acteur, metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et professeur d'art dramatique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115393901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Mesguich>,
        <http://viaf.org/viaf/115393901>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Mesguich_par_Claude_Truong-Ngoc_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Mesguich.
doremus_artist:ed5aea6d-54af-3bd0-a430-b6f096069659
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Keith_County,_Nebraska>;
    rdfs:comment
        "Il primo accenno di carriera \u00e8 stato all'insegna di un folk-rock di chiara matrice USA che potrebbe ricordare Paul Westerberg solista e gli episodi acustici dei Pearl Jam. A questa prima fase di carriera possiamo accludere i dischi Dressed Up Like Nebraska (1998, Slow River), Chester (1999, Slow River), Home (2000, Slow River) e Under Cold Blue Stars (2002, Slow River). Quest'ultimo, grazie all'interessamento della Rykodisc, permette all'Europa di conoscere Josh Rouse e la sua musica."@it,
        """Josh Rouse (* 1972 in Nebraska) ist ein Singer-Songwriter. Als Jugendlicher h\u00f6rte er nach eigenen Angaben Musikbands wie The Cure oder The Smiths. Rouse erlernte daraufhin das Gitarrespielen und schrieb mit etwa 18 Jahren seinen ersten Song. Sein Repertoire l\u00e4sst sich am besten in das Genre des Singer/Songwriter-Pop einordnen. Den mittlerweile von seiner Frau getrennt lebenden Rouse zog es von Nashville, Tennessee nach Valencia, Spanien, was sich auch musikalisch in seinen LPs "Subt\u00edtulo" und "El Turista" widerspiegelt."""@de,
        "Josh Rouse (born March 9, 1972) is an American folk/roots pop singer-songwriter. Originally from Nebraska, Rouse began his recording career in Nashville in 1998 and later relocated to Spain."@en,
        "Josh Rouse (n. 1972) es un cantautor de folk pop estadounidense."@es,
        "Josh Rouse est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain, n\u00e9 en 1972 au Nebraska."@fr,
        "Josh Rouse \u00e9 um cantor e compositor estado-unidense. Josh Rouse nasceu na pequena cidade de Paxton, no estado do Nebraska.Durante a sua inf\u00e2ncia, viveu em diversos estados Americanos, devido \u00e0 vida militar de seu pai.Depois da sua passagem pela Austin Peay State University, decidiu fixar-se no Tennessee, onde acabou por conhecer alguns m\u00fasicos com quem chegou a partilhar o palco."@pt;
    owl:sameAs viaf:107677345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josh_Rouse>,
        <http://viaf.org/viaf/107677345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/023d64c9-93db-4a20-8c5c-2efa1a53481a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josh_Rouse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josh_Rouse.
doremus_artist:ed6cae82-67ce-37c0-8ecf-8237750590a9
    rdfs:comment
        "Gilles Silvestrini, n\u00e9 le 4 juin 1961 \u00e0 Givet, est un compositeur de musique contemporaine et hautbo\u00efste fran\u00e7ais.\u2191 Biographie de Gilles Silvestrini sur pqev.org"@fr;
    owl:sameAs viaf:85765474;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Silvestrini>,
        <http://viaf.org/viaf/85765474>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilles_Silvestrini.
doremus_artist:ee5d9e27-cfaf-33f3-8c96-6d1c3b05cfd9
owl:sameAs viaf:74965361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74965361>.
doremus_artist:ee7b847a-6b8c-349a-a40e-9f1996f6d090
owl:sameAs viaf:42029022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029022>.
doremus_artist:ef38348d-b670-306b-89b0-ca34f6657a81
owl:sameAs viaf:272216788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272216788>.
doremus_artist:ef545013-ec5d-3d74-beac-bf1f6b93250d
    dbp:birthPlace dbr:Rotterdam;
    rdfs:comment
        "Robert Holl (* 10. M\u00e4rz 1947 in Rotterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Opern-, Konzert- und Lieders\u00e4nger, Komponist und Gesangsp\u00e4dagoge. Er gilt als einer der bedeutendsten Bassbaritone der Gegenwart."@de,
        "Robert Holl (born 10 March 1947 in Rotterdam) is a Dutch bass-baritone classical singer. Holl studied first in the Netherlands, then, after winning the first prize at the 1971 International Vocal Competition \u00b4s-Hertogenbosch (IVC) in the city of 's-Hertogenbosch, he went to study with Hans Hotter in Munich."@en,
        "Robert Holl, (Rotterdam, 10 maart 1947) is een Nederlands bas-bariton. Hij is opera-, concert- en liederenzanger, componist en zangpedagoog."@nl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0425\u043e\u043b\u043b (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Robert Holl; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947, \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0425\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430. \u0412 1972 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 ARD \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435. \u0412 1973\u20141975 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0451\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0412\u0435\u043d\u044b, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u0445 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430 (\u00ab\u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u044b\u00bb), \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 (\u00ab\u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d \u0438 \u0418\u0437\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430\u00bb), \u0413\u0443\u0440\u043d\u0435\u043c\u0430\u043d\u0446\u0430 (\u00ab\u041f\u0430\u0440\u0441\u0438\u0444\u0430\u043b\u044c\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85854671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Holl>,
        <http://viaf.org/viaf/85854671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d738c4e-453b-4a91-971a-ed3d9e6fd07e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Holl.
doremus_artist:f096ed96-7bb3-3c79-a9e0-df5d226dde13
owl:sameAs viaf:170757497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170757497>.
doremus_artist:f1532862-468f-3359-83d1-058675f4a100
    owl:sameAs viaf:79423548;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25412063>,
        <http://viaf.org/viaf/79423548>.
doremus_artist:f18f2465-d90f-39d6-bd65-53585fb8d890
    dbp:birthPlace dbr:Straubing;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Deve la sua fama a Mozart, per il quale scrisse il libretto del Flauto magico (Die Zauberfl\u00f6te), interpretando inoltre il personaggio di Papageno."@it,
        """Emanuel Schikaneder (1 September 1751 \u2013 21 September 1812), born Johann Joseph Schickeneder, was a German impresario, dramatist, actor, singer and composer. He wrote the libretto of Wolfgang Amadeus Mozart's opera The Magic Flute and was the builder of the Theater an der Wien. Branscombe called him "one of the most talented theatre men of his era"."""@en,
        "Emanuel Schikaneder (Straubing, 1 de setembro de 1751 \u2014 Viena, 21 de setembro de 1812) foi um ator, cantor, diretor de teatro e libretista de \u00f3pera alem\u00e3o."@pt,
        "Emanuel Schikaneder w\u0142a\u015bc. Johann Joseph Schickeneder (ur. 1 wrze\u015bnia 1751 w Straubing, zm. 21 wrze\u015bnia 1812 w Wiedniu) \u2013 cz\u0142owiek teatru, pisarz i dramaturg pochodzenia bawarskiego, mason dzia\u0142aj\u0105cy na terenie Austrii. Najbardziej znany jest jako tw\u00f3rca libretta opery Czarodziejski flet Wolfganga Amadeusa Mozarta, w kt\u00f3rej premierze w 1791 w Wiedniu Schikaneder gra\u0142 rol\u0119 Papagena. Finansowy sukces uzyskany za spraw\u0105 tej opery sprawi\u0142, \u017ce m\u00f3g\u0142 on p\u00f3\u017aniej w 1801 zbudowa\u0107 w\u0142asny teatr w Wiedniu."@pl,
        "Emanuel Schikaneder, auch Emanuel Schickaneder, (eigentlich Johann Joseph Schickeneder; * 1. September 1751 in Straubing; \u2020 21. September 1812 in Wien) war Schauspieler, S\u00e4nger, Regisseur, Dichter und Theaterdirektor."@de,
        "Emanuel Schikaneder, de son vrai nom Johann Joseph Schikeneder, est un acteur, chanteur, metteur en sc\u00e8ne, po\u00e8te et directeur de th\u00e9\u00e2tre n\u00e9 \u00e0 Straubing le 1er septembre 1751 et mort \u00e0 Vienne le 21 septembre 1812'."@fr,
        "Emanuel Schikaneder, eigenlijk Johann Joseph Schikaneder (1 september 1751 \u2013 Wenen, 21 september 1812), was een veelzijdige Oostenrijkse artistieke figuur, die vooral bekendheid geniet door zijn libretto van Die Zauberfl\u00f6te, de opera van Wolfgang Amadeus Mozart. Hij richtte in 1799 het bekende Theater an der Wien op. Hij overleed in armoede in Wenen."@nl,
        "Johann Joseph Schickeneder, m\u00e1s conocido como Emanuel Schikaneder (Straubing, 1 de septiembre de 1751 - Viena, 21 de septiembre de 1812) fue actor, cantante, director, poeta, as\u00ed como director de teatro y mas\u00f3n."@es,
        "\u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0428\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Emanuel Schikaneder, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 Johann Joseph Schikaneder \u2014 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0428\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0434\u0435\u0440; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1751, \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0431\u0438\u043d\u0433, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1812, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430\u00bb \u0412. \u0410. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30de\u30fc\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30fc\u30ab\u30fc\u30cd\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Emanuel Schikaneder, 1751\u5e749\u67081\u65e5 - 1812\u5e749\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4ff3\u512a\u306b\u3057\u3066\u5287\u5834\u652f\u914d\u4eba\u3001\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u9b54\u7b1b\u300f\u306e\u53f0\u672c\u3092\u624b\u304c\u3051\u3001\u81ea\u3089\u3082\u30d1\u30d1\u30b2\u30fc\u30ce\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u3001\u53ca\u3073\u3001\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5287\u5834\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b7\u30ab\u30cd\u30fc\u30c0\u30fc\u4e00\u5ea7\u306e\u5ea7\u9577\u3068\u3057\u3066\u81ea\u3089\u53f0\u672c\u3092\u66f8\u304d\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3092\u517c\u4efb\u3057\u3001\u65c5\u56de\u308a\u306e\u4e00\u5ea7\u3092\u7d4c\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u5287\u5834\u652f\u914d\u4eba\u3068\u306a\u308a\u3001\u5927\u8846\u5411\u3051\u306e\u8208\u884c\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44305261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Schikaneder>,
        <http://viaf.org/viaf/44305261>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86104c7c-cda4-4798-a4ab-104318c7ae9c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Papageno.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emanuel_Schikaneder.
doremus_artist:f2a68997-851e-37e3-b1f3-2c441371f3a6
owl:sameAs viaf:71580374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71580374>.
doremus_artist:f41f4abb-0fc2-34a0-8ec5-3416df6510ee
owl:sameAs viaf:49415594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415594>.
doremus_artist:f54cbe83-9a41-3994-a8a2-f5ecf55c9b02
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Port_Huron,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Terry McMillan (* 18. Oktober 1951 in Port Huron, Michigan) ist eine US-amerikanische Autorin. Terry McMillan studierte an der University of Memphis Journalismus und brachte 1987 ihr erstes Buch Mama heraus. Ihr drittes ver\u00f6ffentlichtes Werk Waiting to Exhale wurde ein Bestseller und 1995 verfilmt."@de,
        "Terry McMillan (Port Huron, Michigan, 18 de outubro de 1951) \u00e9 uma autora americana. Seu interesse por livros surgiu ap\u00f3s ela come\u00e7ar a trabalhar em uma biblioteca quando tinha dezesseis anos. Ela recebeu seu BA de jornalismo em 1986 na Universidade da Calif\u00f3rnia em Berkeley. Seu trabalho \u00e9 caracterizado por ter fortes protagonistas femininas."@pt,
        "Terry McMillan (born October 18, 1951) is an American author. Her work is characterized by relatable female protagonists."@en,
        "Terry McMillan (ur. 18 pa\u017adziernika 1951 w Port Huron w Michigan) \u2013 ameryka\u0144ska autorka powie\u015bci obyczajowych. W 1986 uko\u0144czy\u0142a dziennikarstwo na Uniwersytecie Kalifornijskim w Berkeley. W 1992 wyda\u0142a nowel\u0119 Czekaj\u0105c na mi\u0142o\u015b\u0107, zekranizowan\u0105 w 1995 przez Foresta Whitakera. W 1998 napisa\u0142a nowel\u0119 i scenariusz do filmu Jak Stella zdoby\u0142a mi\u0142o\u015b\u0107. Napisa\u0142a r\u00f3wnie\u017c \u201eO dzie\u0144 za p\u00f3\u017ano, o dolara za ma\u0142o\u201d. W 1998 po\u015blubi\u0142a Jamajczyka Jonathana Plummera, z kt\u00f3rym w 2005 si\u0119 rozwiod\u0142a po ujawnieniu przez niego homoseksualizmu."@pl;
    owl:sameAs viaf:84546714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_McMillan>,
        <http://viaf.org/viaf/84546714>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terry_McMillan_at_the_2008_Brooklyn_Book_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Terry_McMillan.
doremus_artist:f8211a9d-f5a0-3919-a053-be0b44d25133
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wayne,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Anna Moffo (* 27. Juni 1932 in Wayne oder Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 9. M\u00e4rz 2006 in New York City) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (lyrischer Sopran) und Schauspielerin."@de,
        "Anna Moffo (27 juin 1932 - 9 mars 2006) est une soprano am\u00e9ricaine d'origine italienne, particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire lyrique-colorature italien et fran\u00e7ais, admir\u00e9e tant pour ses dons vocaux et dramatiques que pour sa beaut\u00e9."@fr,
        """Anna Moffo (June 27, 1932 \u2013 March 9, 2006) was an American opera singer, television personality, and award-winning dramatic actress. One of the leading lyric-coloratura sopranos of her generation, she possessed a warm and radiant voice of considerable range and agility. Noted for her physical beauty, she was nicknamed "La Bellissima". Winning a Fulbright Scholarship to study in Italy, she became very popular there after performing leading operatic roles on three RAI television productions in 1956. Moffo returned to America for her debut at the Lyric Opera of Chicago on October 16, 1957. In New York, her Metropolitan Opera debut took place on November 14, 1959. She performed at the Met for over seventeen seasons. Although Moffo's earliest recordings were made for EMI Records, she later sign"""@en,
        "Anna Moffo (Wayne County (Pennsylvania), 27 juni 1932 \u2013 New York, 9 maart 2006) was een Amerikaanse sopraan."@nl,
        "Anna Moffo (Wayne, 27 de junho de 1932 \u2014 9 de mar\u00e7o de 2006, Nova Iorque) foi uma soprano italo-americana, considerada umadas melhores sopranos l\u00edrico-coloratura de sua gera\u00e7\u00e3o, ativa principalmente na d\u00e9cada de 1960. Durante seu apogeu, Moffo foi muito admirada pela pureza, agilidade, alcance e emo\u00e7\u00e3o de sua voz e sua grande beleza f\u00edsica."@pt,
        """Anna Moffo (Wayne, Pennsylvania, 27 de junio de 1932 - Nueva York, 10 de marzo de 2006), fue una soprano l\u00edrica-ligera estadounidense, hija de padres italianos y famosa durante los a\u00f1os 1960. Moffo fue muy admirada por la pureza de su voz y su belleza f\u00edsica, adjudic\u00e1ndose el apodo de "La Bellissima". En 1960, grab\u00f3 en vivo en Mil\u00e1n para RAI La Figlia del Reggimento, bajo la direcci\u00f3n de Franco Mannino. En 1960 debut\u00f3 con \u00e9xito en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires con La Traviata, regresando en 1965 para la misma \u00f3pera. Grab\u00f3 con Maria Callas La Boh\u00e8me en el papel de Musetta."""@es,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0301\u0444\u0444\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anna Moffo; 1932\u20142006) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30e2\u30c3\u30d5\u30a9\uff08Anna Moffo\u30011932\u5e746\u670827\u65e5? - 2006\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002\u5c02\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u6b27\u7c73\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u5168\u76db\u671f\u306b\u306f\u3001\u7f8e\u58f0\u3068\u7f8e\u8c8c\u3086\u3048\u306b\u8a55\u4fa1\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002\u751f\u5e74\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u30011930\u5e74\u8a95\u751f\u8aac\u30681932\u5e74\u8a95\u751f\u8aac\u304c\u3042\u308a\u3001\u78ba\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002 \u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30e9\u30c9\u30ca\u30fc\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u6620\u753b\u64ae\u5f71\u306e\u305f\u3081\u306b\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u304b\u3089\u58f0\u304c\u304b\u304b\u308b\u307b\u3069\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u4fee\u9053\u5973\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u76ee\u6307\u3057\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u305d\u306e\u7533\u3057\u51fa\u3092\u65ad\u308f\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u30021955\u5e74\u306b\u30d5\u30eb\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3002 \u540c\u5e74\u30b9\u30dd\u30ec\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30d1\u30b9\u30af\u30ee\u30fc\u30ec\u300b\u306e\u30ce\u30ea\u30fc\u30ca\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u3001\u672a\u6765\u306e\u592b\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30e9\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\uff08RCA\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u304a\u3088\u3073RAI\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\uff09\u306e\u6f14\u51fa\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300b\u306b\u3066\u30c6\u30ec\u30d3\u51fa\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002 1972\u5e74\u306b\u30e9\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\u3068\u96e2\u5a5a\u3057\u30011974\u5e7411\u670814\u65e5\u306bRCA\u306e\u53d6\u7de0\u5f79\u4f1a\u9577\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b5\u30fc\u30ce\u30d5\u3068\u518d\u5a5a\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30a4\u30eb\u30fb\u30c8\u30ed\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u300b\u306e\u30ec\u30aa\u30ce\u30fc\u30e9\u5f79\u3084\u3001\u300a\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30d5\u30a7\u30fc\u30ea\u30aa\u300b\u306e\u30ea\u30fc\u30ca\u5f79\u306a\u3069\u3001\u3088\u308a\u6fc0\u3057\u3044\u5f79\u67c4\u3092\u3053\u306a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Moffo>,
        <http://viaf.org/viaf/56797063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Moffo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anna_Moffo.
doremus_artist:f844e72d-66bf-3f16-acd0-2030e9387d6e
owl:sameAs viaf:68539337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68539337>.
doremus_artist:f8ad6142-9e82-353c-aadd-f1a4ee5046ed
owl:sameAs viaf:151846192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151846192>.
doremus_artist:f8de9a86-2d03-355d-831e-e0d0df53be12
owl:sameAs viaf:39586651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39586651>.
doremus_artist:f92beb34-28b4-397d-b592-463648207013
owl:sameAs viaf:115921430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115921430>.
doremus_artist:f94ea4ec-8ed4-3c5e-bc98-a920f0ef3ea4
owl:sameAs viaf:78780979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78780979>.
doremus_artist:f951cc98-f82a-3391-b583-e6ea41e3e6c0
owl:sameAs viaf:117911401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117911401>.
doremus_artist:f9fa6275-fe2d-3f19-98c1-961a99e2893c
owl:sameAs viaf:113253075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113253075>.
doremus_artist:fa0e6a59-b4ca-3c89-a192-caf953d487c5
owl:sameAs viaf:61758974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758974>.
doremus_artist:facd1696-d3f2-3038-8dbd-69ed5644cf61
owl:sameAs viaf:263776863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263776863>.
doremus_artist:fb03a09e-cdd0-3f6c-96c6-ffb7f80fad2f
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Lev Vinocour (russisch \u041b\u0435\u0432 \u0412\u0438\u043d\u043e\u043a\u0443\u0440; * 1970 in Leningrad) ist ein deutsch-russischer Pianist. 2002 hat er die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft angenommen."@de,
        "Lev Vinocour is a pianist from Russia, who adopted the German citizenship in 2002. He began his studies at the age of 6. He studied at the School of Music in St. Petersburg and continued his studies at the Moscow Conservatory under the direction of Lev Vlassenko. He has won prizes in many competitions, such as Busoni International Competition, International Piano Competition in Epinal, France and the Gina Bachauer International Piano Competition. He has also recorded CDs, the most known being his performance of Schumann."@en,
        "\u041b\u0435\u0432 \u0412\u0438\u043d\u043e\u043a\u0443\u0440 (Lev Vinocour; \u0440\u043e\u0434. 1970, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:29731638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lev_Vinocour>,
        <http://viaf.org/viaf/29731638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lev_Vinocour.
doremus_artist:fbe01f42-11fe-38bf-8dd9-9b3a05073269
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Mauro Bigonzetti (* 1960 in Rom) ist ein italienischer Choreograf und T\u00e4nzer."@de,
        "Mauro Bigonzetti (born 1960, Rome, Italy) is an internationally acclaimed choreographer of contemporary ballet. Bigonzetti trained at the ballet school of Teatro dell'Opera di Roma and entered their company in 1979. In 1983 he joined the Reggio Emilia company Aterballetto, renowned for its contemporary repertory. Bigonzetti began to choreograph first on Aterballetto in 1990. In 1993 he joined Balletto di Toscana as Resident Choreographer and in 1997 returned to Aterballetto as Artistic Director."@en,
        "Mauro Bigonzetti, n\u00e9 en 1960 \u00e0 Rome, est un danseur et chor\u00e9graphe italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:57456500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauro_Bigonzetti>,
        <http://viaf.org/viaf/57456500>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mauro_Bigonzetti.
doremus_artist:fbeb36bc-b9ad-3bda-9ed9-7a03548f8d71
    rdfs:comment
        """Olivier Chauzu est un pianiste concertiste franco-espagnol, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1963."Olivier Chauzu, le ma\u00eetre des couleurs" (Le Monde, 21 novembre 2006)."""@fr;
    owl:sameAs viaf:17058148;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Chauzu>,
        <http://viaf.org/viaf/17058148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d7b7c13-8a9d-4437-9b3d-7d7d6dd9af2a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Chauzu.
doremus_artist:fc1d8e9c-e0e6-3440-a31a-06ff25af3320
    owl:sameAs viaf:19144928024754340143;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19144928024754340143>.
doremus_artist:fc8d6f3b-4d4a-3156-91e6-5456e0340b5e
owl:sameAs viaf:164330808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164330808>.
doremus_artist:fd3c262c-5626-3a07-bf3c-37b728f65de4
owl:sameAs viaf:15062952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15062952>.
doremus_artist:fdbff238-ca12-39a1-bfce-5da4a52d0db0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halifax,_Nova_Scotia>;
    rdfs:comment
        "Sarah Ann McLachlan (Halifax, 28 de enero de 1968) es una cantante y compositora canadiense, conocida por fundar Lilith Fair, un tour de cantantes femeninas a finales de los a\u00f1os 90 (1997 - 1999). Ganadora de dos Grammy\u00b4s por su disco Surfacing (de cuatro nominaciones)."@es,
        "Sarah Ann McLachlan, OC, OBC (born January 28, 1968) is a Canadian musician, singer, songwriter, and pianist. Known for her emotional ballads and mezzo-soprano vocal range, as of 2009, she has sold over 40 million albums worldwide. McLachlan's best-selling album to date is Surfacing, for which she won two Grammy Awards (out of four nominations) and four Juno Awards. In addition to her personal artistic efforts, she founded the Lilith Fair tour, which showcased female musicians on an unprecedented scale. The Lilith Fair concert tours took place from 1997 to 1999, and resumed in the summer of 2010. On May 6, 2014, she released her first album of original music in four years, titled Shine On."@en,
        "Sarah Ann McLachlan, OC, OBC, [\u02c8s\u025b\u0279\u0259 \u00e6n m\u0259\u02c8kl\u0251\u02d0kl\u0259n] (* 28. Januar 1968 in Halifax, Nova Scotia) ist eine kanadische Singer-Songwriterin."@de,
        "Sarah Ann McLachlan, n\u00e9e le 28 janvier 1968 \u00e0 Halifax (Nouvelle-\u00c9cosse) est une chanteuse et musicienne canadienne. Elle est la fondatrice du festival de musique Lilith Fair dont les artistes sont toutes des femmes."@fr,
        "Sarah McLachlan (Halifax (Nova Scotia), 28 januari 1968) is een Canadese zangeres."@nl,
        "Sarah McLachlan OC(Halifax, 28 de Janeiro de 1968) \u00e9 uma cantora e compositora canadense."@pt,
        "Sarah McLachlan, O.C. (ur. 28 stycznia 1968 roku w Halifaksie, Nowa Szkocja) \u2013 kanadyjska wokalistka, pianistka i kompozytorka. McLachlan jako dziecko pobiera\u0142a lekcje \u015bpiewu oraz gry na fortepianie. Jako nastolatka ucz\u0119szcza\u0142a do Queen Elizabeth High School. W 1988 roku ukaza\u0142 si\u0119 jej debiutancki album zatytu\u0142owany Touch, kt\u00f3ry uzyska\u0142 status platynowej p\u0142yty w Kanadzie. Sprzeda\u0142a ponad 40 mln album\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie (stan na 2006)."@pl,
        "\u0421\u0430\u0301\u0440\u0430 \u042d\u043d\u043d \u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0301\u0445\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sarah Ann McLachlan; \u0440\u043e\u0434. 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1968, \u0413\u0430\u043b\u0438\u0444\u0430\u043a\u0441, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u041e\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u00abAdia\u00bb, \u00abAngel\u00bb, \u00abBuilding a Mystery\u00bb, \u00abI Will Remember You\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.\u00bb, \u00abPossession\u00bb. \u0414\u0438\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u043c\u043b\u043d \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u2014 Surfacing\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441 \u0421\u0430\u0440\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435: \u0442\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0438 8 Juno Awards."@ru,
        "\u0633\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0643\u0644\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0633\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0643\u0644\u0648\u062e\u0644\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Sarah McLachlan) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1968 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0647\u0627\u0644\u064a\u0641\u0627\u0643\u0633\u060c \u0646\u0648\u0641\u0627 \u0633\u0643\u0648\u0634\u0627 \u0643\u0646\u062f\u0627). \u0647\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0647\u0627\u0631\u0628 \u0648\u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 Order of Canada \u0648 Order of British Columbia \u0648\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0644\u062c\u0647\u0648\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0633\u0633\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u062c\u0648\u0644\u0629 Lilith Fair \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0631\u062a\u0643\u0632\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0627\u062a \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0623\u0648 \u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0641\u0631\u0642\u0629."@ar,
        "\u30b5\u30e9\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30af\u30e9\u30f3\uff08Sarah McLachlan, 1968\u5e741\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30ce\u30d0\u30b9\u30b3\u30b7\u30a2\u5dde\u3001\u30cf\u30ea\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 \u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u30674000\u4e07\u679a\u4ee5\u4e0a\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3078\u306e\u53c2\u52a0\u3082\u591a\u304f\u3001\u6620\u753b\u300e\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30a8\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u300f\u3067\u306f\u633f\u5165\u6b4c\u300c\u30a8\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u300d\u3001\u300e\u30a2\u30a4\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30b5\u30e0\u300f\u3067\u306f\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u300c\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d0\u30fc\u30c9\u300d\u3092\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u8428\u62c9\u00b7\u9ea6\u514b\u62c9\u514b\u4f26\uff0cOC\uff0cOBC\uff08Sarah McLachlan\uff0c1968\u5e741\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u66fe\u4e24\u6b21\u83b7\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3001\u516b\u6b21\u83b7\u6731\u8bfa\u5956\uff0c\u4ee5\u5176\u72ec\u7279\u52a8\u60c5\u7684\u6b21\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u58f0\u800c\u8457\u540d\u3002\u77e5\u540d\u6b4c\u66f2\u6709\u7535\u5f71\u300a\u5929\u4f7f\u4e4b\u57ce\u300b\u7684\u4e3b\u9898\u66f2 "Angel" (1998)\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:35297444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_McLachlan>,
        <http://viaf.org/viaf/35297444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce58d854-7430-4231-aa44-97f0144b3372>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarah_McLachlan_29_July_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sarah_McLachlan.
doremus_artist:fdf95f85-28cf-351e-9792-d09d2829f3f2
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Thomas Zehetmair (* 23. November 1961 in Salzburg) ist ein \u00f6sterreichischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Thomas Zehetmair (born 23 November 1961, Salzburg) is an Austrian violinist and conductor. He studied at the Salzburg Mozarteum, where both of his parents taught. His festival debut was at age 16. He was in master classes with Nathan Milstein and Max Rostal. In 1994, Zehetmair formed a string quartet which bears his name. The Zehetmair Quartet performs all works entirely from memory, and learns one new programme a year. Zehetmair has made several recordings for ECM, both as soloist and with his quartet."@en,
        "Thomas Zehetmair Thomas Zehetmair (n\u00e9 le 23 novembre 1961 \u00e0 Salzbourg) est un violoniste et chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0445\u0438\u043b\u0430, \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044f \u0438 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430 (1995). \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435\u043d\u0430; \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u041f\u0451\u0442\u0440 \u041f\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0426\u0435\u0442\u043c\u0430\u0439\u0440\u0430 \u0432 1997 \u0433.,"@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c4\u30a7\u30fc\u30c8\u30de\u30a4\u30a2\u30fc\uff08Thomas Zehetmair, 1961\u5e7411\u670823\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u5730\u5143\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\u3084\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u3089\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u5c65\u4fee\u3057\u305f\u30021977\u5e74\u306b\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011978\u5e74\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u512a\u52dd\u3002\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u53cb\u5354\u4f1a\u97f3\u697d\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6307\u63ee\u8005\uff08\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30e0\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30d8\u30f3\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30e9\u30b9\u3001\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c8\u30eb\u3001\u30e6\u30c3\u30ab\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30e9\u30b9\u30c6\u3001\u30a8\u30b5\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30ed\u30cd\u30f3\uff09\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:13440761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Zehetmair>,
        <http://viaf.org/viaf/13440761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/966e515c-1544-45b1-9597-5bc2b1de44a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Zehetmair.
doremus_artist:fe282e0f-7d93-38f4-a6e3-d3d9890d6c41
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Thomas Brandis (* 23. Juni 1935 in Hamburg) ist ein deutscher Violinist. Thomas Brandis begann 1952 an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik in Hamburg Violine zu studieren. In London war er Sch\u00fcler von Max Rostal. Nachdem er bereits Konzertmeister bei den Hamburger Symphonikern war, wurde er 1962 1. Konzertmeister des Berliner Philharmonischen Orchesters, was er bis 1983 blieb. Seit 1977 hat er eine Professur an der Berliner Hochschule der K\u00fcnste. Unter seinen vielen Sch\u00fclern waren Renaud Capu\u00e7on. Brandis ist Preistr\u00e4ger des Internationalen ARD-Wettbewerbs. 1976 gr\u00fcndete er das Brandis-Quartett, das inzwischen eine Vielzahl von Aufnahmen ver\u00f6ffentlicht hat.Als Mitglied der Berliner Philharmoniker ist er mit Dirigenten wie Herbert von Karajan, Karl B\u00f6hm, Joseph Keilberth, Georg Solti, Eugen"@de,
        "Thomas Brandis (Hamburgo, 23 de junio de 1935) es un violinista alem\u00e1n, primer viol\u00edn de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn entre 1961 y 1983, int\u00e9rprete de m\u00fasica de c\u00e1mara y pedagogo. Comenz\u00f3 en 1952 sus estudios de viol\u00edn con Eva Hauptmann como profesora en la Hochschule f\u00fcr Musik und Theater de Hamburgo y m\u00e1s tarde los prosigui\u00f3 en Londres con Max Rostal. Tras ganar el Concurso Internacional ARD comenz\u00f3 su carrera como concertino de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Hamburgo y luego pas\u00f3 a ser primer viol\u00edn de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn con veintis\u00e9is a\u00f1os, puesto que conserv\u00f3 hasta 1983. Con la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn, Brandis toc\u00f3 a las \u00f3rdenes de grandes batutas, como Herbert von Karajan, Karl B\u00f6hm, Joseph Keilberth, Georg Solti, Eugen Jochum, Hans Schmidt-Isserstedt o Klaus Ten"@es,
        "Thomas Brandis, is a German violinist, chamber music performer, pedagogue and former concertmaster of the Berlin Philharmonic."@en;
    owl:sameAs viaf:34642633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Brandis>,
        <http://viaf.org/viaf/34642633>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Brandis.
doremus_artist:fe4c242d-6d54-3ece-8e9e-a64e3967bf57
    rdfs:comment
        "Francisco L\u00f3pez Capillas (Mexico-stad, 1605 - Puebla, 1674) was een Mexicaanse componist van Spaanse afkomst. Hij was assistent van een andere bekende componist die werkte in de Nieuwe Wereld, namelijk: Juan Guti\u00e9rrez de Padilla.Hij was daar tevens organist. In 1648 ging hij naar Mexico Stad, om assistent te worden vanFabi\u00e1n Ximeno, waarna hij deze in 1654 opvolgde als maestro en organist van de kathedraal.Er zijn acht missen en acht magnificats van hem bekend. Ook nog enkele losse stukken, zoals onder meer het melodieuze Alleluja. Dic nobis, Maria."@nl,
        "Francisco L\u00f3pez Capillas (ca. 1615 - 1673) [Francisco Jos\u00e9 L\u00f3pez Capillas] fue un compositor y m\u00fasico nacido Ciudad de M\u00e9xico, Nueva Espa\u00f1a. Fue maestro de capilla de la catedral de la Ciudad de M\u00e9xico del 21 de abril de 1654 hasta su deceso. Fue un prol\u00edfico compositor de misas del Barroco en M\u00e9xico."@es,
        "Francisco L\u00f3pez Capillas (ca. 1615 \u2013 Jan. or Feb. 1673) was a Mexican composer born in Mexico City. He was chapelmaster of Mexico City Cathedral from 21 April 1654, until his death. He was the most prolific composer of Baroque masses in Mexico."@en;
    owl:sameAs viaf:59274976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_L\u00f3pez_Capillas>,
        <http://viaf.org/viaf/59274976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francisco_López_Capillas.
doremus_artist:ffcd9d84-72a3-3a83-bd51-7215f253a2b1
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Suresnes,_France>;
    rdfs:comment
        "Pierre Bachelet (* 25. Mai 1944 in Paris; \u2020 15. Februar 2005 in Suresnes, Hauts-de-Seine) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger."@de,
        "Pierre Bachelet (25 May 1944 \u2013 15 February 2005) was a French singer-songwriter with a gentle romantic voice. Bachelet died of lung cancer in 2005."@en,
        """Pierre Bachelet (Parijs, 25 mei 1944 - 15 februari 2005) was producer van Franse televisieseries. Hij was vooral in eigen land zeer bekend, maar daarbuiten ook dankzij zijn muzikale stem in de softpornofilms van "Emmanuelle". Pierre Bachelet was onder meer ook de zanger van twee pakkende Franse ballades, zijnde "Elle est d'ailleurs" (1979) en "Les Corons" (1982). Dit laatste nummer is in ons taalgebied vooral bekend geworden dankzij de coverversie door Benny Neyman. Bij hem heet dat nummer "Het land van het zwarte goud"."""@nl,
        """Pierre Bachelet (ur. 25 maja 1944 w Pary\u017cu, zm. 15 lutego 2005 w Suresnes) - francuski piosenkarz, tw\u00f3rca tekst\u00f3w i kompozytor. Dzieci\u0144stwo sp\u0119dzi\u0142 w Calais, co zawa\u017cy\u0142o na p\u00f3\u017aniejszym sentymencie jakim darzy\u0142 p\u00f3\u0142nocn\u0105 Francj\u0119, kt\u00f3ry stanowi\u0142 inspiracj\u0119 jego wielkiego przeboju "Les Corons" (1982). Piosenka ta wykorzystywana jest jako motyw przewodni hymnu kibic\u00f3w zespo\u0142u RC Lens."""@pl,
        "Pierre Bachelet, n\u00e9 le 25 mai 1944 \u00e0 Paris et mort le 15 f\u00e9vrier 2005 \u00e0 Suresnes dans les Hauts-de-Seine, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0448\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Pierre Bachelet; 25 \u043c\u0430\u044f 1944, XII \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2005, \u0421\u044e\u0440\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c\u00bb (1974). \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0416\u044e\u0441\u0442\u043e\u043c \u0416\u0430\u043a\u0435\u043d\u043e\u043c. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0416\u0430\u043d\u0430-\u0416\u0430\u043a\u0430 \u0410\u043d\u043d\u043e \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0430. \u0412 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Les Corons, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0448\u0430\u0445\u0442\u0451\u0440\u0430\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0440 \u2014 \u041f\u0430-\u0434\u0435-\u041a\u0430\u043b\u0435. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0448\u0430\u0445\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u0412 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0435\u0449\u0451 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u2014 Marionnettiste (\u00ab\u041a\u0443\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u00bb)."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30b7\u30e5\u30ec\uff08Pierre Bachelet\u30011944\u5e745\u670825\u65e5 - 2005\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87746122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bachelet>,
        <http://viaf.org/viaf/87746122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b5d72ca-6b59-439f-a752-418f106f337e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Bachelet.
doremus_artist:fffc8187-4396-3874-8804-4d03f0d35358
owl:sameAs viaf:100366978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100366978>.
dbr:13th_arrondissement_of_Paris rdfs:label "13th arrondissement of Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Aalst,_Belgium> rdfs:label "Aalst, Belgium".

<http://dbpedia.org/resource/Altona,_Hamburg> rdfs:label "Altona, Hamburg".

dbr:Ambert rdfs:label "Ambert".

dbr:Amsterdam rdfs:label "Amsterdam".

<http://dbpedia.org/resource/Anniston,_Alabama> rdfs:label "Anniston, Alabama".

dbr:Arezzo rdfs:label "Arezzo".

dbr:Ascoli_Piceno rdfs:label "Ascoli Piceno".

dbr:Austria-Hungary rdfs:label "Austria-Hungary".

dbr:Avignon rdfs:label "Avignon".

dbr:Barletta rdfs:label "Barletta".

dbr:Basel rdfs:label "Basel".

<http://dbpedia.org/resource/Bath,_Somerset> rdfs:label "Bath, Somerset".

dbr:Berlin rdfs:label "Berlin".

dbr:Bern rdfs:label "Bern".

<http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>
rdfs:label "Beverly Hills, California".
dbr:Bludenz rdfs:label "Bludenz".

<http://dbpedia.org/resource/Blue_Creek,_Ohio> rdfs:label "Blue Creek, Ohio".

dbr:Bolzano rdfs:label "Bolzano".

dbr:Bordeaux rdfs:label "Bordeaux".

dbr:Boston rdfs:label "Boston".

dbr:Boulogne-Billancourt rdfs:label "Boulogne-Billancourt".

dbr:Bratislava rdfs:label "Bratislava".

dbr:British_Raj rdfs:label "British Raj".

dbr:Broxbourne rdfs:label "Broxbourne".

dbr:Brussels rdfs:label "Brussels".

dbr:Bucharest rdfs:label "Bucharest".

dbr:Budapest rdfs:label "Budapest".

<http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California> rdfs:label "Burbank, California".

dbr:Burg_bei_Magdeburg rdfs:label "Burg bei Magdeburg".

<http://dbpedia.org/resource/Burlington,_Iowa> rdfs:label "Burlington, Iowa".

dbr:Cairo rdfs:label "Cairo".

dbr:Calais rdfs:label "Calais".

<http://dbpedia.org/resource/Camden,_Tennessee> rdfs:label "Camden, Tennessee".

dbr:Caracas rdfs:label "Caracas".

dbr:Cardiff rdfs:label "Cardiff".

<http://dbpedia.org/resource/Carmel,_New_York> rdfs:label "Carmel, New York".

dbr:Carpentras rdfs:label "Carpentras".

<http://dbpedia.org/resource/Castaic,_California> rdfs:label "Castaic, California".

dbr:Changsha rdfs:label "Changsha".

<http://dbpedia.org/resource/Chattanooga,_Tennessee>
rdfs:label "Chattanooga, Tennessee".
dbr:Cheltenham rdfs:label "Cheltenham".

dbr:Chicago rdfs:label "Chicago".

<http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois> rdfs:label "Chicago, Illinois".

dbr:Chile rdfs:label "Chile".

dbr:Chișinău rdfs:label "Chi\u0219in\u0103u".

dbr:Chiswick rdfs:label "Chiswick".

<http://dbpedia.org/resource/Cholame,_California> rdfs:label "Cholame, California".

dbr:Cleethorpes rdfs:label "Cleethorpes".

<http://dbpedia.org/resource/Clichy,_Hauts-de-Seine>
rdfs:label "Clichy, Hauts-de-Seine".
<http://dbpedia.org/resource/Columbia,_Missouri> rdfs:label "Columbia, Missouri".

<http://dbpedia.org/resource/Constantine,_Algeria>
rdfs:label "Constantine, Algeria".
<http://dbpedia.org/resource/Corpus_Christi,_Texas>
rdfs:label "Corpus Christi, Texas".
dbr:Croatia rdfs:label "Croatia".

<http://dbpedia.org/resource/Cuero,_Texas> rdfs:label "Cuero, Texas".

dbr:Dallas rdfs:label "Dallas".

dbr:Deauville rdfs:label "Deauville".

dbr:Detroit rdfs:label "Detroit".

dbr:Dilbeek rdfs:label "Dilbeek".

dbr:Dresden rdfs:label "Dresden".

dbr:Düsseldorf rdfs:label "D\u00fcsseldorf".

dbr:Eindhoven rdfs:label "Eindhoven".

dbr:Emilia-Romagna rdfs:label "Emilia-Romagna".

dbr:England rdfs:label "England".

dbr:Florence rdfs:label "Florence".

dbr:Forlì rdfs:label "Forl\u00ec".

dbr:Fort-de-France rdfs:label "Fort-de-France".

dbr:France rdfs:label "France".

dbr:Frankfurt rdfs:label "Frankfurt".

dbr:French_Algeria rdfs:label "French Algeria".

<http://dbpedia.org/resource/Garfield,_Texas> rdfs:label "Garfield, Texas".

dbr:Gazzaniga rdfs:label "Gazzaniga".

dbr:Geneva rdfs:label "Geneva".

dbr:Genoa rdfs:label "Genoa".

dbr:German_Empire rdfs:label "German Empire".

dbr:Germany rdfs:label "Germany".

dbr:Glasgow rdfs:label "Glasgow".

<http://dbpedia.org/resource/Glen_Cove,_New_York> rdfs:label "Glen Cove, New York".

<http://dbpedia.org/resource/Glendale,_Arizona> rdfs:label "Glendale, Arizona".

dbr:Grande_Prairie rdfs:label "Grande Prairie".

dbr:Greater_London rdfs:label "Greater London".

<http://dbpedia.org/resource/Halifax,_Nova_Scotia>
rdfs:label "Halifax, Nova Scotia".
dbr:Hamburg rdfs:label "Hamburg".

dbr:Heidelberg rdfs:label "Heidelberg".

dbr:Helsinki rdfs:label "Helsinki".

dbr:Holborn rdfs:label "Holborn".

dbr:India rdfs:label "India".

dbr:Isfahan rdfs:label "Isfahan".

dbr:Italy rdfs:label "Italy".

dbr:Ixelles rdfs:label "Ixelles".

dbr:Kahla rdfs:label "Kahla".

dbr:Käina_Parish rdfs:label "K\u00e4ina Parish".

<http://dbpedia.org/resource/Keith_County,_Nebraska>
rdfs:label "Keith County, Nebraska".
dbr:Kendal rdfs:label "Kendal".

dbr:Kentucky rdfs:label "Kentucky".

dbr:Kiev rdfs:label "Kiev".

dbr:Kingston_upon_Hull rdfs:label "Kingston upon Hull".

dbr:Kołobrzeg rdfs:label "Ko\u0142obrzeg".

<http://dbpedia.org/resource/L'Île-Rousse> rdfs:label "L'\u00cele-Rousse".

dbr:Lausanne rdfs:label "Lausanne".

dbr:Lazise rdfs:label "Lazise".

dbr:Leipzig rdfs:label "Leipzig".

dbr:Lekié rdfs:label "Leki\u00e9".

dbr:Leytonstone rdfs:label "Leytonstone".

dbr:Limbourg rdfs:label "Limbourg".

dbr:London rdfs:label "London".

<http://dbpedia.org/resource/Long_Branch,_New_Jersey>
rdfs:label "Long Branch, New Jersey".
<http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>
rdfs:label "Los Angeles, California".
dbr:Lucca rdfs:label "Lucca".

dbr:Lucerne rdfs:label "Lucerne".

dbr:Maastricht rdfs:label "Maastricht".

dbr:Madrid rdfs:label "Madrid".

dbr:Maharashtra rdfs:label "Maharashtra".

dbr:Mariánské_Lázně rdfs:label "Mari\u00e1nsk\u00e9 L\u00e1zn\u011b".

<http://dbpedia.org/resource/Marion,_Indiana> rdfs:label "Marion, Indiana".

<http://dbpedia.org/resource/Marrakesh_(disambiguation)>
rdfs:label "Marrakesh (disambiguation)".
dbr:Marseille rdfs:label "Marseille".

dbr:Maryland rdfs:label "Maryland".

dbr:Merseburg rdfs:label "Merseburg".

dbr:Messina rdfs:label "Messina".

dbr:Miami rdfs:label "Miami".

dbr:Milan rdfs:label "Milan".

dbr:Montana rdfs:label "Montana".

dbr:Monte_Carlo rdfs:label "Monte Carlo".

dbr:Montreal rdfs:label "Montreal".

dbr:Moscow rdfs:label "Moscow".

dbr:Mühlhausen rdfs:label "M\u00fchlhausen".

dbr:Munich rdfs:label "Munich".

dbr:Naples rdfs:label "Naples".

<http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>
rdfs:label "Nashville, Tennessee".
dbr:Naumburg rdfs:label "Naumburg".

dbr:Nevers rdfs:label "Nevers".

dbr:New_York rdfs:label "New York".

<http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)> rdfs:label "New York (state)".

dbr:New_York_City rdfs:label "New York City".

<http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey> rdfs:label "Newark, New Jersey".

dbr:Newcastle_upon_Tyne rdfs:label "Newcastle upon Tyne".

<http://dbpedia.org/resource/Newport_News,_Virginia>
rdfs:label "Newport News, Virginia".
dbr:Norwich rdfs:label "Norwich".

dbr:Novokuznetsk rdfs:label "Novokuznetsk".

dbr:Oslo rdfs:label "Oslo".

dbr:Ostramondra rdfs:label "Ostramondra".

<http://dbpedia.org/resource/Palma,_Majorca> rdfs:label "Palma, Majorca".

dbr:Paris rdfs:label "Paris".

<http://dbpedia.org/resource/Patuxent,_Maryland> rdfs:label "Patuxent, Maryland".

dbr:Perchtoldsdorf rdfs:label "Perchtoldsdorf".

<http://dbpedia.org/resource/Petersfield,_Hampshire>
rdfs:label "Petersfield, Hampshire".
dbr:Philadelphia rdfs:label "Philadelphia".

dbr:Piotrków_Trybunalski rdfs:label "Piotrk\u00f3w Trybunalski".

dbr:Poland rdfs:label "Poland".

<http://dbpedia.org/resource/Port_Huron,_Michigan>
rdfs:label "Port Huron, Michigan".
<http://dbpedia.org/resource/Preston,_Lancashire> rdfs:label "Preston, Lancashire".

dbr:Puente_La_Reina_–_Gares rdfs:label "Puente La Reina \u2013 Gares".

dbr:Puławy rdfs:label "Pu\u0142awy".

dbr:Quebec_City rdfs:label "Quebec City".

<http://dbpedia.org/resource/Rancho_Mirage,_California>
rdfs:label "Rancho Mirage, California".
dbr:Rio_de_Janeiro rdfs:label "Rio de Janeiro".

<http://dbpedia.org/resource/Robin_Hood's_Bay> rdfs:label "Robin Hood's Bay".

dbr:Rokycany rdfs:label "Rokycany".

dbr:Romania rdfs:label "Romania".

dbr:Rome rdfs:label "Rome".

dbr:Rotterdam rdfs:label "Rotterdam".

<http://dbpedia.org/resource/Rumford,_Maine> rdfs:label "Rumford, Maine".

dbr:Saint_Petersburg rdfs:label "Saint Petersburg".

dbr:Saint-Georges-de-Didonne rdfs:label "Saint-Georges-de-Didonne".

dbr:Saint-Germain-en-Laye rdfs:label "Saint-Germain-en-Laye".

dbr:Saint-Ghislain rdfs:label "Saint-Ghislain".

dbr:Saint-Mandé rdfs:label "Saint-Mand\u00e9".

<http://dbpedia.org/resource/Saku,_Nagano> rdfs:label "Saku, Nagano".

dbr:Salzburg rdfs:label "Salzburg".

<http://dbpedia.org/resource/Santos,_São_Paulo>
rdfs:label "Santos, S\u00e3o Paulo".
dbr:São_Paulo rdfs:label "S\u00e3o Paulo".

dbr:Schlüchtern rdfs:label "Schl\u00fcchtern".

<http://dbpedia.org/resource/Schongau,_Bavaria> rdfs:label "Schongau, Bavaria".

dbr:Sherbrooke rdfs:label "Sherbrooke".

dbr:Skipton rdfs:label "Skipton".

dbr:Sofia rdfs:label "Sofia".

<http://dbpedia.org/resource/Southampton_(town),_New_York>
rdfs:label "Southampton (town), New York".
dbr:Spain rdfs:label "Spain".

dbr:Stade rdfs:label "Stade".

<http://dbpedia.org/resource/Stamford,_Texas> rdfs:label "Stamford, Texas".

dbr:Stockholm rdfs:label "Stockholm".

<http://dbpedia.org/resource/Stockton,_California>
rdfs:label "Stockton, California".
dbr:Straubing rdfs:label "Straubing".

<http://dbpedia.org/resource/Suresnes,_France> rdfs:label "Suresnes, France".

dbr:Swansea rdfs:label "Swansea".

<http://dbpedia.org/resource/Syracuse,_New_York> rdfs:label "Syracuse, New York".

<http://dbpedia.org/resource/Tacoma,_Washington> rdfs:label "Tacoma, Washington".

<http://dbpedia.org/resource/Tangipahoa,_Louisiana>
rdfs:label "Tangipahoa, Louisiana".
dbr:Tbilisi rdfs:label "Tbilisi".

dbr:Tel_Aviv rdfs:label "Tel Aviv".

<http://dbpedia.org/resource/Tengen,_Germany> rdfs:label "Tengen, Germany".

dbr:Texas rdfs:label "Texas".

dbr:Tilburg rdfs:label "Tilburg".

dbr:Torgau rdfs:label "Torgau".

dbr:Torup_Castle rdfs:label "Torup Castle".

dbr:Tournan-en-Brie rdfs:label "Tournan-en-Brie".

dbr:Tours rdfs:label "Tours".

<http://dbpedia.org/resource/Tula,_Russia> rdfs:label "Tula, Russia".

dbr:Turin rdfs:label "Turin".

dbr:Ukraine rdfs:label "Ukraine".

dbr:United_Kingdom rdfs:label "United Kingdom".

dbr:United_States rdfs:label "United States".

<http://dbpedia.org/resource/University_City,_Missouri>
rdfs:label "University City, Missouri".
dbr:USSR rdfs:label "USSR".

dbr:Velvary rdfs:label "Velvary".

dbr:Vermont rdfs:label "Vermont".

dbr:Verona rdfs:label "Verona".

dbr:Vevey rdfs:label "Vevey".

dbr:Vienna rdfs:label "Vienna".

<http://dbpedia.org/resource/Vitória,_Espírito_Santo>
rdfs:label "Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo".
dbr:Warsaw rdfs:label "Warsaw".

<http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.> rdfs:label "Washington, D.C.".

<http://dbpedia.org/resource/Wayne,_Pennsylvania> rdfs:label "Wayne, Pennsylvania".

dbr:West_Sussex rdfs:label "West Sussex".

<http://dbpedia.org/resource/Wilkes-Barre,_Pennsylvania>
rdfs:label "Wilkes-Barre, Pennsylvania".
dbr:Wrocław rdfs:label "Wroc\u0142aw".

res:Bruxelles rdfs:label "Bruxelles".

<http://fr.dbpedia.org/resource/Eschbach_(Bas-Rhin)>
rdfs:label "Eschbach, Bas-Rhin".
res:Marseille rdfs:label "Marseille".

res:Paris rdfs:label "Paris".

